<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="zh"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="zh" /><updated>2020-05-17T12:04:27+09:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">旭的小窝</title><subtitle>这里讲我的故事
</subtitle><author><name>chenkaixu</name><email>chenkaixusan@gmail.com</email></author><entry><title type="html">你当像鸟飞向你的山</title><link href="http://localhost:4000/2020/04/25/%E4%BD%A0%E5%BD%93%E5%83%8F%E9%B8%9F%E9%A3%9E%E5%90%91%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%B1%B1.html" rel="alternate" type="text/html" title="你当像鸟飞向你的山" /><published>2020-04-25T00:00:00+09:00</published><updated>2020-04-25T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/04/25/%E4%BD%A0%E5%BD%93%E5%83%8F%E9%B8%9F%E9%A3%9E%E5%90%91%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%B1%B1</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/04/25/%E4%BD%A0%E5%BD%93%E5%83%8F%E9%B8%9F%E9%A3%9E%E5%90%91%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%B1%B1.html"></content><author><name>chenkaixu</name><email>chenkaixusan@gmail.com</email></author><category term="读后感" /><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">陈凯旭，生日快乐！</title><link href="http://localhost:4000/2020/04/12/%E7%94%9F%E6%97%A5%E5%BF%AB%E4%B9%90.html" rel="alternate" type="text/html" title="陈凯旭，生日快乐！" /><published>2020-04-12T00:00:00+09:00</published><updated>2020-04-12T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/04/12/%E7%94%9F%E6%97%A5%E5%BF%AB%E4%B9%90</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/04/12/%E7%94%9F%E6%97%A5%E5%BF%AB%E4%B9%90.html">&lt;p&gt;今年25岁，时间过得好快呀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去的一岁，干过一些蠢事，受过一些伤痛。&lt;br /&gt;
但也是成长最快的一岁，让我明白了一些道理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;祝我生日快乐。&lt;br /&gt;
加油生活。&lt;/p&gt;</content><author><name>chenkaixu</name><email>chenkaixusan@gmail.com</email></author><category term="致自己" /><summary type="html">今年25岁，时间过得好快呀。 过去的一岁，干过一些蠢事，受过一些伤痛。 但也是成长最快的一岁，让我明白了一些道理。 祝我生日快乐。 加油生活。</summary></entry><entry><title type="html">致命女人</title><link href="http://localhost:4000/2020/04/12/%E8%87%B4%E5%91%BD%E5%A5%B3%E4%BA%BA.html" rel="alternate" type="text/html" title="致命女人" /><published>2020-04-12T00:00:00+09:00</published><updated>2020-04-12T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/04/12/%E8%87%B4%E5%91%BD%E5%A5%B3%E4%BA%BA</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/04/12/%E8%87%B4%E5%91%BD%E5%A5%B3%E4%BA%BA.html">&lt;p&gt;之前在B站上看过这个美剧的短评，特意来看完全剧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;编剧真的很厉害，影片拍摄手法也很喜欢。&lt;br /&gt;
三条故事线虽然发生在不同年代，却都发生在一个房子里。&lt;br /&gt;
并且前后主人都有会面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着时间的推进，女性的地位显而易见的得到提高，看待婚姻的态度也不一样了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过发生故事的房子就是一个凶宅啊，被下诅咒了吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面对感情上的问题要保证足够的理智与冷静，千万不能冲动行事。&lt;br /&gt;
希望我永远都别碰到绿茶，真的玩不过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，千万别得罪女人。&lt;/p&gt;</content><author><name>chenkaixu</name><email>chenkaixusan@gmail.com</email></author><category term="观后感" /><summary type="html">之前在B站上看过这个美剧的短评，特意来看完全剧。 编剧真的很厉害，影片拍摄手法也很喜欢。 三条故事线虽然发生在不同年代，却都发生在一个房子里。 并且前后主人都有会面。 随着时间的推进，女性的地位显而易见的得到提高，看待婚姻的态度也不一样了。 不过发生故事的房子就是一个凶宅啊，被下诅咒了吧。 面对感情上的问题要保证足够的理智与冷静，千万不能冲动行事。 希望我永远都别碰到绿茶，真的玩不过。 最后，千万别得罪女人。</summary></entry><entry xml:lang="zh"><title type="html">每日一笔</title><link href="http://localhost:4000/2020/04/04/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E4%B8%80%E7%AC%94.html" rel="alternate" type="text/html" title="每日一笔" /><published>2020-04-04T00:00:00+09:00</published><updated>2020-04-04T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/04/04/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E4%B8%80%E7%AC%94</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/04/04/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E4%B8%80%E7%AC%94.html">&lt;h2 id=&quot;每日一笔记录生活&quot;&gt;每日一笔，记录生活&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;2020年04月04日-232648&quot;&gt;2020年04月04日 23:26:48&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;四月生活开始，天气也变得越来越暖和。&lt;br /&gt;
不过金泽偶尔下的小雨依旧很烦人。&lt;br /&gt;
今天清明节，国内举行全国默哀。&lt;br /&gt;
希望疫情能快点结束。 &lt;br /&gt;
所有事情变得越来越好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;打工的时候脑子里瞎想。&lt;br /&gt;
我这个人还是一直比较相信因果的。&lt;br /&gt;
正所谓种什么因的什么果。感情上也是一样的。&lt;br /&gt;
希望如此吧，哈哈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四月是樱花开放的季节，是时候拿着我新买的相机出去拍樱花了呀。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2020年04月14日-013719&quot;&gt;2020年04月14日 01:37:19&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;幸福都是别人的，努力才是自己的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;干了这碗毒鸡汤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;电子海洛因真上头。&lt;/p&gt;</content><author><name>chenkaixu</name><email>chenkaixusan@gmail.com</email></author><category term="每日一笔" /><summary type="html">每日一笔，记录生活 2020年04月04日 23:26:48 四月生活开始，天气也变得越来越暖和。 不过金泽偶尔下的小雨依旧很烦人。 今天清明节，国内举行全国默哀。 希望疫情能快点结束。 所有事情变得越来越好。 打工的时候脑子里瞎想。 我这个人还是一直比较相信因果的。 正所谓种什么因的什么果。感情上也是一样的。 希望如此吧，哈哈。 四月是樱花开放的季节，是时候拿着我新买的相机出去拍樱花了呀。 2020年04月14日 01:37:19 幸福都是别人的，努力才是自己的。 干了这碗毒鸡汤。 电子海洛因真上头。</summary></entry><entry><title type="html">我来金泽这一年</title><link href="http://localhost:4000/2020/03/31/%E6%88%91%E6%9D%A5%E9%87%91%E6%B3%BD%E8%BF%99%E4%B8%80%E5%B9%B4.html" rel="alternate" type="text/html" title="我来金泽这一年" /><published>2020-03-31T00:00:00+09:00</published><updated>2020-03-31T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/03/31/%E6%88%91%E6%9D%A5%E9%87%91%E6%B3%BD%E8%BF%99%E4%B8%80%E5%B9%B4</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/03/31/%E6%88%91%E6%9D%A5%E9%87%91%E6%B3%BD%E8%BF%99%E4%B8%80%E5%B9%B4.html">&lt;p&gt;看看日历，不知不觉我到日本已经有一年的时间了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;恍惚还记得去年的这个时间，我应该刚下飞机，提着我的两个箱子住进了大阪国际机场里的FirstCarbon胶囊旅馆。&lt;br /&gt;
也还记得当时坐在狭小的胶囊旅馆中拿出我的小电脑在印象笔记上写下了来日本后的第一篇日记。&lt;br /&gt;
哈哈，这一切都仿佛是在昨天发生的一样，现在还记忆深刻。&lt;br /&gt;
可惜这一切确实是发生在过去的，留下的也只是记忆罢了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也还记得第一次见赵哥的时候，觉得他像个越南人，哈哈。&lt;br /&gt;
第一次见游哥的时候是在来学校的bus上，给我记忆最深刻的场景就是游哥抱着ps4走过我面前，那个时候我就知道这又是一个资深宅男了。哈哈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那个时候还遇到了越南的小姐姐ジェンさん，我在大巴上坐在她旁边。&lt;br /&gt;
她应该是我来日本之后认识的第一个人吧，一开始还以为是个中国人，脑海里还YY了各种场景才去搭讪的，没想到聊过之后是个越南人，哈哈，真想捂脸🤦‍。&lt;br /&gt;
长得也太像国人了，不过以我的审美来看还是很漂亮的，就算是越南人也值了。&lt;br /&gt;
可惜了，哈哈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之后也认识了猪哥，并且四个人组成了北陆四君子。&lt;br /&gt;
真的是每天在一起就知道搞哲学，还好我意志比较坚定，哈哈。&lt;br /&gt;
在之后不知道什么时候认识的平老哥，第一印象的话感觉很成熟一人，后来才知道原来成熟的原因是在岁数上吧。&lt;br /&gt;
虽然平老哥的心态很能保持童真，平时聊天也完全不会感到有代沟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后就到十月份的时候研究室新来了一个研究生——高姐姐。&lt;br /&gt;
第一次和比我高的女生玩的比较熟，有的时候走在她身边真的感觉自己压力山大。&lt;br /&gt;
对于研究室新来的这个研究生，我也算是尽了我这半个学长的责任——把所有的复习资料都给她了。&lt;br /&gt;
以至于后来别的研究室的研究生来找我要题的时候我也只是让他们拍照，不给原件。&lt;br /&gt;
毕竟肥水不流外人田，哈哈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然最后她的成绩不尽人意，现在已经回国了。但我对她投入的期望还是蛮大的。&lt;br /&gt;
不过人各有志，也许追求的东西不一样吧。&lt;br /&gt;
我相信她以后在别的学校还能继续发光发采吧。我一直觉得她挺优秀的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一年于我而言，对我自身的成长不可谓不大。 &lt;br /&gt;
我一直觉得我的人生需要体验不同的事情，不管是好的坏的，这对我而说都是宝贵的经验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但没想到有些东西自己是不是真的能经受的住。&lt;br /&gt;
这一年，艰难的时候也是真的难，甚至现在都感到后悔。&lt;br /&gt;
但是忘了从哪里看到的一句话了。当你觉得生活过得艰难的时候，一定就是成长最快的时候。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前从来没有考虑过的人际交往在这一年中变得格外的艰难，心中对朋友有所愧疚，甚至还得罪了与我生活并不怎么会产生交集的一个女生。&lt;br /&gt;
也曾经处在八卦的中心，成为别人茶余饭后的谈资。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我自认我的性格八面玲珑，不会刻意的讨好什么人，也不会得罪什么人。&lt;br /&gt;
我也不会记仇报复，也不会装可怜博取同情。&lt;br /&gt;
周围的朋友能聚在一起都是真心相处的，在人际交往中也是认真相处，从来没有算计过什么得失。&lt;br /&gt;
但现实告诉我，我还是年少轻狂，在处理一些事情上面还是太冲动了。&lt;br /&gt;
这样的后果就是自食其果。而且这样的影响估计要陪伴我在这里的两年了吧。&lt;br /&gt;
不过经过这次事情之后也是深刻的认识到，在冲动的时候不要做任何事情，自己一个人呆着就是最理智的决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有这么一段时间，变得不像自己。做了一些自己不会做的事情，自己的底线也一次次被打破。&lt;br /&gt;
最后仿佛破罐子破摔一样放弃了自己坚守的东西。&lt;br /&gt;
这样不好，不管什么时候，都不应该改变自己。应该一直坚持自己所坚持的事情，做自己想做的事情。&lt;br /&gt;
而不是去附和别人的兴趣爱好，这样只是自私的觉得自己真正的“付出了”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想现在的状态只适合一个人，有太多情绪需要自己整理清楚了，也有太多事情需要一个人去做了。&lt;br /&gt;
当初和张旭分手的时候我就没有想好是否还会再谈恋爱。&lt;br /&gt;
当然也害怕自己单身，也很羡慕恩爱的情侣成双入对。&lt;br /&gt;
但我目前的状态根本没办法对一个人好，像以前一样。&lt;br /&gt;
从来没想到会这么快的开始，然后以这么尴尬的结局收尾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然这一年开心的事情也有很多。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;顺利的在金泽大学入学，这一点真的很值得我高兴，也为我付出的努力得到了认可。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;教授不错，对我们都很好。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;还和朋友去了很多地方旅游，虽然有些地方去过了，但还是值得高兴。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;电子产品买了不少，新的兴趣爱好也增加了。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;买了酷酷的山地车，离骑行的距离又近了一步。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;搬到了方便的地方住，还顺利的找到了打工。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;认识了很多新朋友，至少自己不孤单了。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;不过这一年，学习的时间少，更多的时候都是在无所事事瞎玩。&lt;br /&gt;
现在也处在迷茫的状态中，不知道应该怎么学习，用什么方法学习比较好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;明天就相当于是新的在日本新的一年啦。&lt;br /&gt;
希望在这一年里，我能实现自己心中计划的内容，然后可以好好的研究。&lt;br /&gt;
不荒废时间，努力锻炼身体。&lt;br /&gt;
首先恢复以前的生活，然后接着自律起来。&lt;br /&gt;
新的兴趣爱好希望可以坚持下去，我不算有天分，唯一有的也只有那份努力的坚持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;翻了翻日记，还能看到去年的这一天我在日记本上写下：&lt;br /&gt;
只愿我以后的生活能够一切顺利，也想我能够前途光明。&lt;br /&gt;
不忘初心，方得始终。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希望接下来的时间，更幸运，也更幸福。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下面就是找出来的日记啦。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;再一次到达日本——关西机场之夜&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;终于又一次抵达了日本，喝上了心心念的的伊藤园乌龙茶。&lt;br /&gt;
现在时间是2019年3月31日19:08:54，今天一天时间都是在路上度过的。还好昨天睡得比较早，现在虽然感觉有一些疲惫但还算是比较有精神的。&lt;br /&gt;
这几天一直在路上奔波，刚才微信安全中心提示我，我在短短一周之内在三个不同的地方登陆过微信，看来以为是我的账号出现什么意外了吧。&lt;br /&gt;
这次进入日本唯一担心的还是我带的那些药，不过过关的时候比我想象的还要简单很多，行李也只打开了小的那个查看了一下是不是有需要缴税的物品。看来这种药品也不是什么违禁药物，根本不会过多询问吧。&lt;br /&gt;
今天在机场里面地铁口问路的时候，说了半天日语结果对面是个中国人让我说中文。一下子就感觉很尴尬，不过中文当然说起来还是比较顺口的。&lt;br /&gt;
抽时间去看了看明天坐巴士的地方，应该是能正确的找到巴士了，标志什么的还是挺明显的。&lt;br /&gt;
今天新东方的老师休息，本来想让他再给我发一份关于巴士相关的说明，结果并没有回复我。最后还是自己在邮箱里面找到了巴士的信息，不过说回来这本来也是我自己的事情。&lt;br /&gt;
刚才去洗了个澡，然后在自动贩卖机上买了瓶饮料。自动贩卖机上的东西好贵啊。&lt;br /&gt;
胶囊旅馆一切都挺好的，但是唯一一点需要吐槽的地方就是实在是太热了。还是因为地方太小了，虽然一直开着空调（其实只是换气罢了），穿着半袖，但还是感觉非常的闷热。空气不流通也没什么办法，只能将就的睡一晚上了。主要还是价格便宜，然后位置也比较好。&lt;br /&gt;
到了日本之后终于可以用谷歌而不用再用百度了。刚才试了一下，现在的小米mix3是可以直接使用谷歌框架的，折腾了一番之后下了一个tiktok，抖音国际版。上来看一看日本的小姐姐，果然不管在什么地方大家拍摄的内容都是差不多的啊。日本的小姐姐真可爱。在日本比较难受的就是哔哩哔哩和大部分音乐软件都不能使用了。这样以后听歌看番剧都挺麻烦的，主要是没有弹幕看了，不能再看大家吐槽了。&lt;br /&gt;
明天应该就能顺利到学校了，不过坐巴士还要做5，6个小时。学校的位置距离机场还挺远的，以后回家也不会太方便了吧。希望明天住的宿舍条件能好一点，毕竟每个月的房租也很贵。到了之后也应该把笔记本买上了，虽然这个小笔记本目前用的感觉足够。但是还是太小了，不是太方便。&lt;br /&gt;
后天去见导师，现在的日语水平也还是很烂，也就只能在日常生活中简单交流使用了。&lt;br /&gt;
作为第一篇再一次到日本写的日记，零零碎碎的写了一些，希望一起顺利。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;2019年3月31日23:30:21    记载于关西国际机场胶囊旅馆中&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name>chenkaixu</name><email>chenkaixusan@gmail.com</email></author><category term="日记" /><summary type="html">看看日历，不知不觉我到日本已经有一年的时间了。 恍惚还记得去年的这个时间，我应该刚下飞机，提着我的两个箱子住进了大阪国际机场里的FirstCarbon胶囊旅馆。 也还记得当时坐在狭小的胶囊旅馆中拿出我的小电脑在印象笔记上写下了来日本后的第一篇日记。 哈哈，这一切都仿佛是在昨天发生的一样，现在还记忆深刻。 可惜这一切确实是发生在过去的，留下的也只是记忆罢了。 也还记得第一次见赵哥的时候，觉得他像个越南人，哈哈。 第一次见游哥的时候是在来学校的bus上，给我记忆最深刻的场景就是游哥抱着ps4走过我面前，那个时候我就知道这又是一个资深宅男了。哈哈。 那个时候还遇到了越南的小姐姐ジェンさん，我在大巴上坐在她旁边。 她应该是我来日本之后认识的第一个人吧，一开始还以为是个中国人，脑海里还YY了各种场景才去搭讪的，没想到聊过之后是个越南人，哈哈，真想捂脸🤦‍。 长得也太像国人了，不过以我的审美来看还是很漂亮的，就算是越南人也值了。 可惜了，哈哈。 之后也认识了猪哥，并且四个人组成了北陆四君子。 真的是每天在一起就知道搞哲学，还好我意志比较坚定，哈哈。 在之后不知道什么时候认识的平老哥，第一印象的话感觉很成熟一人，后来才知道原来成熟的原因是在岁数上吧。 虽然平老哥的心态很能保持童真，平时聊天也完全不会感到有代沟。 然后就到十月份的时候研究室新来了一个研究生——高姐姐。 第一次和比我高的女生玩的比较熟，有的时候走在她身边真的感觉自己压力山大。 对于研究室新来的这个研究生，我也算是尽了我这半个学长的责任——把所有的复习资料都给她了。 以至于后来别的研究室的研究生来找我要题的时候我也只是让他们拍照，不给原件。 毕竟肥水不流外人田，哈哈。 虽然最后她的成绩不尽人意，现在已经回国了。但我对她投入的期望还是蛮大的。 不过人各有志，也许追求的东西不一样吧。 我相信她以后在别的学校还能继续发光发采吧。我一直觉得她挺优秀的。 这一年于我而言，对我自身的成长不可谓不大。 我一直觉得我的人生需要体验不同的事情，不管是好的坏的，这对我而说都是宝贵的经验。 但没想到有些东西自己是不是真的能经受的住。 这一年，艰难的时候也是真的难，甚至现在都感到后悔。 但是忘了从哪里看到的一句话了。当你觉得生活过得艰难的时候，一定就是成长最快的时候。 以前从来没有考虑过的人际交往在这一年中变得格外的艰难，心中对朋友有所愧疚，甚至还得罪了与我生活并不怎么会产生交集的一个女生。 也曾经处在八卦的中心，成为别人茶余饭后的谈资。 我自认我的性格八面玲珑，不会刻意的讨好什么人，也不会得罪什么人。 我也不会记仇报复，也不会装可怜博取同情。 周围的朋友能聚在一起都是真心相处的，在人际交往中也是认真相处，从来没有算计过什么得失。 但现实告诉我，我还是年少轻狂，在处理一些事情上面还是太冲动了。 这样的后果就是自食其果。而且这样的影响估计要陪伴我在这里的两年了吧。 不过经过这次事情之后也是深刻的认识到，在冲动的时候不要做任何事情，自己一个人呆着就是最理智的决定。 有这么一段时间，变得不像自己。做了一些自己不会做的事情，自己的底线也一次次被打破。 最后仿佛破罐子破摔一样放弃了自己坚守的东西。 这样不好，不管什么时候，都不应该改变自己。应该一直坚持自己所坚持的事情，做自己想做的事情。 而不是去附和别人的兴趣爱好，这样只是自私的觉得自己真正的“付出了”。 我想现在的状态只适合一个人，有太多情绪需要自己整理清楚了，也有太多事情需要一个人去做了。 当初和张旭分手的时候我就没有想好是否还会再谈恋爱。 当然也害怕自己单身，也很羡慕恩爱的情侣成双入对。 但我目前的状态根本没办法对一个人好，像以前一样。 从来没想到会这么快的开始，然后以这么尴尬的结局收尾。 当然这一年开心的事情也有很多。 顺利的在金泽大学入学，这一点真的很值得我高兴，也为我付出的努力得到了认可。 教授不错，对我们都很好。 还和朋友去了很多地方旅游，虽然有些地方去过了，但还是值得高兴。 电子产品买了不少，新的兴趣爱好也增加了。 买了酷酷的山地车，离骑行的距离又近了一步。 搬到了方便的地方住，还顺利的找到了打工。 认识了很多新朋友，至少自己不孤单了。 不过这一年，学习的时间少，更多的时候都是在无所事事瞎玩。 现在也处在迷茫的状态中，不知道应该怎么学习，用什么方法学习比较好。 明天就相当于是新的在日本新的一年啦。 希望在这一年里，我能实现自己心中计划的内容，然后可以好好的研究。 不荒废时间，努力锻炼身体。 首先恢复以前的生活，然后接着自律起来。 新的兴趣爱好希望可以坚持下去，我不算有天分，唯一有的也只有那份努力的坚持。 翻了翻日记，还能看到去年的这一天我在日记本上写下： 只愿我以后的生活能够一切顺利，也想我能够前途光明。 不忘初心，方得始终。 希望接下来的时间，更幸运，也更幸福。 下面就是找出来的日记啦。 再一次到达日本——关西机场之夜 终于又一次抵达了日本，喝上了心心念的的伊藤园乌龙茶。 现在时间是2019年3月31日19:08:54，今天一天时间都是在路上度过的。还好昨天睡得比较早，现在虽然感觉有一些疲惫但还算是比较有精神的。 这几天一直在路上奔波，刚才微信安全中心提示我，我在短短一周之内在三个不同的地方登陆过微信，看来以为是我的账号出现什么意外了吧。 这次进入日本唯一担心的还是我带的那些药，不过过关的时候比我想象的还要简单很多，行李也只打开了小的那个查看了一下是不是有需要缴税的物品。看来这种药品也不是什么违禁药物，根本不会过多询问吧。 今天在机场里面地铁口问路的时候，说了半天日语结果对面是个中国人让我说中文。一下子就感觉很尴尬，不过中文当然说起来还是比较顺口的。 抽时间去看了看明天坐巴士的地方，应该是能正确的找到巴士了，标志什么的还是挺明显的。 今天新东方的老师休息，本来想让他再给我发一份关于巴士相关的说明，结果并没有回复我。最后还是自己在邮箱里面找到了巴士的信息，不过说回来这本来也是我自己的事情。 刚才去洗了个澡，然后在自动贩卖机上买了瓶饮料。自动贩卖机上的东西好贵啊。 胶囊旅馆一切都挺好的，但是唯一一点需要吐槽的地方就是实在是太热了。还是因为地方太小了，虽然一直开着空调（其实只是换气罢了），穿着半袖，但还是感觉非常的闷热。空气不流通也没什么办法，只能将就的睡一晚上了。主要还是价格便宜，然后位置也比较好。 到了日本之后终于可以用谷歌而不用再用百度了。刚才试了一下，现在的小米mix3是可以直接使用谷歌框架的，折腾了一番之后下了一个tiktok，抖音国际版。上来看一看日本的小姐姐，果然不管在什么地方大家拍摄的内容都是差不多的啊。日本的小姐姐真可爱。在日本比较难受的就是哔哩哔哩和大部分音乐软件都不能使用了。这样以后听歌看番剧都挺麻烦的，主要是没有弹幕看了，不能再看大家吐槽了。 明天应该就能顺利到学校了，不过坐巴士还要做5，6个小时。学校的位置距离机场还挺远的，以后回家也不会太方便了吧。希望明天住的宿舍条件能好一点，毕竟每个月的房租也很贵。到了之后也应该把笔记本买上了，虽然这个小笔记本目前用的感觉足够。但是还是太小了，不是太方便。 后天去见导师，现在的日语水平也还是很烂，也就只能在日常生活中简单交流使用了。 作为第一篇再一次到日本写的日记，零零碎碎的写了一些，希望一起顺利。 2019年3月31日23:30:21 记载于关西国际机场胶囊旅馆中</summary></entry><entry><title type="html">机器学习基础</title><link href="http://localhost:4000/2020/03/13/%E6%9C%BA%E5%99%A8%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%9F%BA%E7%A1%80.html" rel="alternate" type="text/html" title="机器学习基础" /><published>2020-03-13T00:00:00+09:00</published><updated>2020-03-13T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/03/13/%E6%9C%BA%E5%99%A8%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%9F%BA%E7%A1%80</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/03/13/%E6%9C%BA%E5%99%A8%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%9F%BA%E7%A1%80.html">&lt;h1 id=&quot;机器学习的四个分支&quot;&gt;机器学习的四个分支&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&quot;监督学习&quot;&gt;监督学习&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;监督学习是目前最常见的机器学习类型。&lt;br /&gt;
变体：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;序列生成：给定一张图像，预测描述图像的文字。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;语法树预测：给定一个句子，预测其分解生成的语法树。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;目标检测：给定一张图像，在图中特定目标的周围画一个边界框。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;图像分割：给定一张图像，在特定物体上画一个象素级的mask。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;无监督学习&quot;&gt;无监督学习&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;是指在没有目标的情况下寻找输入数据的有趣变换。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;降维&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;聚类&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;自监督学习&quot;&gt;自监督学习&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;没有人类参与的监督学习。&lt;br /&gt;
标签是从输入数据中生成的，通常是使用启发式算法生成的。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;自编码器&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;强化学习&quot;&gt;强化学习&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;智能体 
还没有工业化，未来？&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&quot;评估机器学习模型&quot;&gt;评估机器学习模型&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&quot;训练集验证集和测试集&quot;&gt;训练集，验证集和测试集&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;超参数–选择层数或每层的的大小&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;参数–权重&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;信息泄露&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;如果数据很少：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;简单的留出验证&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;K折验证&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;重复K折验证&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;简单的留出验证&quot;&gt;简单的留出验证&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;留出一定比例的数据作为测试集。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;k折验证&quot;&gt;k折验证&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;将数据划分为大小相同的k个分区。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;带有打乱数据的重复k折验证&quot;&gt;带有打乱数据的重复k折验证&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;计算代价很大&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;评估模型的注意事项&quot;&gt;评估模型的注意事项&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;数据代表性&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;时间箭头&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;数据冗余&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&quot;数据预处理特征工程和特征学习&quot;&gt;数据预处理，特征工程和特征学习&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&quot;神经网络的数据预处理&quot;&gt;神经网络的数据预处理&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;目的是使原始数据更适于用神经网络处理&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;向量化&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;值标准化&lt;br /&gt;
  输入数据应具以下特征：
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;取值较小&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;同质性&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;处理缺失值&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;特征工程&quot;&gt;特征工程&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;用更简单的方式表述问题，从而使问题变得很容易。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;过拟合与欠拟合&quot;&gt;过拟合与欠拟合&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;优化&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;泛化&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;正则化: 降低过拟合的方法&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;正则化方法：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;减小网络大小&quot;&gt;减小网络大小&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;容量&lt;/strong&gt;：模型中可学习参数的个数&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;添加权重正则化&quot;&gt;添加权重正则化&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;奥卡姆剃刀原理&lt;br /&gt;
一种常见的降低过拟合的方法：强制使模型权重只能选择较小的值，从而限制模型的复杂度，使得分布更加的规则。&lt;br /&gt;
实现方法是向网络损失函数中添加与较大权重值相关的成本。&lt;br /&gt;
两种形式：&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;L1正则化：成本与权重系数的绝对值成正比&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;L2正则化（权重衰减）：成本与权重系数的平方成正比
    &lt;h2 id=&quot;添加dropout正则化&quot;&gt;添加dropout正则化&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;对某一层使用，就是在训练过程中随机将该层的一些输出特征舍弃（设置为0）&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;总结&quot;&gt;&lt;strong&gt;总结&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;防止神经网络过拟合的常用方法：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;获得更多的训练数据&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;减小网络容量&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;添加权重正则化&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;添加dropout&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&quot;机器学习的通用工作流程&quot;&gt;机器学习的通用工作流程&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&quot;定义问题收集数据集&quot;&gt;定义问题，收集数据集&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;非平稳问题&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;选择衡量成功的指标&quot;&gt;选择衡量成功的指标&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&quot;确定评估方法&quot;&gt;确定评估方法&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id=&quot;准备数据&quot;&gt;准备数据&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id=&quot;开发比基准更好的模型&quot;&gt;开发比基准更好的模型&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;目标是获得 &lt;strong&gt;统计功效&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
选择三个关键参数构建第一个工作模型：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;最后一层的激活&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;损失函数&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;优化配置&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;扩大模型规模开发过拟合的模型&quot;&gt;扩大模型规模：开发过拟合的模型&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;理想的模型是刚好在欠拟合和过拟合的界线上，在容量不足和容量过大的界线上。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;模型正则化与调节超参数&quot;&gt;模型正则化与调节超参数&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;应该尝试以下几项：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;添加dropout&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;尝试不同的架构：增加或减少层数&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;添加L1或L2正则化&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;尝试不同的超参数，以找到最佳的配置&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;（可选）反复做特征工程：添加新特征或删除没有信息量的特征&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name>chenkaixu</name><email>chenkaixusan@gmail.com</email></author><category term="ComputerVision" /><category term="Python深度学习" /><summary type="html">机器学习的四个分支 监督学习 监督学习是目前最常见的机器学习类型。 变体： 序列生成：给定一张图像，预测描述图像的文字。 语法树预测：给定一个句子，预测其分解生成的语法树。 目标检测：给定一张图像，在图中特定目标的周围画一个边界框。 图像分割：给定一张图像，在特定物体上画一个象素级的mask。 无监督学习 是指在没有目标的情况下寻找输入数据的有趣变换。 降维 聚类 自监督学习 没有人类参与的监督学习。 标签是从输入数据中生成的，通常是使用启发式算法生成的。 自编码器 强化学习 智能体 还没有工业化，未来？ 评估机器学习模型 训练集，验证集和测试集 超参数–选择层数或每层的的大小 参数–权重 信息泄露 如果数据很少： 简单的留出验证 K折验证 重复K折验证 简单的留出验证 留出一定比例的数据作为测试集。 k折验证 将数据划分为大小相同的k个分区。 带有打乱数据的重复k折验证 计算代价很大 评估模型的注意事项 数据代表性 时间箭头 数据冗余 数据预处理，特征工程和特征学习 神经网络的数据预处理 目的是使原始数据更适于用神经网络处理 向量化 值标准化 输入数据应具以下特征： 取值较小 同质性 处理缺失值 特征工程 用更简单的方式表述问题，从而使问题变得很容易。 过拟合与欠拟合 优化 泛化 正则化: 降低过拟合的方法 正则化方法： 减小网络大小 容量：模型中可学习参数的个数 添加权重正则化 奥卡姆剃刀原理 一种常见的降低过拟合的方法：强制使模型权重只能选择较小的值，从而限制模型的复杂度，使得分布更加的规则。 实现方法是向网络损失函数中添加与较大权重值相关的成本。 两种形式： L1正则化：成本与权重系数的绝对值成正比 L2正则化（权重衰减）：成本与权重系数的平方成正比 添加dropout正则化 对某一层使用，就是在训练过程中随机将该层的一些输出特征舍弃（设置为0） 总结 防止神经网络过拟合的常用方法： 获得更多的训练数据 减小网络容量 添加权重正则化 添加dropout 机器学习的通用工作流程 定义问题，收集数据集 非平稳问题 选择衡量成功的指标 确定评估方法 准备数据 开发比基准更好的模型 目标是获得 统计功效 选择三个关键参数构建第一个工作模型： 最后一层的激活 损失函数 优化配置 扩大模型规模：开发过拟合的模型 理想的模型是刚好在欠拟合和过拟合的界线上，在容量不足和容量过大的界线上。 模型正则化与调节超参数 应该尝试以下几项： 添加dropout 尝试不同的架构：增加或减少层数 添加L1或L2正则化 尝试不同的超参数，以找到最佳的配置 （可选）反复做特征工程：添加新特征或删除没有信息量的特征</summary></entry><entry><title type="html">博弈论基础</title><link href="http://localhost:4000/2020/03/13/%E5%8D%9A%E5%BC%88%E8%AE%BA%E5%9F%BA%E7%A1%80.html" rel="alternate" type="text/html" title="博弈论基础" /><published>2020-03-13T00:00:00+09:00</published><updated>2020-03-13T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/03/13/%E5%8D%9A%E5%BC%88%E8%AE%BA%E5%9F%BA%E7%A1%80</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/03/13/%E5%8D%9A%E5%BC%88%E8%AE%BA%E5%9F%BA%E7%A1%80.html">&lt;h1 id=&quot;完全信息静态博弈&quot;&gt;完全信息静态博弈&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&quot;博弈的标准式表达&quot;&gt;博弈的标准式表达&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;囚徒困境
    &lt;h2 id=&quot;重复剔除严格劣战略&quot;&gt;重复剔除严格劣战略&lt;/h2&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;严格劣战略
    &lt;h2 id=&quot;纳什均衡的导出和定义&quot;&gt;纳什均衡的导出和定义&lt;/h2&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;纳什均衡&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;性别战博弈&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&quot;应用举例&quot;&gt;应用举例&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&quot;古诺的双头垄断模型&quot;&gt;古诺的双头垄断模型&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id=&quot;贝特兰德的双头垄断模型&quot;&gt;贝特兰德的双头垄断模型&lt;/h2&gt;</content><author><name>chenkaixu</name><email>chenkaixusan@gmail.com</email></author><category term="读后感" /><summary type="html">完全信息静态博弈 博弈的标准式表达 囚徒困境 重复剔除严格劣战略 严格劣战略 纳什均衡的导出和定义 纳什均衡 性别战博弈 应用举例 古诺的双头垄断模型 贝特兰德的双头垄断模型</summary></entry><entry><title type="html">想见你</title><link href="http://localhost:4000/2020/03/12/%E6%83%B3%E8%A7%81%E4%BD%A0.html" rel="alternate" type="text/html" title="想见你" /><published>2020-03-12T00:00:00+09:00</published><updated>2020-03-12T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/03/12/%E6%83%B3%E8%A7%81%E4%BD%A0</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/03/12/%E6%83%B3%E8%A7%81%E4%BD%A0.html">&lt;p&gt;刚连夜看完想见你，趁着记忆犹新的时候来写点什么记录一下。&lt;/p&gt;</content><author><name>chenkaixu</name><email>chenkaixusan@gmail.com</email></author><category term="观后感" /><summary type="html">刚连夜看完想见你，趁着记忆犹新的时候来写点什么记录一下。</summary></entry><entry xml:lang="zh"><title type="html">每日一笔</title><link href="http://localhost:4000/2020/03/04/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E4%B8%80%E7%AC%94.html" rel="alternate" type="text/html" title="每日一笔" /><published>2020-03-04T00:00:00+09:00</published><updated>2020-03-04T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/03/04/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E4%B8%80%E7%AC%94</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/03/04/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E4%B8%80%E7%AC%94.html">&lt;h2 id=&quot;每日一笔记录生活&quot;&gt;每日一笔，记录生活&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;2020年03月04日-132118&quot;&gt;2020年03月04日 13:21:18&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;三月伊始，继续努力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看了《小王子》，写给大人的童话。&lt;br /&gt;
随着年龄的增长，心中的童趣慢慢的就少了，更多的是大人世界的成熟与残忍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也没有那么多童话让我细品，生活中细碎的小事总要有人做。&lt;br /&gt;
我不过好生活，生活就会过不下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;共勉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前开的一些坑，也要慢慢的填上了。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2020年03月06日-122404&quot;&gt;2020年03月06日 12:24:04&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;昨天赵哥过生日，大家去吃烤肉。&lt;br /&gt;
感觉大家都好无聊啊，一直调侃我，把话题往我身上引。&lt;br /&gt;
一点都不想搭话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人都是八卦的，忙起来之后就会好一点吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天去更新在留时间，顺便去逛逛吧。&lt;br /&gt;
一直挺想骑着车子自己去转转的，可惜小雨一直下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金泽难得的好天气，没有阴天，心情也变得好了很多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加油。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2020年03月09日-131644&quot;&gt;2020年03月09日 13:16:44&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;现在生活过得如此艰辛，应该不会再有比现在还要糟糕的事情发生了吧。&lt;br /&gt;
生活糟糕到谷底之后，差不多该有所好转了吧。&lt;br /&gt;
你看，天气都一天天的热起来了，有春天的气息了。&lt;br /&gt;
生活也是。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天研究室M1的人中间发表，特意听了一下。大家都在搞机器学习，有很多内容还是听不太懂，也有很多东西没有了解过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天还接触到了一本书，苏青的《结婚十年》。&lt;br /&gt;
《结婚十年》讲述苏青十年的婚姻生活，其中不乏有快乐，伤心，可谓五味俱全。&lt;br /&gt;
了解到上个世纪女性从结婚开始，到离婚位置的生活状态与心理变化。&lt;br /&gt;
有机会开个坑，写一下这本书的书评。虽然还在看，但是格外觉得比较感兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在的状态很糟糕，但生活可是不给我喘息的时间。&lt;br /&gt;
加油吧，为了自己。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2020年03月10日-183133&quot;&gt;2020年03月10日 18:31:33&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;今天的金泽又开始下小雨，下了一天。&lt;br /&gt;
虽然下着小雨，但是天气确实一点都不冷。&lt;br /&gt;
春天马上就要来了呀！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天接着开ゼミ，来的人还算多。大家发表自己研究的东西。才发现有个日本人居然在搞虚拟化的东西，也是第一次接触。大部分人做的东西都听不懂，因为完全没有了解过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;知道的还是太少了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;发现了《舞力全开》和健身换大冒险这两个游戏，在switch上玩运动游戏也是一个不错的选择呀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的生活应该重新变得规律起来了。虽然孤单，但是过得还算充实。&lt;br /&gt;
每日一笔结束。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2020年03月11日-165342&quot;&gt;2020年03月11日 16:53:42&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;小雨接着一下一整天，就仿佛要把心中所有的不高兴都倒出来一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生活过得很规律，仿佛又变得像以前那样了。&lt;br /&gt;
感觉规律的生活虽然枯燥，但是让我明白我接下来要做什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和别人聊天才发现，原来大家都很孤独啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;等风来吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近真的沉迷舞力全开了，太好玩了吧。&lt;br /&gt;
虽然没跳过舞，但是尬舞也很棒啊！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加油啊。&lt;br /&gt;
每日一笔结束。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2020年03月15日-225546&quot;&gt;2020年03月15日 22:55:46&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;今天的金泽还是下着小雨，并且接下来的几天貌似都会有雨的样子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中午吃了火锅，虽然菌汤的味道很清淡，但是很久没有一起吃火锅了，大家。&lt;br /&gt;
下午去打了乒乓球，第一次发现会馆原来还可以打乒乓球。很久没有打过了，以后应该会经常去打的吧。&lt;br /&gt;
还在亚马逊上买了一支拍子，很期待新牌子的手感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昨天和我姐聊了很多，和朋友也聊了很多。&lt;br /&gt;
睡得很晚，最近都睡得太晚了。一直都不想睡，我觉得这样不太好，对身体不好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还记得以前的生活很自律，每天也很充实。&lt;br /&gt;
我想找回那样的感觉，过上那样的生活。&lt;br /&gt;
慢慢调整吧，需要时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在每天睡觉之前都会喝一点牛奶，不知道有没有用。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2020年03月16日-152608&quot;&gt;2020年03月16日 15:26:08&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;今天下雪了。金泽的天气，开春之后依旧下雪。&lt;br /&gt;
太有特色了简直。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还依稀记着去年刚到这里的第二天就下了很大的学，整个山头瞬间就变成白色的了。&lt;br /&gt;
说实话当时真的有被吓到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天去交了入学手续，看看时间马上就要开学了啊。&lt;br /&gt;
提交的过程蛮是顺利的，准备的东西一样都没有少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走上山的时候有个老奶奶走在我前面，还有一对情侣。&lt;br /&gt;
不知怎么的心里有些羡慕呀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天就这样喽。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2020年03月17日-182726&quot;&gt;2020年03月17日 18:27:26&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;今天出门之前看天气预报，本来说下午五点之前会下雨。&lt;br /&gt;
结果着急忙慌的出门去拿在留卡，赶在四点之前就回来了。&lt;br /&gt;
一开始骑车子的时候天还是阴阴的，没想到云越来越少，天气也渐渐的放晴了。&lt;br /&gt;
最后也还是没有下雨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可恶的天气预报，早知道就去海边转转了。唉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;网上买的乒乓球拍子到了，稍微晚一些的时候拿去试试。很期待。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过刚才看了一眼外面，终究还是下雨了。今天晚上又不能跑步了。&lt;br /&gt;
最近在想，等天气稍微变暖之后还是早上去跑步吧。&lt;br /&gt;
早上天亮一些，也感觉安全一些。&lt;br /&gt;
金泽的雨，太折磨人了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;骑车路过河边的时候，看着河水慢慢地流真的很不错。&lt;br /&gt;
等到了夏天，拿一瓶啤酒，自己一个人坐在河边慢慢的喝，静静的想事情。&lt;br /&gt;
希望疫情快些结束吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚到日本将近一年的时间，想去的地方还有很多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每日一笔结束。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2020年03月18日-180802&quot;&gt;2020年03月18日 18:08:02&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;今天大早上收到姑姑的微信，祝我生日快乐。&lt;br /&gt;
刚才去看了一下，原来今天是我的阴历生日。&lt;br /&gt;
原来我都不知道，家里人一直都帮我过阴历生日，我却只记得农历生日。&lt;br /&gt;
其实每年生日过得都挺平淡的，也不会特意去找朋友一起过，也不会告诉谁。&lt;br /&gt;
就是不想吧，朋友们虽然还会记得我的生日，会过来问我。&lt;br /&gt;
但是我是不会主动提起的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;算算今年已经有24了唉。&lt;br /&gt;
小的时候一直想着自己长大是什么样子的，那个时候还挺期待的其实。&lt;br /&gt;
因为年轻气盛的时候也就这几年，我还是要珍惜时间的呀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天看完了《请回答1997》。&lt;br /&gt;
女猪脚越看越漂亮呀。&lt;br /&gt;
最近几天电视剧看的还是多了些，也没干什么正事。&lt;br /&gt;
心中不免的有一些愧疚之情，白白的浪费了时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过今天天气不错，可以出去愉快的跑步啦。&lt;br /&gt;
晚上的时候还是干点正事吧，给自己心里一个安慰什么的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在每天喝牛奶倒是喝成了习惯。&lt;br /&gt;
以前其实都不怎么经常喝。谈不上喜不喜欢，就是没有那个意识吧。&lt;br /&gt;
现在倒是当成水那样的喝了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每日一笔结束。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2020年03月20日-221234&quot;&gt;2020年03月20日 22:12:34&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;今天开始看《请回答1994》。&lt;br /&gt;
感觉慢慢的要把请回答系列都看完了呀，但是之前开的坑都还没有填（指的是观后感）。&lt;br /&gt;
太懒了还是，懒得动脑子思考该写些什么东西呀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昨天翻到了初中时候的照片，突然很想念那个时候。&lt;br /&gt;
我也是有过快乐的时光的呀。感觉自己为人处事的方式不知道什么时候就走偏了。&lt;br /&gt;
怎么出国之后人际关系处理的就这么复杂了呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天忽然看到了Suzuki的半音阶口琴，瞬间很心动。&lt;br /&gt;
可惜看了看钱包之后，一下就冷静下来了。&lt;br /&gt;
还是好好打工，安心攒钱吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天气渐渐转暖了，明天争取早上爬起来跑步。&lt;br /&gt;
今天要早点睡，这几天每天都睡得太晚了。对身体不好。&lt;br /&gt;
LOL还是别打了，玩多了太耽误时间了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每日一笔结束。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2020年03月27日-013930&quot;&gt;2020年03月27日 01:39:30&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;感觉最艰难的时候，也是成长最快的时候。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2020年03月31日-181106&quot;&gt;2020年03月31日 18:11:06&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;3月最后一天的每日一笔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个月的博客着实没有怎么写，都废在家中，什么都不想干。&lt;br /&gt;
大部分时间都躺在床上和坐在桌前，荒废时间而已。&lt;br /&gt;
仿佛什么都不干的情况下自己的心情就会变得好很多。&lt;br /&gt;
但其实这样子反而让我感到更加焦虑，心情也会变得越发的阴暗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我也知道心里在恐惧什么东西，迟迟也不想去面对。&lt;br /&gt;
但逃避总是不好的，解决不了什么问题。&lt;br /&gt;
还好我有坚持运动，希望运动之后能多分泌一些多巴胺，让我的心情变得开朗一些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近买了很多护肤品，在知乎上认真学习男生应该怎么护肤。&lt;br /&gt;
偶尔还会偷偷的贴面膜，渐渐的仿佛从一个钢铁直男变得弯了起来。&lt;br /&gt;
感觉活的和以前不一样了，哈哈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;买的半音阶口琴终于发货了，ヤマト運輸的话明天就能到货了。&lt;br /&gt;
真的很期待，期待练习之后自己能吹出宫崎骏组曲啊。&lt;br /&gt;
卖家发货太慢了实在是。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下个月开始因为没有新的学生证也不能去打工了，突然之间感觉清闲了下来。&lt;br /&gt;
去赏樱花吧，正是耗时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也许是因为颓废，最近疯狂的找了一些心理学的书籍来读。&lt;br /&gt;
其实以前一直想学心理学，但一直都没有机会和勇气。&lt;br /&gt;
哈哈，我想干的事情实在是太多了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到今天为止刚好到日本一周年。&lt;br /&gt;
让我的留学生活重启，接着去实现刚来时的一些梦想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每日一笔结束。&lt;/p&gt;</content><author><name>chenkaixu</name><email>chenkaixusan@gmail.com</email></author><category term="每日一笔" /><summary type="html">每日一笔，记录生活 2020年03月04日 13:21:18 三月伊始，继续努力。 看了《小王子》，写给大人的童话。 随着年龄的增长，心中的童趣慢慢的就少了，更多的是大人世界的成熟与残忍。 也没有那么多童话让我细品，生活中细碎的小事总要有人做。 我不过好生活，生活就会过不下去。 共勉。 以前开的一些坑，也要慢慢的填上了。 2020年03月06日 12:24:04 昨天赵哥过生日，大家去吃烤肉。 感觉大家都好无聊啊，一直调侃我，把话题往我身上引。 一点都不想搭话。 人都是八卦的，忙起来之后就会好一点吧。 今天去更新在留时间，顺便去逛逛吧。 一直挺想骑着车子自己去转转的，可惜小雨一直下。 金泽难得的好天气，没有阴天，心情也变得好了很多。 加油。 2020年03月09日 13:16:44 现在生活过得如此艰辛，应该不会再有比现在还要糟糕的事情发生了吧。 生活糟糕到谷底之后，差不多该有所好转了吧。 你看，天气都一天天的热起来了，有春天的气息了。 生活也是。 今天研究室M1的人中间发表，特意听了一下。大家都在搞机器学习，有很多内容还是听不太懂，也有很多东西没有了解过。 今天还接触到了一本书，苏青的《结婚十年》。 《结婚十年》讲述苏青十年的婚姻生活，其中不乏有快乐，伤心，可谓五味俱全。 了解到上个世纪女性从结婚开始，到离婚位置的生活状态与心理变化。 有机会开个坑，写一下这本书的书评。虽然还在看，但是格外觉得比较感兴趣。 现在的状态很糟糕，但生活可是不给我喘息的时间。 加油吧，为了自己。 2020年03月10日 18:31:33 今天的金泽又开始下小雨，下了一天。 虽然下着小雨，但是天气确实一点都不冷。 春天马上就要来了呀！ 今天接着开ゼミ，来的人还算多。大家发表自己研究的东西。才发现有个日本人居然在搞虚拟化的东西，也是第一次接触。大部分人做的东西都听不懂，因为完全没有了解过。 知道的还是太少了。 发现了《舞力全开》和健身换大冒险这两个游戏，在switch上玩运动游戏也是一个不错的选择呀。 我的生活应该重新变得规律起来了。虽然孤单，但是过得还算充实。 每日一笔结束。 2020年03月11日 16:53:42 小雨接着一下一整天，就仿佛要把心中所有的不高兴都倒出来一样。 生活过得很规律，仿佛又变得像以前那样了。 感觉规律的生活虽然枯燥，但是让我明白我接下来要做什么。 和别人聊天才发现，原来大家都很孤独啊。 等风来吧。 最近真的沉迷舞力全开了，太好玩了吧。 虽然没跳过舞，但是尬舞也很棒啊！ 加油啊。 每日一笔结束。 2020年03月15日 22:55:46 今天的金泽还是下着小雨，并且接下来的几天貌似都会有雨的样子。 中午吃了火锅，虽然菌汤的味道很清淡，但是很久没有一起吃火锅了，大家。 下午去打了乒乓球，第一次发现会馆原来还可以打乒乓球。很久没有打过了，以后应该会经常去打的吧。 还在亚马逊上买了一支拍子，很期待新牌子的手感。 昨天和我姐聊了很多，和朋友也聊了很多。 睡得很晚，最近都睡得太晚了。一直都不想睡，我觉得这样不太好，对身体不好。 还记得以前的生活很自律，每天也很充实。 我想找回那样的感觉，过上那样的生活。 慢慢调整吧，需要时间。 现在每天睡觉之前都会喝一点牛奶，不知道有没有用。 2020年03月16日 15:26:08 今天下雪了。金泽的天气，开春之后依旧下雪。 太有特色了简直。 还依稀记着去年刚到这里的第二天就下了很大的学，整个山头瞬间就变成白色的了。 说实话当时真的有被吓到。 今天去交了入学手续，看看时间马上就要开学了啊。 提交的过程蛮是顺利的，准备的东西一样都没有少。 走上山的时候有个老奶奶走在我前面，还有一对情侣。 不知怎么的心里有些羡慕呀。 今天就这样喽。 2020年03月17日 18:27:26 今天出门之前看天气预报，本来说下午五点之前会下雨。 结果着急忙慌的出门去拿在留卡，赶在四点之前就回来了。 一开始骑车子的时候天还是阴阴的，没想到云越来越少，天气也渐渐的放晴了。 最后也还是没有下雨。 可恶的天气预报，早知道就去海边转转了。唉。 网上买的乒乓球拍子到了，稍微晚一些的时候拿去试试。很期待。 不过刚才看了一眼外面，终究还是下雨了。今天晚上又不能跑步了。 最近在想，等天气稍微变暖之后还是早上去跑步吧。 早上天亮一些，也感觉安全一些。 金泽的雨，太折磨人了。 骑车路过河边的时候，看着河水慢慢地流真的很不错。 等到了夏天，拿一瓶啤酒，自己一个人坐在河边慢慢的喝，静静的想事情。 希望疫情快些结束吧。 刚到日本将近一年的时间，想去的地方还有很多。 每日一笔结束。 2020年03月18日 18:08:02 今天大早上收到姑姑的微信，祝我生日快乐。 刚才去看了一下，原来今天是我的阴历生日。 原来我都不知道，家里人一直都帮我过阴历生日，我却只记得农历生日。 其实每年生日过得都挺平淡的，也不会特意去找朋友一起过，也不会告诉谁。 就是不想吧，朋友们虽然还会记得我的生日，会过来问我。 但是我是不会主动提起的。 算算今年已经有24了唉。 小的时候一直想着自己长大是什么样子的，那个时候还挺期待的其实。 因为年轻气盛的时候也就这几年，我还是要珍惜时间的呀。 今天看完了《请回答1997》。 女猪脚越看越漂亮呀。 最近几天电视剧看的还是多了些，也没干什么正事。 心中不免的有一些愧疚之情，白白的浪费了时间。 不过今天天气不错，可以出去愉快的跑步啦。 晚上的时候还是干点正事吧，给自己心里一个安慰什么的。 现在每天喝牛奶倒是喝成了习惯。 以前其实都不怎么经常喝。谈不上喜不喜欢，就是没有那个意识吧。 现在倒是当成水那样的喝了。 每日一笔结束。 2020年03月20日 22:12:34 今天开始看《请回答1994》。 感觉慢慢的要把请回答系列都看完了呀，但是之前开的坑都还没有填（指的是观后感）。 太懒了还是，懒得动脑子思考该写些什么东西呀。 昨天翻到了初中时候的照片，突然很想念那个时候。 我也是有过快乐的时光的呀。感觉自己为人处事的方式不知道什么时候就走偏了。 怎么出国之后人际关系处理的就这么复杂了呢。 今天忽然看到了Suzuki的半音阶口琴，瞬间很心动。 可惜看了看钱包之后，一下就冷静下来了。 还是好好打工，安心攒钱吧。 天气渐渐转暖了，明天争取早上爬起来跑步。 今天要早点睡，这几天每天都睡得太晚了。对身体不好。 LOL还是别打了，玩多了太耽误时间了。 每日一笔结束。 2020年03月27日 01:39:30 感觉最艰难的时候，也是成长最快的时候。 2020年03月31日 18:11:06 3月最后一天的每日一笔。 这个月的博客着实没有怎么写，都废在家中，什么都不想干。 大部分时间都躺在床上和坐在桌前，荒废时间而已。 仿佛什么都不干的情况下自己的心情就会变得好很多。 但其实这样子反而让我感到更加焦虑，心情也会变得越发的阴暗。 我也知道心里在恐惧什么东西，迟迟也不想去面对。 但逃避总是不好的，解决不了什么问题。 还好我有坚持运动，希望运动之后能多分泌一些多巴胺，让我的心情变得开朗一些。 最近买了很多护肤品，在知乎上认真学习男生应该怎么护肤。 偶尔还会偷偷的贴面膜，渐渐的仿佛从一个钢铁直男变得弯了起来。 感觉活的和以前不一样了，哈哈。 买的半音阶口琴终于发货了，ヤマト運輸的话明天就能到货了。 真的很期待，期待练习之后自己能吹出宫崎骏组曲啊。 卖家发货太慢了实在是。 下个月开始因为没有新的学生证也不能去打工了，突然之间感觉清闲了下来。 去赏樱花吧，正是耗时间。 也许是因为颓废，最近疯狂的找了一些心理学的书籍来读。 其实以前一直想学心理学，但一直都没有机会和勇气。 哈哈，我想干的事情实在是太多了。 到今天为止刚好到日本一周年。 让我的留学生活重启，接着去实现刚来时的一些梦想。 每日一笔结束。</summary></entry><entry><title type="html">小王子</title><link href="http://localhost:4000/2020/03/04/%E5%B0%8F%E7%8E%8B%E5%AD%90.html" rel="alternate" type="text/html" title="小王子" /><published>2020-03-04T00:00:00+09:00</published><updated>2020-03-04T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/03/04/%E5%B0%8F%E7%8E%8B%E5%AD%90</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/03/04/%E5%B0%8F%E7%8E%8B%E5%AD%90.html">&lt;h2 id=&quot;书评&quot;&gt;书评&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这是一本写给大人的童话。&lt;br /&gt;
但大人长大的过程中，渐渐的丢掉了童年的童贞，变得现实无比。&lt;br /&gt;
这样的人是可怜的，也是可悲的。&lt;br /&gt;
每个人都觉得自己在干“正事”。但到底什么事情才算是“正事”呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;记得看《东京男子图鉴》的时候，主角一直想找一个只有他能干的工作，一直想证明自己独一无二的特性。&lt;br /&gt;
但最后才发现，这个世界上少了谁都是在正常运作的。没有什么工作是只有谁能干的，每个人都能被替换掉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是在这个世上，对于某个人来说，你就是最独一无二的存在吧。可以是友情，爱情，亲情。也会有人关心你在乎你，也许会大张旗鼓的告诉你，也许只是在背后默默的守护而已。&lt;br /&gt;
这就是大人的世界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想小王子又是孤独的，他曾看过44次日落，独自一人。到底是有多么难受的情绪才能一直看日落呢。我并不喜欢日落，相反更喜欢日出。日出的时候感觉一切都充满了朝气，给我一种生机勃勃的感觉。日落的时候景色虽然很美，但是却多了一份老气沉沉的感觉。&lt;br /&gt;
小王子住在那么小的一颗星球上，一定承受了我无法想象的负担吧。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;摘录&quot;&gt;摘录&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“你们很美，但你们是空虚的。” 小王子任然在对她们说，“没有人能为你们去死。当然咯，我的那朵玫瑰花，一个普通的过路人以为她和你们一样。可是，她单独一朵就比你们全体更重要，因为她是我浇灌的。因为她是我放在花罩中的。因为她是我用屏风保护起来的。因为她身上的毛虫是我除灭的。因为我倾听过她的怨艾和自诩，甚至有时我聆听着她的沉默。因为她是我的玫瑰。”&lt;br /&gt;
–玫瑰&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“再见了。”他对花儿说道。&lt;br /&gt;
可是花儿没有回答他。&lt;br /&gt;
“再见了。”他又说了一遍。&lt;br /&gt;
花儿咳嗽了一阵。但并不是由于感冒。&lt;br /&gt;
她终于对他说道：“我方才真蠢。请你原谅我。希望你能幸福。”&lt;br /&gt;
花儿对他毫不抱怨，他感到很惊讶。他举着罩子，不知所措地伫立在那里。他不明白她为什么会这样温柔恬静。&lt;br /&gt;
“的确，我爱你。”花儿对他说道：“但由于我的过错，你一点也没有理会。这丝毫不重要。不过，你也和我一样的蠢。希望你今后能幸福。把罩子放在一边吧，我用不着它了。”&lt;br /&gt;
“要是风来了怎么办？”&lt;br /&gt;
“我的感冒并不那么重……夜晚的凉风对我倒有好处。我是一朵花。”&lt;br /&gt;
“要是有虫子野兽呢？……”&lt;br /&gt;
“我要是很想认识蝴蝶，经不起两三只尺蠖是不行的。据说这是很美的。不然还有谁来看我呢？你就要到远处去了。至于说大动物，我并不怕，我有爪子。”&lt;br /&gt;
于是，她天真地显露出她那四根刺，随后又说道：&lt;br /&gt;
“别这么磨蹭人了。真烦人！你既然决定离开这儿，那么，快走吧！”&lt;br /&gt;
她是怕小王子看见她在哭。她是一朵非常骄傲的花……&lt;br /&gt;
–玫瑰&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name>chenkaixu</name><email>chenkaixusan@gmail.com</email></author><category term="读后感" /><summary type="html">书评 这是一本写给大人的童话。 但大人长大的过程中，渐渐的丢掉了童年的童贞，变得现实无比。 这样的人是可怜的，也是可悲的。 每个人都觉得自己在干“正事”。但到底什么事情才算是“正事”呢？ 记得看《东京男子图鉴》的时候，主角一直想找一个只有他能干的工作，一直想证明自己独一无二的特性。 但最后才发现，这个世界上少了谁都是在正常运作的。没有什么工作是只有谁能干的，每个人都能被替换掉。 但是在这个世上，对于某个人来说，你就是最独一无二的存在吧。可以是友情，爱情，亲情。也会有人关心你在乎你，也许会大张旗鼓的告诉你，也许只是在背后默默的守护而已。 这就是大人的世界。 我想小王子又是孤独的，他曾看过44次日落，独自一人。到底是有多么难受的情绪才能一直看日落呢。我并不喜欢日落，相反更喜欢日出。日出的时候感觉一切都充满了朝气，给我一种生机勃勃的感觉。日落的时候景色虽然很美，但是却多了一份老气沉沉的感觉。 小王子住在那么小的一颗星球上，一定承受了我无法想象的负担吧。 摘录 “你们很美，但你们是空虚的。” 小王子任然在对她们说，“没有人能为你们去死。当然咯，我的那朵玫瑰花，一个普通的过路人以为她和你们一样。可是，她单独一朵就比你们全体更重要，因为她是我浇灌的。因为她是我放在花罩中的。因为她是我用屏风保护起来的。因为她身上的毛虫是我除灭的。因为我倾听过她的怨艾和自诩，甚至有时我聆听着她的沉默。因为她是我的玫瑰。” –玫瑰 “再见了。”他对花儿说道。 可是花儿没有回答他。 “再见了。”他又说了一遍。 花儿咳嗽了一阵。但并不是由于感冒。 她终于对他说道：“我方才真蠢。请你原谅我。希望你能幸福。” 花儿对他毫不抱怨，他感到很惊讶。他举着罩子，不知所措地伫立在那里。他不明白她为什么会这样温柔恬静。 “的确，我爱你。”花儿对他说道：“但由于我的过错，你一点也没有理会。这丝毫不重要。不过，你也和我一样的蠢。希望你今后能幸福。把罩子放在一边吧，我用不着它了。” “要是风来了怎么办？” “我的感冒并不那么重……夜晚的凉风对我倒有好处。我是一朵花。” “要是有虫子野兽呢？……” “我要是很想认识蝴蝶，经不起两三只尺蠖是不行的。据说这是很美的。不然还有谁来看我呢？你就要到远处去了。至于说大动物，我并不怕，我有爪子。” 于是，她天真地显露出她那四根刺，随后又说道： “别这么磨蹭人了。真烦人！你既然决定离开这儿，那么，快走吧！” 她是怕小王子看见她在哭。她是一朵非常骄傲的花…… –玫瑰</summary></entry></feed>