<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="zh_CN"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="zh_CN" /><updated>2020-02-09T13:50:21+09:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">旭的小窝</title><subtitle>这里讲我的故事
</subtitle><author><name>chenkaixu</name><email>chenkaixusan@gmail.com</email></author><entry xml:lang="zh"><title type="html">每日一笔</title><link href="http://localhost:4000/2020/02/09/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E4%B8%80%E7%AC%94.html" rel="alternate" type="text/html" title="每日一笔" /><published>2020-02-09T00:00:00+09:00</published><updated>2020-02-09T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/02/09/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E4%B8%80%E7%AC%94</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/02/09/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E4%B8%80%E7%AC%94.html">&lt;h2 id=&quot;每日一笔记录生活&quot;&gt;每日一笔，记录生活&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;2020年02月09日-114045&quot;&gt;2020年02月09日 11:40:45&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;今天早上偶然找到了戴胜的微博，点进去看了看之后，很是震惊。&lt;br /&gt;
原来在我努力讨好一个人的时候，我的情敌正在默默努力提高自己。&lt;br /&gt;
看来这就是敌我差距啊。不被人喜欢也是正常的事情啦。&lt;br /&gt;
好好加油啊，陈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天开始收拾东西，明天搬家。&lt;br /&gt;
东西越收拾越多，已经有两个大箱子了。&lt;br /&gt;
最可怕的是搬家的时候找不到人帮忙，看来我做人真的是有问题的吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加油收拾家，努力生活。
今日一笔结束。&lt;/p&gt;</content><author><name>chenkaixu</name><email>chenkaixusan@gmail.com</email></author><summary type="html">每日一笔，记录生活 2020年02月09日 11:40:45 今天早上偶然找到了戴胜的微博，点进去看了看之后，很是震惊。 原来在我努力讨好一个人的时候，我的情敌正在默默努力提高自己。 看来这就是敌我差距啊。不被人喜欢也是正常的事情啦。 好好加油啊，陈。 今天开始收拾东西，明天搬家。 东西越收拾越多，已经有两个大箱子了。 最可怕的是搬家的时候找不到人帮忙，看来我做人真的是有问题的吧。 加油收拾家，努力生活。 今日一笔结束。</summary></entry><entry><title type="html">《82年生的金智英》</title><link href="http://localhost:4000/2020/02/07/82%E5%B9%B4%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%87%91%E6%99%BA%E8%8B%B1.html" rel="alternate" type="text/html" title="《82年生的金智英》" /><published>2020-02-07T00:00:00+09:00</published><updated>2020-02-07T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/02/07/%E3%80%8A82%E5%B9%B4%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%87%91%E6%99%BA%E8%8B%B1%E3%80%8B</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/02/07/82%E5%B9%B4%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%87%91%E6%99%BA%E8%8B%B1.html"></content><author><name>chenkaixu</name><email>chenkaixusan@gmail.com</email></author><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">写在2019年的末尾</title><link href="http://localhost:4000/2020/01/28/%E5%86%99%E5%9C%A82019%E5%B9%B4%E7%9A%84%E6%9C%AB%E5%B0%BE.html" rel="alternate" type="text/html" title="写在2019年的末尾" /><published>2020-01-28T00:00:00+09:00</published><updated>2020-01-28T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/01/28/%E5%86%99%E5%9C%A82019%E5%B9%B4%E7%9A%84%E6%9C%AB%E5%B0%BE</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/01/28/%E5%86%99%E5%9C%A82019%E5%B9%B4%E7%9A%84%E6%9C%AB%E5%B0%BE.html">&lt;p&gt;&lt;del&gt;##### 今年提前一些写年终总结，可以有很多的时间慢慢写&lt;/del&gt;&lt;br /&gt;
&lt;del&gt;##### 现在差不多是十二月出头开始写年终总结&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h4 id=&quot;更新日志&quot;&gt;更新日志&lt;/h4&gt;

&lt;h5 id=&quot;2019年12月7日&quot;&gt;2019年12月7日&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;今年的年终总结提前一些写，这样可以给自己很多时间慢慢的想，慢慢的写。&lt;br /&gt;
今年有发生了很多事情，需要慢慢整理。&lt;br /&gt;
今天不知道发生了什么，她彻底的把我拉黑了  &lt;br /&gt;
各种方式都联系不上了。&lt;br /&gt;
短短一天的时间到底发生了什么&lt;br /&gt;
真的很好奇&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;2019年12月8日&quot;&gt;2019年12月8日&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;今天还是联系不上她，昨天想了一天也没有想明白这是为什么。&lt;br /&gt;
转念一想，也许这样结束也是不错得选择，对我来说。&lt;br /&gt;
不过我还是会继续尝试的。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;2019年12月09日-111118&quot;&gt;2019年12月09日 11:11:18&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;时隔很久再次开始写年终总结。&lt;br /&gt;
最近也发生了很多事情，也没有很多的时间可以用来整理总结。&lt;br /&gt;
马上就要回国了，回去之后的时间应该会有很多的时间，那个时候可以慢慢总结，慢慢写。&lt;br /&gt;
我们和好了。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;2019年12月29日-160522&quot;&gt;2019年12月29日 16:05:22&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;年终总结放了很长时间没有写，现在已经回到家中了。&lt;br /&gt;
昨天的时候地铁和去北京的高铁都开通了。&lt;br /&gt;
回到家差不多有一周的时间了，家乡变化很大。&lt;br /&gt;
有适应的东西，也有不适应的东西。&lt;br /&gt;
总而言之，回家真好。&lt;br /&gt;
距离年底还有三天的时间，时间有点紧张了，这几天争取把年终总结写出来吧！&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;2020年01月22日-224911&quot;&gt;2020年01月22日 22:49:11&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;本年度的年终总结，终究还是拖到了下一年才开始结尾。&lt;br /&gt;
归根结底都是自己懒癌泛滥造成的结果吧。&lt;br /&gt;
这几天要抓紧时间写出来啊，年终总结，尽量赶在春节的前面，这样还能假装是19年的年终总结呢。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;2020年01月23日-205408&quot;&gt;2020年01月23日 20:54:08&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;这几天都在疯狂的码字，感觉有些内容都没有经过自己深思熟虑的思考过。&lt;br /&gt;
不过自己本来文笔就不好，更何况之后还需要在进行一次校对。&lt;br /&gt;
离过年，也只有一天的时间了吧。&lt;br /&gt;
时间紧迫，加油吧。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;2020年01月25日-195400&quot;&gt;2020年01月25日 19:54:00&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;终究还是过了年，今天是大年初一。&lt;br /&gt;
想写的东西还有很多，一直没有太多的时间去整理。&lt;br /&gt;
尽量快点写完吧。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;2020年01月28日-230745&quot;&gt;2020年01月28日 23:07:45&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;又拖了三天的时间，今天晚上才抽了一些时间继续写。&lt;br /&gt;
感觉给自己开的坑太多了，写起来有点艰难啊。&lt;br /&gt;
希望自己能尽快写完吧。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;今年都干了什么&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;金泽大学修士考试合格&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;开始尝试摄影&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;剪辑视频&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;新的开始&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;修士的话题&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;在日本旅游
    &lt;ol&gt;
      &lt;li&gt;名古屋&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;大阪&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;京都&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;黒部立山&lt;/li&gt;
    &lt;/ol&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;运动的话题&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;开始打工&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;重回苹果大家庭&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;再次使用树莓派干一些有意思的事情&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;对自己穿衣打扮的思考&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;人际关系&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;金泽大学修士考试合格&quot;&gt;金泽大学修士考试合格&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这是今年做的最有意义的一件事，也是我人生中最有意义的事情。  &lt;br /&gt;
对我来说，在日本的生活开始了，也是我新的生活开始了。身边的朋友，同学都是新鲜的，生活的环境也是新鲜的，有很多新奇的事物值得我去发现与寻找。虽然有时的生活会很艰辛，但是实现了以前自己的愿望，过上了以前的自己很羡慕的生活。目前的生活虽然不算多么精彩，但总的来说还是稳定的。我也是幸福的。希望以后的日子里，自己能一直保持良好的心态，一直坚定心中所信念的东西。&lt;br /&gt;
其实考试成功之后一直在思考来日本的目的和意义。&lt;br /&gt;
不知怎么回事，也许是备考的时候准备的太认真太拼命了。导致考完之后无所事事了很长的时间。到目前为止（12月份）的状态也不是特别的好，每天的生活虽然很规律，但其实并没有学习到什么新的知识。专业上的书和paper也没有看多少，但是时间就过得很快。&lt;br /&gt;
我有的时候会陷入自我思考的想法中，总是会自我反省，但是却从来不乐于去改变什么。&lt;br /&gt;
我想人都是有惰性的，而我的想法尤为明显。我知道以目前的状况来说是不会研究出什么比较好的成果的。也不知道现在的状态还会持续多久，但是我从内心开始也想要做出改变了。&lt;br /&gt;
很怀念以前非常自律的生活。感觉那个样子的生活才有意义。虽然每天都会很累，但是感觉很值得。而我想我能合格也是幸运的。我其实并不是一个特别聪明的人，我比别人强出一点的东西我想也只是我足够的坚持吧，对于一件事情的坚持，我可以持续很长时间。随着现在国内经济的发展，越来越多的人选择出国留学，而日本也是变得越来越人气起来。随着留学生的增加，现在的考试难度也是越来越大了。&lt;br /&gt;
我在考试方面的运气一直都算不错。回头看看走过的升学路，虽然充满了坎坷，但一切都顺利的走着。虽然还需要再读半年的研究生，但是能顺利通过考试真的是太好了。一开始心中多少还是会有些不满的情绪，但看着金泽大学的入学难度慢慢变大之后，心中的不满也渐渐的消失在了记忆之中。&lt;br /&gt;
不知从什么时候开始，我变得相信起来一个道理。勤能补拙。不知道是谁告诉我的道理，但是我一直坚信着这个理念。这也是支撑我一路走来的信念吧。我可以付出比别人多的时间和精力，我也不怕吃苦和付出。其实有的时候觉得我自己的性格是扭曲的，是不正常的。心中就算有多少委屈，多少积怨，也都只是自己在默默的承受着。不知道这样的自己什么时候会坏掉，但是在这之前，我只能一直努力，没有停下来的时间和理由啊。&lt;br /&gt;
为什么会一直努力呢？不知道是谁问过我这个问题。说实话从来没有思考过这个问题。仿佛就是随波逐流一样，就一直读书读书读书。我真的喜欢读书嘛？其实答案是否定的。但是我也不知道现在的自己，除了读书还能干什么。都说世间无用是书生。感觉现在就走在一条独木桥上，只有读书这一条路可以走得通。所以有的时候也会逼自己，不管自己真的累不累。这些都无所谓了，大家的生活都很艰难，我这单艰难又算什么呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不忘初心，方得始终。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;开始尝试摄影&quot;&gt;开始尝试摄影&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;其实一直有一台单反相机，从老爸那里拿来的相机。&lt;br /&gt;
虽然一直拿着，但是以前没有很认真的去拍照，也没有认真的研究该如何拍好一张照片。&lt;br /&gt;
大部分时间都是开着自动挡，然后摆一下姿势，按一下快门键，一张简单的照片就拍好了。就是这么简单，现在的数码相机，甚至是单反都可以实现很傻瓜式的拍照了。&lt;br /&gt;
真正开始想要拍好一张照片是在认识她之后。&lt;br /&gt;
之前一直没有这方面的想法，但是认识她之后我就有了想要好好开始学习的想法了。&lt;br /&gt;
我会认真学习相机的知识，会花时间在网上寻找一些相关的学习视频来看，也会真正的带上相机走出门去尝试拍摄一些东西。&lt;br /&gt;
现在虽然还是持续一直在学习，但是相比之前来说我觉得还是有一些真实的进步的。
有太多知识需要去学习了。光圈，快门速度，ISO，wb，感光度等等。需要走的路还有很长，我要加油啊，也要一直坚持下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在双十一的时候买了一个新的富士相机。
Fujifilm xt-30。（话说会买富士相机也是受了她的影响，之前是一直想买个索尼的α系列或者黑卡系列的。)现在还没有拿到手，不知道拍照时候的手感和成像素质是什么样的。&lt;br /&gt;
不过作为今年新的相机，而且是富士xt-3的师出同门之作，我觉得素质应该是不会太差了。而且在这个价格的微单虽然算不上有多好，但是还是有一些分量的我觉得。&lt;br /&gt;
等回国之后拿到手好好的体验一番，然后在好好的看一下说明书。这个相机应该会用很长时间吧，之后就是再买几个镜头就好了。&lt;br /&gt;
目前来说镜头已经看好了。官方的镜头虽然要贵一些，但是对于机身的性能应该是适配的最好的。第三方的镜头虽然要便宜不少，但是对于质量和是否适配还心中有疑虑的感觉存在着。所以现在要好好攒钱，然后买一个官方的镜头。&lt;br /&gt;
不过不得不吐槽，富士的镜头是真的贵啊！！！&lt;br /&gt;
相同的镜头，索尼的头要比富士便宜了很多。不知道为什么定价要定这么贵，不过从现在开始好好攒钱真的是非常有必要的事情了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在的时间点（2019年12月29日 16:24:07），我也终于在回到家之后拿到我心心念念的相机啦。拿到手之后还是蛮惊艳的，复古的外观真的超级有看头。给我的第一印象也是太轻啦！比我原来的那个单反不知道要轻了多少。现在也有带着出门的欲望了，也有拿起来拍照的想法了。轻便的同时，体积也不算是太大的。装到包包里的大小刚刚好！以后就拿着它出去扫街啦！等有条件了，再配一个专门拍人像的镜头，我觉得就完美啦。&lt;br /&gt;
现在每天就是在研究说明书。富士相机的操作逻辑和其他品牌的都有一些不同。所以说明书还是要好好看的，最起码首先认清楚每个按键的位置以及一些操作逻辑。&lt;br /&gt;
期待经过研究之后的成片！富士相机的滤镜模式直出的相片效果也是真的不错的呀。&lt;br /&gt;
总之就是很兴奋啦，拿到新相机！&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;剪辑视频&quot;&gt;剪辑视频&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;从2014年开始在B站上看视频，但是从来没有过想要制作视频的想法。&lt;br /&gt;
什么时候真的开始产生出想要拍视频的想法呢，有两个主要的原因吧。&lt;br /&gt;
一个是因为认识了她，另一个就是开始了日本的留学生活。&lt;br /&gt;
新的生活，新的人，总是不免产生记录什么的想法。之后就很自然的开始接触视频拍摄相关的知识，也买了新的设备和相机。&lt;br /&gt;
在心血来潮的前提下，买了一个大疆的osmo pocket。这是一个专门为vlog用户推出的视频录制工具，非常的小巧便携。平时装到口袋里面特别容易带出门，而且使用起来感觉也还蛮轻松使用的。平时用来记录生活，或者还是录一些想法什么的还是很不错得工具。虽然现在记录的事情比较少，但是以后还是会积极的进行录制的！&lt;br /&gt;
不过拍视频的时候很轻松，但是之后进行剪辑的时候真的特别的费时间费精力啊！&lt;br /&gt;
果然在录制视频的时候，手法和创意真的很重要。应该提前想好要拍摄什么内容，用什么样的角度或者是手法拍摄，这样在后期的时候也会比较容易进行剪辑吧。&lt;br /&gt;
目前来说拍的东西还很少，而且有很多素材都还没有进行剪辑。之后还是要多考虑一下要录制什么内容的。其实作为一个记录在日本留学生活的方式还是很不错的。不过有的时候还是会觉得留学生活还是蛮枯燥的。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;新的开始&quot;&gt;新的开始&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&quot;旧的回忆&quot;&gt;旧的回忆&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;这一节不知道应该以什么样的文字作为开场比较稳妥。&lt;br /&gt;
我们对未来的事情都是不期而遇的。生活中的惊喜往往来的那么突然，在你内心还没有做好准备的时候，就这么突然的出现了。&lt;br /&gt;
在来日本留学之前，我结束了长达将近五年的爱情长跑。&lt;br /&gt;
这对我来说，是一个很沉重的事情，也是一个重大的决定。但是我却是个明白事理的人，也可以看的开。过去的就是过去了，她是回忆，会保存在我脑海里。但是也就仅此而已了。未来的生活是精彩的，也是值得我期待的。&lt;br /&gt;
我心里也许早就知道，两个人的方向和追求的东西，早在我出国的时候就变的不在一样了。在人生规划的路上，总要对自己狠心一些。在拥有一些东西的同时，总是会舍弃一些东西的。
我有过伤心，有过难过，有过绝望，但是从来没有对自己做出的决定后悔过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;愿大家安好，祝你幸福。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;关于她&quot;&gt;关于她&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;这是一个我来到日本之后的故事了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实我们的相遇都很偶然，也很有戏剧性。&lt;br /&gt;
甚至在我看来，多少有些狗血的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;感觉是旧事重演一样，或者是往事重提。以前在我身上发生的事情历历在目，曾几何时我多么想避免再次发生重复的事，但是现实和缘分有的时候就是这么捉弄人。&lt;br /&gt;
有的时候，后面有人推着你跑，你不能回头，也不能倒退，你就只能顺着这股力气，一路走下去了。之后再回头看看走过的路，不能说没有遗憾，但是绝对不会后悔。&lt;br /&gt;
总之过程很简单粗暴，一点都不曲折，也不是很有戏剧性。我们就非常快速的在一起了。&lt;br /&gt;
如果按照正常情况的话，我也许不会这么快的谈恋爱把。毕竟才刚分手，我想我自己也需要一点时间来作为缓冲，抚平内心的悲伤情绪。但是有的时候时间就是不等人，也不能说是命运的追弄把。刚刚好在那个时候遇到了她。&lt;br /&gt;
其实那个时候的我来说并不算正常。刚到日本，身上有考试的压力，环境也不算太熟悉，也刚刚分手。有的时候真的不知道自己身上的正能量是哪里来的。也许是因为自身有病的情况下还喝了很多心灵鸡汤吧，总是能看的很开。但是不得不说，有的时候自己的运气真的还算是比较好的。而我对自己也有一个应该算是底线的东西吧。这个“底线”受我生活环境的影响，也受我经历的事情的影响。应该没有走偏，我是这么觉着的。&lt;br /&gt;
总之经历了这么多事情之后，我们就在一起了。不算是莫名其妙，应该算是轰轰烈烈的在一起了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于她，于我来说有一种别样的感觉。&lt;br /&gt;
能从她身上学到很多东西，有一些东西也改变了。真正造就现在的这个我，一个因素是来日本，另一个因素就是认识了她。不能说现在的这个我较之前相比是好是坏，但总之有一些什么东西改变了。改变的东西不是虚幻的，很真实，也很现实。这种改变，称之为成长我觉得也不算过分吧。&lt;br /&gt;
因为她，我见识了很多东西，也学习了很多东西。有了不少新的兴趣爱好。开始画画，认真摄影，懂得怎么珍惜一个人，照顾一个人，对一个人好，也为了一个人开了一个微博。要知道以前的我对微博真的深恶痛绝，觉得刷微博真的是在浪费时间。当然，现在的我只对自己有很高的要求，先管好自己就已经很好了。现在的我，会更多地考虑她的感受，她的要求和想法，而不是一味的只管我自己。&lt;br /&gt;
以前的我觉得两个人应该是互帮互助的，应该是举案齐眉的，不应该宠着惯着。但是现在的我明白，爱情就应该是付出和宠着。如果对另一半不够好，她为什么还要选择和你在一起呢？&lt;br /&gt;
有的时候想的东西很多，也怪自己不争气。不能满足她所有的要求。应该把所有的注意力和经历都放在另一半的是你上，这样才算是正确的恋爱方式吧。&lt;br /&gt;
其实心中一直在想，一个女生到底想要什么。为什么会和你在一起，为什么选择和你在一起。世界上的选择那么多，为什么偏偏选择了你。我又能给对方什么，对方能给我带来什么。这个问题看似很哲学，但是我却觉得很现实。现在大家都是成年人了，考虑的问题再也不是以前那样过家家的简单了。现在的爱情，不免要涉及到一些对未来的思考。不知道从什么时候开始，我也变得成熟了起来。以前的自己一直觉得，谈恋爱就是谈恋爱，两个人在一起就足够了。但是大学毕业之后就明白，爱情没有这么简单。两个人的目标，对未来的展望，真的都特别的重要。我们都不愿意把时间浪费在一个不可能一直走下去的人身上，很残酷但同时也很现实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;心中要随时都有危机感，要时时刻刻的自我反省，是不是有哪里做的还不够好，是不是又说错了什么话。不应该经常吃醋，给对方足够的个人空间。不应该干涉她的生活，首先要管好自己的事情。把所有的身心都放在对方身上。&lt;br /&gt;
这就是我目前对爱情的理解吧。以前如果这样的话，一定会大吃一惊的吧。&lt;br /&gt;
感觉自己在变好和变坏的路上不断地挣扎，慢慢的崩坏再重合。&lt;br /&gt;
终将获得新生吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也许。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;修士的话题&quot;&gt;修士的话题&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这一节的内容其实应该和第一节一起写点东西的。但是这个又是一个很大的内容，拿出来详细写一下，我觉得还是很有必要的吧。&lt;br /&gt;
自考试结束之后，其实已经过了很长的时间了。在这段时间里，对自己自身的要求不断地降低，有些坚持的东西也很久没有在做过了。元旦回国了很长时间之后，终于觉得自己应该好好的干些什么事情了。要是一直这样下去，真的就不知道我的人生会变成什么鬼样子了。&lt;br /&gt;
自从回到日本之后，也在积极的了解未来的研究应该怎么搞。最近大体上终于开始干一些事情了。前几天问了问老萧现在的方向，然后又和老马要了几篇论文准备好好看一下。现在的自己积累的内容还是太少了，就像井底之蛙，前面的路都是黑漆漆的一片。&lt;br /&gt;
不管什么时候，学习于我来说可以让我变得安心起来。就算看书的时候看不懂，但是心情却会很放松，因为我知道我在变好，没有浪费时间。不知从什么时候开始，看到别人渐渐变好，自己还停留在原地就会很焦虑。然后不停的反思自己到底哪里做的不够好，陷入一种很绝望的感情之中。我当然知道如何摆脱这样的心情，就是只有不停的丰富自己。但是却有很多事情需要我去做，有的时候觉得很矛盾，觉得时间不够用。也会觉得我照顾不好自己，活的不够精彩。心中有一个疯狂的想法，毁掉现在所有的一切再从头开始。正所谓破而后立，也许这样对目前的我来说是一个比较好的选择吧。但是我知道我没办法这么做，因为这个想法终究还是不现实的啊。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;在日本旅游&quot;&gt;在日本旅游&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;来日本有将近一年的时间了吧。这一年中，大大小小的地方也去了不少。其实在作为交换生的时候，除了东京没有去过，其他日本比较大的城市都已经去过了。剩下的就是一些比较村庄的地方了。我也买了一辆自行车，其实一直是想骑着车子到处转一转的。这个是我心中的一个梦想吧，想骑车环游日本，不知道有没有机会能够实现这个梦想。&lt;br /&gt;
旅游的话，花费其实还挺高的。目前的生活过得一直都挺借据的。家里条件说不上好坏，也没有到揭不开锅的地步。但是于我而言，毕竟这么大了读书还要花家里的钱，有的时候真的就变得特别抠门。但是心中还想去很多地方观光，开开眼界。这也是我来日本留学的一个初衷吧。想出来见见世面，看看别人的生活是什么样子的。&lt;br /&gt;
未来想去的地方还很多，列好计划，攒好钱。然后就出发吧。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;运动的话题&quot;&gt;运动的话题&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这个话题，每年的年终总结我都会写啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一直都记着keep上的一句话。自律给我自由。其实我是一个特别懒的人，有着宅男的潜质。就是那种如果没什么事情真的能在床上躺一天的人，或者能在家里玩游戏玩一天的人。但是我的这种性格因为我的病，一切都变得不一样了。当有什么东西在你心中，压在你头上的时候，你真的会有很大的改变。&lt;br /&gt;
我从以前的不喜欢运动，到现在经常运动，生活及其规律。中间经历的也仅仅是一场治不好的病而已。这之后我更惜命，更懂得健康的重要性。&lt;br /&gt;
平时经常会跑步，偶尔有机会的话会去游泳。（虽然来日本之后一次游泳都没有去过，以为游泳馆离得实在是太远了。）也变得很喜欢骑自行车出去转转了，心中有个梦想，骑着我的车子去日本各个地方转一转。&lt;br /&gt;
心中明白，坚持运动肯定不正确的决定。从另一个角度来说，我还是要感谢我的病。因为他督促着我一直运动，也算是一个自己能坚持下去的动力。
现在的我，想参加日本的马拉松，不知道自己的身体能不能跑下来。也想骑行去很远的地方。来日本之后喜欢上了登山，在这里野外的环境真的很好，可以找个山一直往上爬，尝试超越自己。如果能再去游泳的话就更好啦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希望未来的自己也要坚持运动啊。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;开始打工&quot;&gt;开始打工&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;开始打工的时间点，是在考完试之后吧。打工对我来说，还是很必须的项目。在日本的花费实在是太高，一直从家里要钱也显得很不现实，自己心里也过不去。一开始只是去イオン尝试着进行面试，因为对自己的日语能力一直没有很多的自信，最后没想到还是顺利通过了。现在才知道，原来日本对于劳动力的需求还是很大的，很少有人愿意干这样的工作吧，也许和我所在的地方也有关系，毕竟是乡村，年轻人都跑到大城市去了吧。&lt;br /&gt;
目前的话，一周打三次工，一次的时间是5个小时。计算一下，一个月差不多可以有5万左右的收入。虽然干的活很脏，但是感觉上并不是特别的累。按照目前每天的生活节奏来看虽然还能应付得来，但是等修士入学之后还是应该减少打工的次数了。一周打两次的话虽然收入会减少很多，但是却有很多时间可以做自己的事情了。这个想法，等之后再说吧。&lt;br /&gt;
现在还记着17年的时候在水产店里打工的场景。那个时候，每天干的事情要比现在辛苦太多太多了。收入也没有高多少，然后就特别的熬人。虽然那个时候的老板和老板娘人都很好，但是比起现在来，真的要辛苦太多了。现在的工作，虽然工资要比其他的低一些，但是身体还算能负担的起来，人多的时候可以划水，人少的时候也是刚刚好可以做完的程度。&lt;br /&gt;
目前来说，对工作还是很满意的。打工的大家都很好，领导也很好，平时也没有人检查，没有人催着干什么的。应该在很长的时间不会换工作吧，只要一直打，就一直在这里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今后也要加油打工呀！&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;重回苹果大家庭&quot;&gt;重回苹果大家庭&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;目前的设备，ipad pro+iphone11+apple watch+airpods。苹果全家桶也就只差一个macbook了。&lt;br /&gt;
其实之前的iphone se用的一直很满意，但是在一次自己换电池的愚蠢行动中，莫名其妙的就被我整坏了，之后换了小米的mix3，我以为在短时间之内不会再买苹果的手机了。因为比起苹果，安卓手机性价比更高。但是万万没想到，我最后还是重新用气了苹果，并且现在都快攒齐了苹果全家桶。&lt;br /&gt;
最开始是因为看到彭寒薇用的ipad pro，然后赵哥也买了一个ipad，用来学习。那个时候觉得ipad能干的事情很多，用来学习和娱乐都是一件很不错的事情。之后就在京都的一次旅游中，下手了。那个时候还能免税，ipad和pencil一起买的价钱还算划算，便宜了不少钱。之后就在ipad上接触到了Procreate这个软件，用来画画的软件。再到后来，想到苹果设备之间可以用airdrop进行互传，画好的画也好，进行处理过的照片也好，用airdrop真的很方便。刚好适逢iPhone11发布了，就顺着这种想法用第一个月打工的工资买下了iPhone11。之后就是买周边配件了，既然有了iPhone，那么airpods是肯定需要的，也确实很方便。虽然才刚买了一个降噪耳机，但还是入手了。至于apple watch，是以前用se的时候就一直想入手的手表。作为经常运动的我来说，能够应用的场景还是有很多的。在家的时候去游过几次用，用来记录健身数据还是一个很不错的选择。&lt;br /&gt;
现在也只差一个macbook了。但是现在来看，这个ThinkPad对我来说完全够用，虽然今年新发布的16寸mac很好，但是价钱实在是太高了。对于目前的我来说，还是有点太艰难了。未来如果有钱能攒下来的话，我应该是会入手的吧。&lt;br /&gt;
还有，在国外的时候，苹果手机比国内的安卓手机好用很多。这也是我换手机的一个重要原因吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总之，感觉被苹果绑定的死死的了。应该以后都是苹果的人了吧。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;对自己穿衣打扮的一些思考&quot;&gt;对自己穿衣打扮的一些思考&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;以前一直不愿意花费很多在穿衣打扮上。倒是可以在游戏里投入很多钱，但是衣服有的穿就够了。这样的思想一直持续了多久，直到来到日本之后才有所改变的吧。&lt;br /&gt;
来到日本之后，看到日本人的穿衣风格之后，觉得穿衣打扮也是一门学问。而我现在趁着年轻身材好的时候，就应该好好的研究一下这些东西，把自己的魅力完完全全的展实出来。年轻的时候不花钱打扮自己，老了之后又能怎么打扮呢？&lt;br /&gt;
虽然贵的衣服负担不起，但是便宜一些的衣服还是没问题的。话说回来，现在全身上下的衣服都是优衣库的了。虽然走在大街上容易撞衫，但是优衣库的衣服真的价格很适中，质量也相当不错。虽然颜色和很单调，款式也不是很多，但是精心搭配一番的话还是能穿出属于自己的风格的。在B站上也看了很多up住对优衣库的推荐和搭配，真的学习到了很多东西。现在不敢说自己搭配的有多好看，但是相比以前来说真的成长了不少了。而且我们这个城市，衣服的品牌种类比较少，在优衣库买衣服比较方便一些。这也就是我选择他的原因。不过讲究穿衣搭配的话，真的需要花很多钱来买不同种类的衣服。买衣服真的是一个花销比较大的事情。&lt;br /&gt;
现在也尝试在蓄发。虽然周围的人都反对，从家里人到朋友，大家仿佛都看不惯我的发型一样。但我还是选择一意孤行，因为我想活的和别人不一样，活出自己的风格。这也算是对自己的一个改变，也是一个挑战。以前对于外表都是很平平，没有特意的什么打扮。但是现在真的有不同的想法，想有自己的风格。发型也是，穿衣也是。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以后也要好好研究，争取穿出自己的特色吧。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;结尾&quot;&gt;结尾&lt;/h3&gt;</content><author><name>chenkaixu</name><email>chenkaixusan@gmail.com</email></author><summary type="html">##### 今年提前一些写年终总结，可以有很多的时间慢慢写 ##### 现在差不多是十二月出头开始写年终总结 更新日志 2019年12月7日 今年的年终总结提前一些写，这样可以给自己很多时间慢慢的想，慢慢的写。 今年有发生了很多事情，需要慢慢整理。 今天不知道发生了什么，她彻底的把我拉黑了 各种方式都联系不上了。 短短一天的时间到底发生了什么 真的很好奇 2019年12月8日 今天还是联系不上她，昨天想了一天也没有想明白这是为什么。 转念一想，也许这样结束也是不错得选择，对我来说。 不过我还是会继续尝试的。 2019年12月09日 11:11:18 时隔很久再次开始写年终总结。 最近也发生了很多事情，也没有很多的时间可以用来整理总结。 马上就要回国了，回去之后的时间应该会有很多的时间，那个时候可以慢慢总结，慢慢写。 我们和好了。 2019年12月29日 16:05:22 年终总结放了很长时间没有写，现在已经回到家中了。 昨天的时候地铁和去北京的高铁都开通了。 回到家差不多有一周的时间了，家乡变化很大。 有适应的东西，也有不适应的东西。 总而言之，回家真好。 距离年底还有三天的时间，时间有点紧张了，这几天争取把年终总结写出来吧！ 2020年01月22日 22:49:11 本年度的年终总结，终究还是拖到了下一年才开始结尾。 归根结底都是自己懒癌泛滥造成的结果吧。 这几天要抓紧时间写出来啊，年终总结，尽量赶在春节的前面，这样还能假装是19年的年终总结呢。 2020年01月23日 20:54:08 这几天都在疯狂的码字，感觉有些内容都没有经过自己深思熟虑的思考过。 不过自己本来文笔就不好，更何况之后还需要在进行一次校对。 离过年，也只有一天的时间了吧。 时间紧迫，加油吧。 2020年01月25日 19:54:00 终究还是过了年，今天是大年初一。 想写的东西还有很多，一直没有太多的时间去整理。 尽量快点写完吧。 2020年01月28日 23:07:45 又拖了三天的时间，今天晚上才抽了一些时间继续写。 感觉给自己开的坑太多了，写起来有点艰难啊。 希望自己能尽快写完吧。 今年都干了什么 金泽大学修士考试合格 开始尝试摄影 剪辑视频 新的开始 修士的话题 在日本旅游 名古屋 大阪 京都 黒部立山 运动的话题 开始打工 重回苹果大家庭 再次使用树莓派干一些有意思的事情 对自己穿衣打扮的思考 人际关系 金泽大学修士考试合格 这是今年做的最有意义的一件事，也是我人生中最有意义的事情。 对我来说，在日本的生活开始了，也是我新的生活开始了。身边的朋友，同学都是新鲜的，生活的环境也是新鲜的，有很多新奇的事物值得我去发现与寻找。虽然有时的生活会很艰辛，但是实现了以前自己的愿望，过上了以前的自己很羡慕的生活。目前的生活虽然不算多么精彩，但总的来说还是稳定的。我也是幸福的。希望以后的日子里，自己能一直保持良好的心态，一直坚定心中所信念的东西。 其实考试成功之后一直在思考来日本的目的和意义。 不知怎么回事，也许是备考的时候准备的太认真太拼命了。导致考完之后无所事事了很长的时间。到目前为止（12月份）的状态也不是特别的好，每天的生活虽然很规律，但其实并没有学习到什么新的知识。专业上的书和paper也没有看多少，但是时间就过得很快。 我有的时候会陷入自我思考的想法中，总是会自我反省，但是却从来不乐于去改变什么。 我想人都是有惰性的，而我的想法尤为明显。我知道以目前的状况来说是不会研究出什么比较好的成果的。也不知道现在的状态还会持续多久，但是我从内心开始也想要做出改变了。 很怀念以前非常自律的生活。感觉那个样子的生活才有意义。虽然每天都会很累，但是感觉很值得。而我想我能合格也是幸运的。我其实并不是一个特别聪明的人，我比别人强出一点的东西我想也只是我足够的坚持吧，对于一件事情的坚持，我可以持续很长时间。随着现在国内经济的发展，越来越多的人选择出国留学，而日本也是变得越来越人气起来。随着留学生的增加，现在的考试难度也是越来越大了。 我在考试方面的运气一直都算不错。回头看看走过的升学路，虽然充满了坎坷，但一切都顺利的走着。虽然还需要再读半年的研究生，但是能顺利通过考试真的是太好了。一开始心中多少还是会有些不满的情绪，但看着金泽大学的入学难度慢慢变大之后，心中的不满也渐渐的消失在了记忆之中。 不知从什么时候开始，我变得相信起来一个道理。勤能补拙。不知道是谁告诉我的道理，但是我一直坚信着这个理念。这也是支撑我一路走来的信念吧。我可以付出比别人多的时间和精力，我也不怕吃苦和付出。其实有的时候觉得我自己的性格是扭曲的，是不正常的。心中就算有多少委屈，多少积怨，也都只是自己在默默的承受着。不知道这样的自己什么时候会坏掉，但是在这之前，我只能一直努力，没有停下来的时间和理由啊。 为什么会一直努力呢？不知道是谁问过我这个问题。说实话从来没有思考过这个问题。仿佛就是随波逐流一样，就一直读书读书读书。我真的喜欢读书嘛？其实答案是否定的。但是我也不知道现在的自己，除了读书还能干什么。都说世间无用是书生。感觉现在就走在一条独木桥上，只有读书这一条路可以走得通。所以有的时候也会逼自己，不管自己真的累不累。这些都无所谓了，大家的生活都很艰难，我这单艰难又算什么呢。 不忘初心，方得始终。 开始尝试摄影 其实一直有一台单反相机，从老爸那里拿来的相机。 虽然一直拿着，但是以前没有很认真的去拍照，也没有认真的研究该如何拍好一张照片。 大部分时间都是开着自动挡，然后摆一下姿势，按一下快门键，一张简单的照片就拍好了。就是这么简单，现在的数码相机，甚至是单反都可以实现很傻瓜式的拍照了。 真正开始想要拍好一张照片是在认识她之后。 之前一直没有这方面的想法，但是认识她之后我就有了想要好好开始学习的想法了。 我会认真学习相机的知识，会花时间在网上寻找一些相关的学习视频来看，也会真正的带上相机走出门去尝试拍摄一些东西。 现在虽然还是持续一直在学习，但是相比之前来说我觉得还是有一些真实的进步的。 有太多知识需要去学习了。光圈，快门速度，ISO，wb，感光度等等。需要走的路还有很长，我要加油啊，也要一直坚持下去。 在双十一的时候买了一个新的富士相机。 Fujifilm xt-30。（话说会买富士相机也是受了她的影响，之前是一直想买个索尼的α系列或者黑卡系列的。)现在还没有拿到手，不知道拍照时候的手感和成像素质是什么样的。 不过作为今年新的相机，而且是富士xt-3的师出同门之作，我觉得素质应该是不会太差了。而且在这个价格的微单虽然算不上有多好，但是还是有一些分量的我觉得。 等回国之后拿到手好好的体验一番，然后在好好的看一下说明书。这个相机应该会用很长时间吧，之后就是再买几个镜头就好了。 目前来说镜头已经看好了。官方的镜头虽然要贵一些，但是对于机身的性能应该是适配的最好的。第三方的镜头虽然要便宜不少，但是对于质量和是否适配还心中有疑虑的感觉存在着。所以现在要好好攒钱，然后买一个官方的镜头。 不过不得不吐槽，富士的镜头是真的贵啊！！！ 相同的镜头，索尼的头要比富士便宜了很多。不知道为什么定价要定这么贵，不过从现在开始好好攒钱真的是非常有必要的事情了。 现在的时间点（2019年12月29日 16:24:07），我也终于在回到家之后拿到我心心念念的相机啦。拿到手之后还是蛮惊艳的，复古的外观真的超级有看头。给我的第一印象也是太轻啦！比我原来的那个单反不知道要轻了多少。现在也有带着出门的欲望了，也有拿起来拍照的想法了。轻便的同时，体积也不算是太大的。装到包包里的大小刚刚好！以后就拿着它出去扫街啦！等有条件了，再配一个专门拍人像的镜头，我觉得就完美啦。 现在每天就是在研究说明书。富士相机的操作逻辑和其他品牌的都有一些不同。所以说明书还是要好好看的，最起码首先认清楚每个按键的位置以及一些操作逻辑。 期待经过研究之后的成片！富士相机的滤镜模式直出的相片效果也是真的不错的呀。 总之就是很兴奋啦，拿到新相机！ 剪辑视频 从2014年开始在B站上看视频，但是从来没有过想要制作视频的想法。 什么时候真的开始产生出想要拍视频的想法呢，有两个主要的原因吧。 一个是因为认识了她，另一个就是开始了日本的留学生活。 新的生活，新的人，总是不免产生记录什么的想法。之后就很自然的开始接触视频拍摄相关的知识，也买了新的设备和相机。 在心血来潮的前提下，买了一个大疆的osmo pocket。这是一个专门为vlog用户推出的视频录制工具，非常的小巧便携。平时装到口袋里面特别容易带出门，而且使用起来感觉也还蛮轻松使用的。平时用来记录生活，或者还是录一些想法什么的还是很不错得工具。虽然现在记录的事情比较少，但是以后还是会积极的进行录制的！ 不过拍视频的时候很轻松，但是之后进行剪辑的时候真的特别的费时间费精力啊！ 果然在录制视频的时候，手法和创意真的很重要。应该提前想好要拍摄什么内容，用什么样的角度或者是手法拍摄，这样在后期的时候也会比较容易进行剪辑吧。 目前来说拍的东西还很少，而且有很多素材都还没有进行剪辑。之后还是要多考虑一下要录制什么内容的。其实作为一个记录在日本留学生活的方式还是很不错的。不过有的时候还是会觉得留学生活还是蛮枯燥的。 新的开始 旧的回忆 这一节不知道应该以什么样的文字作为开场比较稳妥。 我们对未来的事情都是不期而遇的。生活中的惊喜往往来的那么突然，在你内心还没有做好准备的时候，就这么突然的出现了。 在来日本留学之前，我结束了长达将近五年的爱情长跑。 这对我来说，是一个很沉重的事情，也是一个重大的决定。但是我却是个明白事理的人，也可以看的开。过去的就是过去了，她是回忆，会保存在我脑海里。但是也就仅此而已了。未来的生活是精彩的，也是值得我期待的。 我心里也许早就知道，两个人的方向和追求的东西，早在我出国的时候就变的不在一样了。在人生规划的路上，总要对自己狠心一些。在拥有一些东西的同时，总是会舍弃一些东西的。 我有过伤心，有过难过，有过绝望，但是从来没有对自己做出的决定后悔过。 愿大家安好，祝你幸福。 关于她 这是一个我来到日本之后的故事了。 其实我们的相遇都很偶然，也很有戏剧性。 甚至在我看来，多少有些狗血的感觉。 感觉是旧事重演一样，或者是往事重提。以前在我身上发生的事情历历在目，曾几何时我多么想避免再次发生重复的事，但是现实和缘分有的时候就是这么捉弄人。 有的时候，后面有人推着你跑，你不能回头，也不能倒退，你就只能顺着这股力气，一路走下去了。之后再回头看看走过的路，不能说没有遗憾，但是绝对不会后悔。 总之过程很简单粗暴，一点都不曲折，也不是很有戏剧性。我们就非常快速的在一起了。 如果按照正常情况的话，我也许不会这么快的谈恋爱把。毕竟才刚分手，我想我自己也需要一点时间来作为缓冲，抚平内心的悲伤情绪。但是有的时候时间就是不等人，也不能说是命运的追弄把。刚刚好在那个时候遇到了她。 其实那个时候的我来说并不算正常。刚到日本，身上有考试的压力，环境也不算太熟悉，也刚刚分手。有的时候真的不知道自己身上的正能量是哪里来的。也许是因为自身有病的情况下还喝了很多心灵鸡汤吧，总是能看的很开。但是不得不说，有的时候自己的运气真的还算是比较好的。而我对自己也有一个应该算是底线的东西吧。这个“底线”受我生活环境的影响，也受我经历的事情的影响。应该没有走偏，我是这么觉着的。 总之经历了这么多事情之后，我们就在一起了。不算是莫名其妙，应该算是轰轰烈烈的在一起了。 对于她，于我来说有一种别样的感觉。 能从她身上学到很多东西，有一些东西也改变了。真正造就现在的这个我，一个因素是来日本，另一个因素就是认识了她。不能说现在的这个我较之前相比是好是坏，但总之有一些什么东西改变了。改变的东西不是虚幻的，很真实，也很现实。这种改变，称之为成长我觉得也不算过分吧。 因为她，我见识了很多东西，也学习了很多东西。有了不少新的兴趣爱好。开始画画，认真摄影，懂得怎么珍惜一个人，照顾一个人，对一个人好，也为了一个人开了一个微博。要知道以前的我对微博真的深恶痛绝，觉得刷微博真的是在浪费时间。当然，现在的我只对自己有很高的要求，先管好自己就已经很好了。现在的我，会更多地考虑她的感受，她的要求和想法，而不是一味的只管我自己。 以前的我觉得两个人应该是互帮互助的，应该是举案齐眉的，不应该宠着惯着。但是现在的我明白，爱情就应该是付出和宠着。如果对另一半不够好，她为什么还要选择和你在一起呢？ 有的时候想的东西很多，也怪自己不争气。不能满足她所有的要求。应该把所有的注意力和经历都放在另一半的是你上，这样才算是正确的恋爱方式吧。 其实心中一直在想，一个女生到底想要什么。为什么会和你在一起，为什么选择和你在一起。世界上的选择那么多，为什么偏偏选择了你。我又能给对方什么，对方能给我带来什么。这个问题看似很哲学，但是我却觉得很现实。现在大家都是成年人了，考虑的问题再也不是以前那样过家家的简单了。现在的爱情，不免要涉及到一些对未来的思考。不知道从什么时候开始，我也变得成熟了起来。以前的自己一直觉得，谈恋爱就是谈恋爱，两个人在一起就足够了。但是大学毕业之后就明白，爱情没有这么简单。两个人的目标，对未来的展望，真的都特别的重要。我们都不愿意把时间浪费在一个不可能一直走下去的人身上，很残酷但同时也很现实。 心中要随时都有危机感，要时时刻刻的自我反省，是不是有哪里做的还不够好，是不是又说错了什么话。不应该经常吃醋，给对方足够的个人空间。不应该干涉她的生活，首先要管好自己的事情。把所有的身心都放在对方身上。 这就是我目前对爱情的理解吧。以前如果这样的话，一定会大吃一惊的吧。 感觉自己在变好和变坏的路上不断地挣扎，慢慢的崩坏再重合。 终将获得新生吧。 也许。 修士的话题 这一节的内容其实应该和第一节一起写点东西的。但是这个又是一个很大的内容，拿出来详细写一下，我觉得还是很有必要的吧。 自考试结束之后，其实已经过了很长的时间了。在这段时间里，对自己自身的要求不断地降低，有些坚持的东西也很久没有在做过了。元旦回国了很长时间之后，终于觉得自己应该好好的干些什么事情了。要是一直这样下去，真的就不知道我的人生会变成什么鬼样子了。 自从回到日本之后，也在积极的了解未来的研究应该怎么搞。最近大体上终于开始干一些事情了。前几天问了问老萧现在的方向，然后又和老马要了几篇论文准备好好看一下。现在的自己积累的内容还是太少了，就像井底之蛙，前面的路都是黑漆漆的一片。 不管什么时候，学习于我来说可以让我变得安心起来。就算看书的时候看不懂，但是心情却会很放松，因为我知道我在变好，没有浪费时间。不知从什么时候开始，看到别人渐渐变好，自己还停留在原地就会很焦虑。然后不停的反思自己到底哪里做的不够好，陷入一种很绝望的感情之中。我当然知道如何摆脱这样的心情，就是只有不停的丰富自己。但是却有很多事情需要我去做，有的时候觉得很矛盾，觉得时间不够用。也会觉得我照顾不好自己，活的不够精彩。心中有一个疯狂的想法，毁掉现在所有的一切再从头开始。正所谓破而后立，也许这样对目前的我来说是一个比较好的选择吧。但是我知道我没办法这么做，因为这个想法终究还是不现实的啊。 在日本旅游 来日本有将近一年的时间了吧。这一年中，大大小小的地方也去了不少。其实在作为交换生的时候，除了东京没有去过，其他日本比较大的城市都已经去过了。剩下的就是一些比较村庄的地方了。我也买了一辆自行车，其实一直是想骑着车子到处转一转的。这个是我心中的一个梦想吧，想骑车环游日本，不知道有没有机会能够实现这个梦想。 旅游的话，花费其实还挺高的。目前的生活过得一直都挺借据的。家里条件说不上好坏，也没有到揭不开锅的地步。但是于我而言，毕竟这么大了读书还要花家里的钱，有的时候真的就变得特别抠门。但是心中还想去很多地方观光，开开眼界。这也是我来日本留学的一个初衷吧。想出来见见世面，看看别人的生活是什么样子的。 未来想去的地方还很多，列好计划，攒好钱。然后就出发吧。 运动的话题 这个话题，每年的年终总结我都会写啊。 一直都记着keep上的一句话。自律给我自由。其实我是一个特别懒的人，有着宅男的潜质。就是那种如果没什么事情真的能在床上躺一天的人，或者能在家里玩游戏玩一天的人。但是我的这种性格因为我的病，一切都变得不一样了。当有什么东西在你心中，压在你头上的时候，你真的会有很大的改变。 我从以前的不喜欢运动，到现在经常运动，生活及其规律。中间经历的也仅仅是一场治不好的病而已。这之后我更惜命，更懂得健康的重要性。 平时经常会跑步，偶尔有机会的话会去游泳。（虽然来日本之后一次游泳都没有去过，以为游泳馆离得实在是太远了。）也变得很喜欢骑自行车出去转转了，心中有个梦想，骑着我的车子去日本各个地方转一转。 心中明白，坚持运动肯定不正确的决定。从另一个角度来说，我还是要感谢我的病。因为他督促着我一直运动，也算是一个自己能坚持下去的动力。 现在的我，想参加日本的马拉松，不知道自己的身体能不能跑下来。也想骑行去很远的地方。来日本之后喜欢上了登山，在这里野外的环境真的很好，可以找个山一直往上爬，尝试超越自己。如果能再去游泳的话就更好啦。 希望未来的自己也要坚持运动啊。 开始打工 开始打工的时间点，是在考完试之后吧。打工对我来说，还是很必须的项目。在日本的花费实在是太高，一直从家里要钱也显得很不现实，自己心里也过不去。一开始只是去イオン尝试着进行面试，因为对自己的日语能力一直没有很多的自信，最后没想到还是顺利通过了。现在才知道，原来日本对于劳动力的需求还是很大的，很少有人愿意干这样的工作吧，也许和我所在的地方也有关系，毕竟是乡村，年轻人都跑到大城市去了吧。 目前的话，一周打三次工，一次的时间是5个小时。计算一下，一个月差不多可以有5万左右的收入。虽然干的活很脏，但是感觉上并不是特别的累。按照目前每天的生活节奏来看虽然还能应付得来，但是等修士入学之后还是应该减少打工的次数了。一周打两次的话虽然收入会减少很多，但是却有很多时间可以做自己的事情了。这个想法，等之后再说吧。 现在还记着17年的时候在水产店里打工的场景。那个时候，每天干的事情要比现在辛苦太多太多了。收入也没有高多少，然后就特别的熬人。虽然那个时候的老板和老板娘人都很好，但是比起现在来，真的要辛苦太多了。现在的工作，虽然工资要比其他的低一些，但是身体还算能负担的起来，人多的时候可以划水，人少的时候也是刚刚好可以做完的程度。 目前来说，对工作还是很满意的。打工的大家都很好，领导也很好，平时也没有人检查，没有人催着干什么的。应该在很长的时间不会换工作吧，只要一直打，就一直在这里。 今后也要加油打工呀！ 重回苹果大家庭 目前的设备，ipad pro+iphone11+apple watch+airpods。苹果全家桶也就只差一个macbook了。 其实之前的iphone se用的一直很满意，但是在一次自己换电池的愚蠢行动中，莫名其妙的就被我整坏了，之后换了小米的mix3，我以为在短时间之内不会再买苹果的手机了。因为比起苹果，安卓手机性价比更高。但是万万没想到，我最后还是重新用气了苹果，并且现在都快攒齐了苹果全家桶。 最开始是因为看到彭寒薇用的ipad pro，然后赵哥也买了一个ipad，用来学习。那个时候觉得ipad能干的事情很多，用来学习和娱乐都是一件很不错的事情。之后就在京都的一次旅游中，下手了。那个时候还能免税，ipad和pencil一起买的价钱还算划算，便宜了不少钱。之后就在ipad上接触到了Procreate这个软件，用来画画的软件。再到后来，想到苹果设备之间可以用airdrop进行互传，画好的画也好，进行处理过的照片也好，用airdrop真的很方便。刚好适逢iPhone11发布了，就顺着这种想法用第一个月打工的工资买下了iPhone11。之后就是买周边配件了，既然有了iPhone，那么airpods是肯定需要的，也确实很方便。虽然才刚买了一个降噪耳机，但还是入手了。至于apple watch，是以前用se的时候就一直想入手的手表。作为经常运动的我来说，能够应用的场景还是有很多的。在家的时候去游过几次用，用来记录健身数据还是一个很不错的选择。 现在也只差一个macbook了。但是现在来看，这个ThinkPad对我来说完全够用，虽然今年新发布的16寸mac很好，但是价钱实在是太高了。对于目前的我来说，还是有点太艰难了。未来如果有钱能攒下来的话，我应该是会入手的吧。 还有，在国外的时候，苹果手机比国内的安卓手机好用很多。这也是我换手机的一个重要原因吧。 总之，感觉被苹果绑定的死死的了。应该以后都是苹果的人了吧。 对自己穿衣打扮的一些思考 以前一直不愿意花费很多在穿衣打扮上。倒是可以在游戏里投入很多钱，但是衣服有的穿就够了。这样的思想一直持续了多久，直到来到日本之后才有所改变的吧。 来到日本之后，看到日本人的穿衣风格之后，觉得穿衣打扮也是一门学问。而我现在趁着年轻身材好的时候，就应该好好的研究一下这些东西，把自己的魅力完完全全的展实出来。年轻的时候不花钱打扮自己，老了之后又能怎么打扮呢？ 虽然贵的衣服负担不起，但是便宜一些的衣服还是没问题的。话说回来，现在全身上下的衣服都是优衣库的了。虽然走在大街上容易撞衫，但是优衣库的衣服真的价格很适中，质量也相当不错。虽然颜色和很单调，款式也不是很多，但是精心搭配一番的话还是能穿出属于自己的风格的。在B站上也看了很多up住对优衣库的推荐和搭配，真的学习到了很多东西。现在不敢说自己搭配的有多好看，但是相比以前来说真的成长了不少了。而且我们这个城市，衣服的品牌种类比较少，在优衣库买衣服比较方便一些。这也就是我选择他的原因。不过讲究穿衣搭配的话，真的需要花很多钱来买不同种类的衣服。买衣服真的是一个花销比较大的事情。 现在也尝试在蓄发。虽然周围的人都反对，从家里人到朋友，大家仿佛都看不惯我的发型一样。但我还是选择一意孤行，因为我想活的和别人不一样，活出自己的风格。这也算是对自己的一个改变，也是一个挑战。以前对于外表都是很平平，没有特意的什么打扮。但是现在真的有不同的想法，想有自己的风格。发型也是，穿衣也是。 以后也要好好研究，争取穿出自己的特色吧。 结尾</summary></entry><entry><title type="html">东京男子图鉴</title><link href="http://localhost:4000/2020/01/14/%E4%B8%9C%E4%BA%AC%E7%94%B7%E5%AD%90%E5%9B%BE%E9%89%B4.html" rel="alternate" type="text/html" title="东京男子图鉴" /><published>2020-01-14T00:00:00+09:00</published><updated>2020-01-14T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/01/14/%E3%80%8A%E4%B8%9C%E4%BA%AC%E7%94%B7%E5%AD%90%E5%9B%BE%E9%89%B4%E3%80%8B</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/01/14/%E4%B8%9C%E4%BA%AC%E7%94%B7%E5%AD%90%E5%9B%BE%E9%89%B4.html">&lt;h2 id=&quot;剧情简介&quot;&gt;剧情简介&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这是一个东京男子20年间的故事。&lt;br /&gt;
从千叶县浦安的老家来到东京都内著名私立大学就读的佐东翔太，在得知女朋友与比自己大的有钱男人在一起玩后，发誓要在东京更上一层楼，并说出“女人到底就是为了钱”的话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;毕业后，翔太进入一流商社就职，过上了事业爱情两丰收的生活。但是人到中年，翔太在和勤奋工作的同期生小岛的事业之争中落败，又和希望结婚对象年收入超过3000万的恋人南分手，他的观念才由此发生了改变。翔太与高中同学、现任风险投资企业的CEO一马重逢，选择放弃稳定的高薪投身创业。在此期间又与琉璃子相互扶持产生了感情，两人从同事变成了恋人，翔太重新认识了在东京生活的意义。一边为财富、事业和爱情奋斗一边长大，翔太最终找到了自己人生的方向。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;观后感&quot;&gt;观后感&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;新的一年，看完的第一个日剧。&lt;br /&gt;
虽然学习了日语，但平时还是动漫看的居多，日剧倒是很少有涉猎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我的观念中，日剧，甚至是电影，多半的内容是反应当今社会的现实问题。《东京男子图鉴》，讲的核心内容就是这个。
大批的人，外国人，日本人都去东京。大家形形色色，心中的梦想也各不相同。每个人都有自己的理由和目的，也有自己的梦想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;剧中的每个人形象塑造的都很成功，也都很有自己的特色。
导演在剧中，通过不同人的视角来讲述故事的拍摄手法也让人印象深刻，在围绕着主角生活的这段时间里，不同的人对同一段经历的看法总是不同的。通过别人口中的描述，我对主角的生活状态有了更高的认识，也能从全方面来了解剧中的主角到底是一个什么样的人，这样对塑造一个人的形象总的来说是成功的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;让人印象最为深刻的当属男主角，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人生在世，自己选的路形形色色。&lt;br /&gt;
有的人选择留在家乡发展，有的人选择离开家乡打拼一番。无法评论哪一种生活方式是更为正确的，只不过大家选择的道路不一样罢了。半年时间没有回来，这次回国之后再见朋友的感受尤其明显。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大家都有不同的发展，有些人褪去了上学时的轻浮跳脱，变得成熟稳重了起来。虽然再见面还是和以前一样，但行为举止之间还是透露着工作中才有的成熟。有的人选择继续读书，变化说来不大，但是还是能看到对未来生活的向往。有的人放弃了在大城市发展的机会，反身选择回到我们这里的家乡发展，现在的日子过得也算安稳。有的人选择继承家业，每天生活虽然无聊但也落得个清闲。有的人选择继续留在大城市发展，虽然每天生活忙碌且枯燥，但是拿着稳定的高收入，有着自己的兴趣爱好。&lt;br /&gt;
我无法评价大家的生活方式，也无法描述我的未来到底是什么样子的。但我知道，我的生活不应该是上面描述的种种生活中的一种。我一直想要把生活过的精彩，过得真实。但是，我却不知道对于我来说，这份真实与精彩到底会体现在何处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一直在找寻自己心中的真实，也在找自己未来想要过的生活。现在来看，基本实现了以前的愿望。那么未来有应该是什么样的呢。我应该一直怀抱野心，这样才能不断前行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你又是抱着什么目的，来东京，甚至是远离家乡前往大城市的呢？&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tip&quot;&gt;tip&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;心中有野兽，被锁链束缚无处奔逃。&lt;/p&gt;</content><author><name>chenkaixu</name><email>chenkaixusan@gmail.com</email></author><category term="观后感" /><summary type="html">剧情简介 这是一个东京男子20年间的故事。 从千叶县浦安的老家来到东京都内著名私立大学就读的佐东翔太，在得知女朋友与比自己大的有钱男人在一起玩后，发誓要在东京更上一层楼，并说出“女人到底就是为了钱”的话。 毕业后，翔太进入一流商社就职，过上了事业爱情两丰收的生活。但是人到中年，翔太在和勤奋工作的同期生小岛的事业之争中落败，又和希望结婚对象年收入超过3000万的恋人南分手，他的观念才由此发生了改变。翔太与高中同学、现任风险投资企业的CEO一马重逢，选择放弃稳定的高薪投身创业。在此期间又与琉璃子相互扶持产生了感情，两人从同事变成了恋人，翔太重新认识了在东京生活的意义。一边为财富、事业和爱情奋斗一边长大，翔太最终找到了自己人生的方向。 观后感 新的一年，看完的第一个日剧。 虽然学习了日语，但平时还是动漫看的居多，日剧倒是很少有涉猎。 在我的观念中，日剧，甚至是电影，多半的内容是反应当今社会的现实问题。《东京男子图鉴》，讲的核心内容就是这个。 大批的人，外国人，日本人都去东京。大家形形色色，心中的梦想也各不相同。每个人都有自己的理由和目的，也有自己的梦想。 剧中的每个人形象塑造的都很成功，也都很有自己的特色。 导演在剧中，通过不同人的视角来讲述故事的拍摄手法也让人印象深刻，在围绕着主角生活的这段时间里，不同的人对同一段经历的看法总是不同的。通过别人口中的描述，我对主角的生活状态有了更高的认识，也能从全方面来了解剧中的主角到底是一个什么样的人，这样对塑造一个人的形象总的来说是成功的。 让人印象最为深刻的当属男主角， 人生在世，自己选的路形形色色。 有的人选择留在家乡发展，有的人选择离开家乡打拼一番。无法评论哪一种生活方式是更为正确的，只不过大家选择的道路不一样罢了。半年时间没有回来，这次回国之后再见朋友的感受尤其明显。 大家都有不同的发展，有些人褪去了上学时的轻浮跳脱，变得成熟稳重了起来。虽然再见面还是和以前一样，但行为举止之间还是透露着工作中才有的成熟。有的人选择继续读书，变化说来不大，但是还是能看到对未来生活的向往。有的人放弃了在大城市发展的机会，反身选择回到我们这里的家乡发展，现在的日子过得也算安稳。有的人选择继承家业，每天生活虽然无聊但也落得个清闲。有的人选择继续留在大城市发展，虽然每天生活忙碌且枯燥，但是拿着稳定的高收入，有着自己的兴趣爱好。 我无法评价大家的生活方式，也无法描述我的未来到底是什么样子的。但我知道，我的生活不应该是上面描述的种种生活中的一种。我一直想要把生活过的精彩，过得真实。但是，我却不知道对于我来说，这份真实与精彩到底会体现在何处。 一直在找寻自己心中的真实，也在找自己未来想要过的生活。现在来看，基本实现了以前的愿望。那么未来有应该是什么样的呢。我应该一直怀抱野心，这样才能不断前行。 你又是抱着什么目的，来东京，甚至是远离家乡前往大城市的呢？ tip 心中有野兽，被锁链束缚无处奔逃。</summary></entry><entry><title type="html">感谢信</title><link href="http://localhost:4000/2019/12/09/%E6%84%9F%E8%B0%A2%E4%BF%A1.html" rel="alternate" type="text/html" title="感谢信" /><published>2019-12-09T00:00:00+09:00</published><updated>2019-12-09T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2019/12/09/%E6%84%9F%E8%B0%A2%E4%BF%A1</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2019/12/09/%E6%84%9F%E8%B0%A2%E4%BF%A1.html">&lt;p&gt;菜&lt;br /&gt;
首先和你说一声感谢。&lt;br /&gt;
感谢你相信我，感谢你站在我这一边。&lt;br /&gt;
感谢你给我这个机会。&lt;br /&gt;
你一直都说人是不会变得。&lt;br /&gt;
但其实，&lt;br /&gt;
每个人都会变得。&lt;br /&gt;
以前人们经常说，士别三日当刮目相见。&lt;br /&gt;
有些是好的变化，有些是坏的变化。&lt;br /&gt;
对于现在的我来来说，发生在我身上的应该是好的变化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是你让我懂得如何认真恋爱，如果好好对一个人。&lt;br /&gt;
让我学会了很多，也让我成长了很多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;往后余生，请多关照。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020-02-07- 23:41:05&lt;/p&gt;</content><author><name>chenkaixu</name><email>chenkaixusan@gmail.com</email></author><category term="写给谁的情书" /><summary type="html">菜 首先和你说一声感谢。 感谢你相信我，感谢你站在我这一边。 感谢你给我这个机会。 你一直都说人是不会变得。 但其实， 每个人都会变得。 以前人们经常说，士别三日当刮目相见。 有些是好的变化，有些是坏的变化。 对于现在的我来来说，发生在我身上的应该是好的变化。 是你让我懂得如何认真恋爱，如果好好对一个人。 让我学会了很多，也让我成长了很多。 往后余生，请多关照。 2020-02-07- 23:41:05</summary></entry><entry><title type="html">星星</title><link href="http://localhost:4000/2019/12/08/%E6%98%9F%E6%98%9F.html" rel="alternate" type="text/html" title="星星" /><published>2019-12-08T00:00:00+09:00</published><updated>2019-12-08T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2019/12/08/%E6%98%9F%E6%98%9F</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2019/12/08/%E6%98%9F%E6%98%9F.html">&lt;p&gt;菜&lt;br /&gt;
今天打工回来的路上，漫天的星星。&lt;br /&gt;
仿佛在陪着我走一样，在这样漆黑不见五指的晚上，让我觉得不是那么害怕了。&lt;br /&gt;
又转眼看了看月亮，虽然不是很圆，但一直那么挂在天上。&lt;br /&gt;
我一直想，会不会有人和我一样在同一时间，在不同的地点看着同一个月亮呢。&lt;/p&gt;</content><author><name>chenkaixu</name><email>chenkaixusan@gmail.com</email></author><category term="写给谁的情书" /><summary type="html">菜 今天打工回来的路上，漫天的星星。 仿佛在陪着我走一样，在这样漆黑不见五指的晚上，让我觉得不是那么害怕了。 又转眼看了看月亮，虽然不是很圆，但一直那么挂在天上。 我一直想，会不会有人和我一样在同一时间，在不同的地点看着同一个月亮呢。</summary></entry><entry><title type="html">《飞驰人生》</title><link href="http://localhost:4000/2019/12/08/%E9%9F%A9%E5%AF%92%E7%94%B5%E5%BD%B1-%E9%A3%9E%E9%A9%B0%E4%BA%BA%E7%94%9F.html" rel="alternate" type="text/html" title="《飞驰人生》" /><published>2019-12-08T00:00:00+09:00</published><updated>2019-12-08T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2019/12/08/%E9%9F%A9%E5%AF%92%E7%94%B5%E5%BD%B1%E3%80%8A%E9%A3%9E%E9%A9%B0%E4%BA%BA%E7%94%9F%E3%80%8B</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2019/12/08/%E9%9F%A9%E5%AF%92%E7%94%B5%E5%BD%B1-%E9%A3%9E%E9%A9%B0%E4%BA%BA%E7%94%9F.html">&lt;p&gt;昨天（2019年2月16日）看了这部电影，看过之后总是想写观后感来总结一下的。
心中有些话不吐不快，我直接就可以说这部电影看得我非常难受。
写影评之前先写一些在我眼中所了解的韩寒，毕竟是这部电影的导演。
韩寒，小说家，赛车手。
他写的小说我还是看过基本的，虽然现在书名记得并不是很清楚，但是当时看完之后觉得这位作家写的内容都很有深度。
他本人是一个备受争议的人，但是我也不关注这些新闻。他的前一部电影——《乘风破浪》我记得是在去年贺岁档的时候上线的。当时还专门去电影院看了这部电影，感觉很不错。虽然电影并不是什么有深度的内容，但是观感上面真的非常不错。
以上为止是我对韩寒作品的评价，说实话之前感觉很ok，完全原因为他的作品买单。但是昨天看了《飞驰人生》之后，真的感觉整个人都不好了。非常难受的感觉说不出来，就感觉吃了一些不好吃的东西，还卡在嗓子里了。
整部影片现在还能回想起来的内容说实话属实不多。我属于那种看完就忘得类型，只能趁着热乎的时候来写点影评记录一下。
在我个人看来，这部影片的定位应该是喜剧片和励志片吧。毕竟是在春节档上映的电影，喜剧片在所难免。但是说实话影片里面的一些内容实在是很尴尬，当然我不否认有很好的笑点，但是大部分感觉上去还是蛮尴尬的笑点。也许是我笑点太高了吧。但是有的时候强行甩包袱就真的让人很尴尬，我也不知道有些剧情为什么要这么处理。
抛开作为喜剧的笑点不谈，整个故事作为励志片来说还是蛮脱离现实的。虽然说艺术高于生活，但起码要源于生活吧。
整部影片前面部分节奏还是很不错，不过个人感觉还是有些太拖沓了。本来是要讲“张弛”这个主人公作为赛车手的一些故事的，我觉得整部影片的重点就应该放到赛车比赛上面，而不是在前半段话费太多的时间进行铺垫。最后虽然比了一场拉力赛，但是感觉描述的内容太少了，草草就收场了。
再谈作为主人公张弛，作为一名有名的赛车手因为帮助不是亲生的儿子上户口而开黑车被禁赛。这是一个很让人感动的故事，但是影片中有些地方总是感觉处理的并不是那么好。具体是哪里其实现在也想不起来了，但是真的作为一位观众来说观感不算太好。
有些话如鲠在喉，但是却不知道该怎么写。这部电影拉的赞助商爸爸也是蛮多的。电影内植入广告无可厚非，但是我觉得还是需要适当的进行处理而不给观众带来不好的观看体验。ow是我最喜欢的游戏之一，也是对这部电影进行了赞助。但是广告的位置真的让人无话可说。结尾的时候张弛本来是为了实现自己的梦想一路向着太阳的方向开去，我本以为这就是整个电影的结尾。但是没想到画面一转，ow的广告就来了。如果没有最后的广告，那么这个结尾真的很感人。但是这个广告出来打破了之前营造的所有氛围，弄得最后这个结局让我很无语。
眼看着自己喜欢的游戏就这么在这个电影里面植入了广告，真的心里很不是滋味。我只能说这个广告植入的位置太奇葩了，无语。
韩寒这位作者写的东西大部分都是悲剧收场，总是会写一些比较真实的内容吧。这部电影在贺岁档得时候上映，居然还敢以悲剧结尾。真的不得不佩服他的想法了。众所周知，贺岁档一般都是会上映一些比较轻松愉快的电影，结尾也一定会是有一个美满的结局。当年周星驰的喜剧之王，其实细细品味下是悲剧结尾，但是最后还是为了迎合贺岁档强行进行了戏剧结尾。最后的转折也是很突兀的，让人有点摸不到头脑。这部电影明显也是这样，结尾部分处理的真的是不好，看了之后我个人真的很难受。
我觉得我以后应该也不会这么支持韩寒的电影了吧。主要是这次的观影体验真的算不上太好，总觉得为这样的电影买单不值得。这还是我有史以来第一次有这样的想法。我觉得也许这篇影评写的不算那么客观，但真的写出了我昨天看完之后的一些想法。
说句不太好听的话，看完之后就像吃屎了一样恶心。&lt;/p&gt;</content><author><name>chenkaixu</name><email>chenkaixusan@gmail.com</email></author><category term="观后感" /><summary type="html">昨天（2019年2月16日）看了这部电影，看过之后总是想写观后感来总结一下的。 心中有些话不吐不快，我直接就可以说这部电影看得我非常难受。 写影评之前先写一些在我眼中所了解的韩寒，毕竟是这部电影的导演。 韩寒，小说家，赛车手。 他写的小说我还是看过基本的，虽然现在书名记得并不是很清楚，但是当时看完之后觉得这位作家写的内容都很有深度。 他本人是一个备受争议的人，但是我也不关注这些新闻。他的前一部电影——《乘风破浪》我记得是在去年贺岁档的时候上线的。当时还专门去电影院看了这部电影，感觉很不错。虽然电影并不是什么有深度的内容，但是观感上面真的非常不错。 以上为止是我对韩寒作品的评价，说实话之前感觉很ok，完全原因为他的作品买单。但是昨天看了《飞驰人生》之后，真的感觉整个人都不好了。非常难受的感觉说不出来，就感觉吃了一些不好吃的东西，还卡在嗓子里了。 整部影片现在还能回想起来的内容说实话属实不多。我属于那种看完就忘得类型，只能趁着热乎的时候来写点影评记录一下。 在我个人看来，这部影片的定位应该是喜剧片和励志片吧。毕竟是在春节档上映的电影，喜剧片在所难免。但是说实话影片里面的一些内容实在是很尴尬，当然我不否认有很好的笑点，但是大部分感觉上去还是蛮尴尬的笑点。也许是我笑点太高了吧。但是有的时候强行甩包袱就真的让人很尴尬，我也不知道有些剧情为什么要这么处理。 抛开作为喜剧的笑点不谈，整个故事作为励志片来说还是蛮脱离现实的。虽然说艺术高于生活，但起码要源于生活吧。 整部影片前面部分节奏还是很不错，不过个人感觉还是有些太拖沓了。本来是要讲“张弛”这个主人公作为赛车手的一些故事的，我觉得整部影片的重点就应该放到赛车比赛上面，而不是在前半段话费太多的时间进行铺垫。最后虽然比了一场拉力赛，但是感觉描述的内容太少了，草草就收场了。 再谈作为主人公张弛，作为一名有名的赛车手因为帮助不是亲生的儿子上户口而开黑车被禁赛。这是一个很让人感动的故事，但是影片中有些地方总是感觉处理的并不是那么好。具体是哪里其实现在也想不起来了，但是真的作为一位观众来说观感不算太好。 有些话如鲠在喉，但是却不知道该怎么写。这部电影拉的赞助商爸爸也是蛮多的。电影内植入广告无可厚非，但是我觉得还是需要适当的进行处理而不给观众带来不好的观看体验。ow是我最喜欢的游戏之一，也是对这部电影进行了赞助。但是广告的位置真的让人无话可说。结尾的时候张弛本来是为了实现自己的梦想一路向着太阳的方向开去，我本以为这就是整个电影的结尾。但是没想到画面一转，ow的广告就来了。如果没有最后的广告，那么这个结尾真的很感人。但是这个广告出来打破了之前营造的所有氛围，弄得最后这个结局让我很无语。 眼看着自己喜欢的游戏就这么在这个电影里面植入了广告，真的心里很不是滋味。我只能说这个广告植入的位置太奇葩了，无语。 韩寒这位作者写的东西大部分都是悲剧收场，总是会写一些比较真实的内容吧。这部电影在贺岁档得时候上映，居然还敢以悲剧结尾。真的不得不佩服他的想法了。众所周知，贺岁档一般都是会上映一些比较轻松愉快的电影，结尾也一定会是有一个美满的结局。当年周星驰的喜剧之王，其实细细品味下是悲剧结尾，但是最后还是为了迎合贺岁档强行进行了戏剧结尾。最后的转折也是很突兀的，让人有点摸不到头脑。这部电影明显也是这样，结尾部分处理的真的是不好，看了之后我个人真的很难受。 我觉得我以后应该也不会这么支持韩寒的电影了吧。主要是这次的观影体验真的算不上太好，总觉得为这样的电影买单不值得。这还是我有史以来第一次有这样的想法。我觉得也许这篇影评写的不算那么客观，但真的写出了我昨天看完之后的一些想法。 说句不太好听的话，看完之后就像吃屎了一样恶心。</summary></entry><entry><title type="html">Welcome</title><link href="http://localhost:4000/2018/07/01/welcome.html" rel="alternate" type="text/html" title="Welcome" /><published>2018-07-01T00:00:00+09:00</published><updated>2018-07-01T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2018/07/01/welcome</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/07/01/welcome.html">&lt;p&gt;If you see this page, that means you have setup your site. enjoy! :ghost: :ghost: :ghost:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;You may want to &lt;a href=&quot;https://tianqi.name/jekyll-TeXt-theme/docs/en/configuration&quot;&gt;config the site&lt;/a&gt; or &lt;a href=&quot;https://tianqi.name/jekyll-TeXt-theme/docs/en/writing-posts&quot;&gt;writing a post&lt;/a&gt; next. Please feel free to &lt;a href=&quot;https://github.com/kitian616/jekyll-TeXt-theme/issues&quot;&gt;create an issue&lt;/a&gt; or &lt;a href=&quot;mailto:kitian616@outlook.com&quot;&gt;send me an email&lt;/a&gt; if you have any questions.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;If you like TeXt, don’t forget to give me a star. :star2:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/kitian616/jekyll-TeXt-theme/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img.shields.io/github/stars/kitian616/jekyll-TeXt-theme.svg?label=Stars&amp;amp;style=social&quot; alt=&quot;Star This Project&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>chenkaixu</name><email>chenkaixusan@gmail.com</email></author><summary type="html">If you see this page, that means you have setup your site. enjoy! :ghost: :ghost: :ghost: You may want to config the site or writing a post next. Please feel free to create an issue or send me an email if you have any questions.</summary></entry><entry><title type="html">写在2018年的末尾</title><link href="http://localhost:4000/2018/01/01/%E5%86%99%E5%9C%A82018%E5%B9%B4%E7%9A%84%E6%9C%AB%E5%B0%BE.html" rel="alternate" type="text/html" title="写在2018年的末尾" /><published>2018-01-01T00:00:00+09:00</published><updated>2018-01-01T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2018/01/01/%E5%86%99%E5%9C%A82018%E5%B9%B4%E7%9A%84%E6%9C%AB%E5%B0%BE</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/01/01/%E5%86%99%E5%9C%A82018%E5%B9%B4%E7%9A%84%E6%9C%AB%E5%B0%BE.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首先总结一下今年完成的东西&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;申请到了金泽大学的研究生&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;上海生活&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;语言考试&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;西安旅游&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;结束四年的爱情长跑&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;在五星级酒店传菜&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;前言&quot;&gt;前言&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;今年的大部分时间其实都是在家中度过的，差不多有半年的时间。
家里蹲的理由有很多，之前一直用准备托业考试来安慰自己，但其实准备的效果并不怎么样。其实心中也一直明白，只不过是自己懒得行动，执行力太差了而已。
今年一年，总体来说我对自己的评价是：虽有发展，但努力程度远不及去年那般。
虽然时间大部分都荒废了，但是还是体验了人生中很多不同的东西。这一年的生活，有失有得。遇到了新的人，也有人从我身边离去。人生总是这样的，在不停地前进中有失有得，我对目前的生活其实还是很满意的。虽然有些很遗憾的事情，不过这些事情也抵不过对未来的期待以及对明天的向往。
（这次的年终总结特意写了一些前言，算是对这一年的一个整体的评价吧。）&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;金泽大学研究生&quot;&gt;金泽大学研究生&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;开头只想给自己写一句话：不忘初心，方得始终。
对于我来说，其实想去留学的愿望来的很突然，当然我不能否认再想去留学的思考过程中我还是随了大流的。
我很感谢我的大学母校给我机会让我以交换留学的身份去日本体验半年的生活，这让我见识到了不同教育环境下不同的教育方式。
说实话如果没有这个契机我想我毕业之后也会像大部分人一样，不停地找工作，跳槽，攒钱，正像我现在做的这份工作一样。表面风光，但其实工作的本质还是在当码农，我一直认为这样的工作没有什么技术含量，其实和我之前打工的性质是有些类似的。也许是我太自命天高了。
言归正传，我最终决定找一家留学中介来帮助我申请大学院的研究生名额，没错，就是新东方前途出国。中介费用确实有很大一笔，但相对的申请过程中却不用我费太多心思。申请的过程中，没有很明确的参与度这一点其实有好处也有坏处。好处是我可以有很多时间去干别的事情，坏的事情是我对申请过程并没有明确的监控。只是选好学校然后中介那边发信，这也是导致我只能申请到金泽大学研究生的一个原因吧。
其实在我心中，我最想上的大学还是神户大学。并不算多么厉害的学校，但是也有一些自己的长处。之前并没有很多的去了解金泽大学，只是在申请过程中是在没有学校回信的情况下，听从中介老师的意见才选了它。我只能用一些听上去会让自己舒服的话来安慰自己，和我同期的小伙伴申请到的学校都比我好，我总是用命运安排来安慰自己。其实我是知道原因的，我本身的条件并没有达到我理想中的学校要求的高度。不管是从出身校来看，还是从语言成绩上来看都不算是我自己的优势。我唯一的优势应该就是之前在日本有过一段交换留学的经历吧。
接下来谈谈这所学校。金泽大学，网上的评价其实两极化很严重。有些人说是一所不错的地方强校，就是离首都圈远了点，但至少落得个清净。有些人说不是帝国大学终究拿到的文凭不值钱。各种各样的言论也是林林总总看了很多，我相信现在自己心中也是有所感悟的。但是看网络上的网友人均五百强的样子，这些言论看一看就可以了。最终能取得什么样的成就，还是要看我自己的努力啊。
金泽大学，也算是我能配得上的学校了吧。并不是妄自菲薄，我并不觉得自己是一个很厉害的人。我对自己的认识在我看来还是很中肯的，我只是在被人看不见的地方比别人多付出了30%的努力而已。我从来不是一个聪明的人，但是我却有一颗不想比别人差的心，我觉得这样就很好。
希望我能顺利入学，抓紧之间与机会学习，不断地提升自己。
最后想说一句，其实这中介对于我本身来说并没有多大的帮助。他只不过是把我送进了符合我条件的学校的而已，并没有让我提升一个档次。所以我才觉得中介其实对我的帮助不是特别的大，他做的一些事情其实我也是能应付的来的。
不忘初心，方得始终。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;上海生活&quot;&gt;上海生活&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;上海工作&quot;&gt;上海工作&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;这应该算是2018年第二件对我来说比较重要的事情吧。至少是人生中第一份正式的工作，同时也积累了很多工作经验。
虽然每天的工作也很累，但是还是在能接受的范围之内。工作经验的积累我认为是最宝贵的，比如说开发工具的使用，调试时候的方法，编程的思想等等。跟着公司里面的前辈真的能学习到很多在学校学不到的东西。并且工作之后没有太多的时间让你去适应新的知识，只能一边工作一边学习，也算是对自己的一种挑战。同时也意识到自己在大学期间其实什么也没有学到，多读书总归是对自身有益处的，有些东西明明知道自己接触过，也学过，但就是不能很好的应用，这是自身一个很大的问题。学以致用还是很重要的话题。
工作方面，人生中第一份对日开发的工作。其实找工作之前对这个工作岗位没有什么具体的概念，就觉既然学过日语又会一点开发技术，能不能找一个同时能满足这两个条件的工作，就在投简历的时候瞄准了对日开发的岗位。在工作之中学习应该是最快的，不管是日语也好还是开发技术也好，我认为短短的几个月时间我能学到之前很多不知道的东西。真正入职之后才发现，其实对日开发没有那么容易做。日本人严谨刻板，平时真正编码开发并不会花费很多的时间，更多的时间还是花在了写文档和做测试上面。也许这才是真正软件开发的流程，但是不得不说这样确实很让人头疼，式样书改了一遍又一遍，需求也是在随时改变。这个时候才发现原来office技术也显得如此重要，熟练掌握的话真的能提高工作效率。
其实现在做的工作有一点特别想要吐槽。因为是给银行做项目，需要全程保密，所以开发环境就是用远程桌面连接到日本的虚拟机上进行开发。这样就有一个很大的问题，那就是网速如果不好的话电脑会显得很卡，真的很影响开发效率。当然卡不卡并不能单单的光凭网速就来判断，但是卡卡的电脑用起来真的很费劲。还有一点不得不吐槽的就是硬件设备真的是差，这都什么年代了开发的显示器还在用小方屏来做，真的头疼。
现在的公司是埃森哲。听上去很厉害的公司，但其实厉害的部门还是咨询部门，而开发部门其实也只是在做外包工作而已。国内的项目我不了解，但是我感觉如果选择对日开发的话其实都是在对外包，除非你到日本本土去找一个日本内部的项目。真正核心的东西是不会让一个外包公司的员工接触到的。
上面吐槽了那么多公司的缺点，接下来应该说一说公司的优点了。
其实在我心中，公司缺点是有的，但是整体上的优点确实是能够弥补这些微不足道的缺点，在我心中是这么认为的。世界500强的名头也不是随便乱叫的，还是有一些真材实料的。公司内部各种福利政策及其完善，小组内部虽然换过一次血，但是大家的技术都很专业，也都很热爱这份工作。大部分人都是去年进组，到现在接触项目也才刚刚一年有余，这么复杂的系统却能很好的进行开发调试，真的很佩服。大家工作也都很拼命，一般都是下班之后人最全的那一个组。虽然有加班工资可以拿，但是说实话还是想准时下班回家。就是手头上的工作催的要紧，怎么也得加班加点才能做完。项目的leader经常感到半夜十二点才走，第二天八点又接着来上班。这敬业的态度真的是没话说，佩服。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;上海生活-1&quot;&gt;上海生活&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;说完工作接着就说一说生活上面的事情。
生活上面，因为工资着实有限，我自己想买的东西又有很多，所以过的着实需要很拮据。
上海这个地方消费水平是真的高，租房的价格也是真的高。现在的房子一个月1900，还是租到了郊区。唯一的优点应该就是离地铁站比较近吧，上下班方便一点。但其实住的地方也并没有离公司有多近的距离，还是需要有四十分钟左右的通勤时间的吧。另一个问题就是每天依靠地铁上下班的话交通费也是一笔不小的费用。一个月光刷地铁差不多就需要200左右的样子吧，但是公司附近的房子租金有太高了，如果想租一个差不多的房子价格感觉还是有些承受不起，虽然住在公司附近的话会方便不少。其实说实话，现在住的这个地方都感觉租的有点贵了，完全可以再找一个价格更低的房子住，因为在我看来其实没有太大的区别，也只是上班时间多花几十分钟而已。
吃饭方面其实也是一笔不小的开销。虽然想自己做饭带到公司吃，但是看看家里的条件，再看看自己的时间安排，瞬间就只能打消这些念头了，还是老老实实出去随便吃一口吧。不过公司附近的饭店大部分也都吃过了，每天也不知道该吃什么了。每天中午吃饭大约需要20左右，我感觉已经算是很贵的午餐了。如果自己做的话应该能剩下不少钱吧。
在上海体验了一整个冬天，也是第一次在南方过冬。真的是差点冻死我。北方外边虽然温度很低，但是家里却有暖气，所以就不会觉得那么冷。上海这边真的就是只能靠身体扛着冻，完全没有解决的方法。空调并不是一个很好的选择，一个是电费太贵了，另一个就是感觉就算吹了空调依旧会是很冷。无奈之下只能从家里弄一个小太阳过来，每天上边穿着棉袄，下边开着小太阳才能勉强的坐在屋子里面。最痛苦的应该就是洗澡的时候了。洗完之后是真的冷，每当这个时候就真的很怀念北方的暖气，虽然冬天暖气很足的时候很容易上火，但也总比冷来的好受一点吧。。
上海这边冬天不下雪，而是每天小雨连绵不断。这样的天气其实很麻烦，洗的衣服没法干不说，家里都会变得很潮湿。每天的出行也是非常的不方便，我的鞋子并不是太防水，走到公司总是会变得湿漉漉的，很难受。而且洗的内裤和袜子总是干不了，也不知道能有什么好的解决方法。不过看天气预报这几天（2019年1月14日）开始温度也逐渐的会回温了，估计很冷的日子也会马上过去了吧。到上海之前真的是有点小看上海的冬天了，一直觉得应该不会到零下那样的冷的受不了。结果真正经历了才知道，温度确实没有到零下，但是0度左右的温度也是冻得受不了的。希望天气快快的变得暖和起来吧，真的是每天又冷又下小雨有点受不了，不管是身体上的还是心理上的。每天阴雨不断见不到太阳心情真的会变得很糟糕。
现在我就是坐在屋子里，边上开着小太阳在写着这篇年终总结，上边还穿着棉袄。试一下关掉小太阳之后，一下子变得又很冷，还是继续打开吧。希望天气尽快变得好起来，能有一个好心情，至少有勇气去洗澡了。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;上海旅游&quot;&gt;上海旅游&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;到目前为止其实真正取得地方也没有多少。一个原因就是冬天确实没有什么可看的景色，周边的城市，杭州也好，南京也好，苏州也好，都是以园林风景比较有名。但是这大冬天的树基本上都变得光溜溜的了，公园里的景色其实也没有什么可以欣赏的，只能说我来的时间不是太好吧。
虽然在这样一个天气下去旅游看不到什么好的景色，但是毕竟时间有限，该走还是要走的。现在也只是把上海比较有名的地方都转了，然后趁着元旦放假的时候去南京转了一圈。不得不说高铁还是方便的，路上能省下不少时间，车票的价格也还是可以接受的。距离离得近真的是很方便，就算出去旅游也能用很少的话费走很多的地方。
上海能玩的地方其实还蛮多的，有名的景点只要错开放假人流的高峰期，景色都还是不错的。南京的话其实也只花了两天的时间，尽可能的把出名的景点都看了。给我震撼最深的应该就是南京大屠杀纪念馆吧，果然一个国家只有强大了才能不被别人欺负，人也是这样一个道理的。上海的话，给我印象比较深刻的地方就是上海野生动物园里面看的那场马戏团表演吧。也许是第一次看的原因，给我的震撼真的很大，相比起来野生动物园里面的动物其实也只能说是很一般啦，熊猫倒是蛮多的。那天去转野生动物园的时间其实也是有点紧，没有怎么认真的看就到了该回家的时间了。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;总结&quot;&gt;总结&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;上海这个地方不愧是有魔都之称。只要你有钱，你能想到的想不到的东西都是可以实现的。在这种地方工作也是能体验到很多东西的吧，真的是能看到大城市和周边城市的差距。这些差距我觉得未来根本不会被弥补。地理位置能决定很多东西，现在繁华的地方其实也只是这几个城市而已，其他的城市也只是能做陪衬吧。
这次走了之后，未来也不知道会不会再来上海工作了。这个地方感觉完全不是和居住，至少对于我来说。房价永远是一个很重要的话题，不知道到底一个月要争多少钱才能在这边生活的很好，至少现在的我是无法想象的。不过说不定以后会因为种种原因在来上海发展吧，未来这东西谁又能说的准呢。
关于以后实也有过一定的考虑。南方说实话还是有点不习惯的。冬天没有暖气这一点真的是有点受不了。未来如果有机会，想去大连看看，或者去深圳看看吧。
现在离我离开其实还有一些时间，最后再珍惜一些在大魔都生活的时间吧。我不得不承认上海的繁华，以及自身能力的不足，感觉自己很渺小。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;语言考试&quot;&gt;语言考试&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;其实2018年的大部分时间也都花在准备语言考试上面了。不管是日语考试，还是英语考试，都花了很大的功夫和努力去准备。日语考试最后的结果不错，但是英语却还是不行，需要继续努力。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;日语等级考试&quot;&gt;日语等级考试&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;这部分其实没有什么好记录的，努力过了也就成功了吧。当然我考的分数也不高，其实也只是飘过而已。需要学习的东西也还有很多，词汇量上不去也是一个很严重的问题。文法在我看来并不是第一难得，最难的果然还是单词啊。现在的词汇量，一些很想说的话还是说不出口，只能用很复杂的方式以自己知道的单词去表达，这样其实挺低级的。
当然当初的自己也是知道的，日语等级证书其实是留学的一块敲门砖。如果连这个证书都拿不到，就更不要说想申请到什么像样的大学了。好在自己也认识到了其中的重要性，配上很好的运气真的一下就考下来了。真的还是可以祝贺一下的，因为至少有资格去申请学校了。我也知道这也只是新的考试，只是过了新手教程而已。未来要走的路还有很多，至少先把单词的问题解决了再说吧。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;托业考试&quot;&gt;托业考试&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;目前剩下的一门考试就是托业了，英语真的一直都是很头疼的一门科目，但是还是必须准备的一门科目。剩下的时间也没有多少了，真的要抓紧时间准备托业考试了。之前考过一次但是分数并不理想，并没有达到学校要求分数，这种其实就很烦，还得重新准备接着再考。加油吧。
虽然从小时候开始就一直在学习英语，但是说实话自己的英语水平着实很烂，还没有后面短时间学的日语水平高。我也不知道为什么，也许日语真的要比英语好学一点吧，对于中国人来说。小时候也是花了很多时间，报了很多补习班去上课。但现在看来其实作用微乎其微，根本就不知道补习班上上的东西有什么用。学到的东西平时有用不到，真正的学进去了吗。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;西安旅游&quot;&gt;西安旅游&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;这次旅游的目的其实是为了纪念顺利大学毕业，同时去西安考托业。没想到却是和她的最后一次旅游了吧。
出发之前其实做了很多计划，但有的时候就是计划赶不上变化。行程过程中也遇到了很多问题，最后也是有很多不愉快，但总算是圆满的完成了这次旅行。其实有一些细节什么的由于已经过去太久都忘记了，只记得西安是一座古城，有很多古建筑。另外一些所谓网红的小吃真的是死贵又难吃，真正的美味果然还是藏在街边的小摊里面啊。在西安吃了不少有名的小吃。肉夹馍，凉皮，羊肉泡馍什么的，味道真的不错。特别是在街边的小店里面吃的肉夹馍和凉皮真的是让我记忆犹新啊。现在依旧是是不是的还想吃一回凉皮和肉夹馍，可惜应该再也找不回当初的那种味道了吧。
去玩的地方也是林林总总的走了几个地方，但现在能记得住的只有兵马俑了吧，毕竟比较出名。兵马桶开放给游客参观的其实也只是几个陵墓而已，里面的兵马俑很少能有完成的保存下来。大部分都是残破的，也许是时间久了的缘故，也许是开采的时候造成的原因吧。
关于西安更多的记忆其实现在也想不起来多少了，关于和她的记忆也真的不想记录多少。
西安作为一个旅游城市还是很值得去玩一次的，只是不知道为什么突然之间就在抖音上面火起来了。也许这个城市作为旅游城市来说一直都很有人气，之前只不过是没有太多的关注吧。总之关于西安的记忆，有美好的回忆，也有不愉快的争吵。不过既然过去了就都过去吧，生活还是继续向前进的。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;分手&quot;&gt;分手&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;其实关于这个我真的不想写太多东西，也没有太多的东西值得记录的。
分手了就是分手了，不管有多长时间的感情其实在分手的那一刻开始就什么都没有了。更别谈什么怀旧之类的，我觉得倒是自己的一厢情愿罢了。有的时候就为自己的付出觉得不值，像一个舔狗一样。新的一年也给自己设了新的目标，绝对不再联系了。四年的时间转瞬即逝，大学的生活有她的陪伴也是一件不错的事，虽然最后的结果并不如人愿。过去的事情就过去吧，还是需要往前看的。
感谢陪伴。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;红山酒店打工&quot;&gt;红山酒店打工&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;其实这份打工是在来上海之前的前一个月开始的，持续了一个月的时间，最后还是辞职放弃了。辞职的原因其实很简单，就是单纯的因为干的活太累了根本坚持不下去，最后也只是将就的干够一个月的时间毅然选择了辞职。当时选择在这里干活的原因也很简单。就是当时托业考试也结束了，选择学校的事情也完全委托给中介去操心了，就暂时没有什么需要我的事情了，我的时间也空余出了很多。因为红山酒店就在我家楼下，一个是上班方便，另一个就是给的工资还算是不错的水平。因为管吃饭，我还能在家住，一个月的工资就基本上全部能攒下来。但是每天干的活是在是太累了，干的人也少，身体上是真的有点吃不消的。最后也只能是辞职来上海找工作了。
红山酒店据说是五星级的水准，但是如果是真的那这个评分标准真的还是有点水分的。酒店里面设施在我看来并没有真正能达到五星酒店的水平，都是很普通的设施而已。厨房里面的设备也不是很好用，在我看来应该还是远远没有达到五星酒店的水平的。
对了，说一下我在红山酒店干的活。主要是当传菜员，就是把厨房做出来的菜送到分别得雅间里面。红山酒店大堂的座位还是很少的，大部分都是一个一个包间样式的。我需要把菜从厨房带出来给没个包厢的服务员，然后再走回厨房。每天就是重复这样的活，一天的步数轻轻松松上2万，有的时候人超级多的话3万都是很容易的事情。每天进行高强度体力活身体真的是有点受不了的，同时也说明现在真的是有点弱鸡啊。
在传菜的同事还是需要干一些其他事情的。由于红山酒店的地方有限，平时来的人有特别多，经常会出现桌子凳子不够的事情，没个雅间里面也经常会需要加桌子什么的。这个时候就体现出传菜员的重要性了。服务员一般都是女性，所以这些体力活也只能让我们这些传菜员干了。每天把桌子搬来搬去，浪费体力不说，还很心烦。老板从来都是来者不拒，不管有没有地方，只要有人来就有地方能够坐下。毕竟是为了挣钱啊。
短短的一个月时间也是能体验到很多东西的。和我一起干传菜的小伙伴都是和我年龄相符的人，他们大部分初中辍学出来就干活了。并不是家里条件的限制不能读书，只是自己不想继续看书了。但是我觉得这样的体力活如果有能力的话没有人愿意去干吧。对于我来说，成长是有的。也算是体验了一下打工的辛苦以及知识的重要性。你有能力了，可选择的东西就多了，就不用了受到各种各样的限制。有选择真的是很不错的一件事情，至少可以过自己想要的生活。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;结尾&quot;&gt;结尾&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;今年&quot;&gt;今年&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;每年的年终总结都是要总结一下几年，再许下几个不知道未来能不能实现的目标。
今年的总结也是写了很长时间，断断续续的在写。说是18年的总结，但其实在19年才接近完成。
自己的拖延症真的是很严重啊。
今年一年的时间在我看来其实大部分时间都是待在家里浪费掉的。对我自身而言也没有很高的提升，虽然要准备的东西有很多，但是最后的结果却不尽如人意。最大的收获应该就是来上海工作了吧，见识了很多东西，也学习到了很多。时间过得真的是快，转眼之间我也差不多该计划着离开了。17年的一些习惯终究是没有很好地坚持下来，比如跑步。现在虽然偶尔还会跑，但是频率却没有以前那样了。身体的状况当然也不如去年来的健康。还有很多好的习惯没有坚持下来吧，虽然今年也陆续的有了几个新的坚持。
今年的自己依旧还是能不忘初心。对于未来几年之内的目标还是很明确的，没有了之前那样的犹豫与纠结。大方向上目标是明确的，小的一些选择还是会有很多顾虑与纠结。
今年没有沾染什么在我看来不好的习惯，游戏虽然还是照样打但也是适度的再玩。
平时浪费太多时间去看B站了。看了这么多对于我自身的成长可以说是完全没有的。这个真的是需要克制一下的。玩手机对于时间的浪费太严重了。ns上买的游戏也只是买之前很想玩，买来之后就放着吃灰了。其实这样就变相浪费了一笔钱，而且也没有什么时间玩游戏。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;来年&quot;&gt;来年&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;下面说一说来年的目标。
首先肯定是成功的能入学金泽大学的修士。现在还差一个托业成绩，数学试题与论文都是需要找时间去看的。第一个托业成绩就真的很让我头疼，也只能没有任何办法的考出来才行。
其次我希望能继续坚持跑步。我的身体以及对于未来，都是需要坚持运动的。跑步真的能改变很多东西，对于我自身而言。
其实大的目标我觉得也只有这两点吧。希望我能实现。
要是再说一个的话，那就是希望我能继续去写完我的网站。之前网站写了个开头就出来找工作，之后就放在一边搁置了。树莓派也是放在旁边吃灰了好久，自己的梦想–搭一个网站，一直拖着没有去做。来年如果有时间的话希望能继续写吧，写完之后研究一下该怎么发布。
目标不用设置太多，要是能全部达成就好了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年的年终总结也是洋洋洒洒的写了很多，希望我的2019年过的比过去更加精彩吧。&lt;/p&gt;</content><author><name>chenkaixu</name><email>chenkaixusan@gmail.com</email></author><category term="年终总结" /><summary type="html">首先总结一下今年完成的东西 申请到了金泽大学的研究生 上海生活 语言考试 西安旅游 结束四年的爱情长跑 在五星级酒店传菜 前言 今年的大部分时间其实都是在家中度过的，差不多有半年的时间。 家里蹲的理由有很多，之前一直用准备托业考试来安慰自己，但其实准备的效果并不怎么样。其实心中也一直明白，只不过是自己懒得行动，执行力太差了而已。 今年一年，总体来说我对自己的评价是：虽有发展，但努力程度远不及去年那般。 虽然时间大部分都荒废了，但是还是体验了人生中很多不同的东西。这一年的生活，有失有得。遇到了新的人，也有人从我身边离去。人生总是这样的，在不停地前进中有失有得，我对目前的生活其实还是很满意的。虽然有些很遗憾的事情，不过这些事情也抵不过对未来的期待以及对明天的向往。 （这次的年终总结特意写了一些前言，算是对这一年的一个整体的评价吧。） 金泽大学研究生 开头只想给自己写一句话：不忘初心，方得始终。 对于我来说，其实想去留学的愿望来的很突然，当然我不能否认再想去留学的思考过程中我还是随了大流的。 我很感谢我的大学母校给我机会让我以交换留学的身份去日本体验半年的生活，这让我见识到了不同教育环境下不同的教育方式。 说实话如果没有这个契机我想我毕业之后也会像大部分人一样，不停地找工作，跳槽，攒钱，正像我现在做的这份工作一样。表面风光，但其实工作的本质还是在当码农，我一直认为这样的工作没有什么技术含量，其实和我之前打工的性质是有些类似的。也许是我太自命天高了。 言归正传，我最终决定找一家留学中介来帮助我申请大学院的研究生名额，没错，就是新东方前途出国。中介费用确实有很大一笔，但相对的申请过程中却不用我费太多心思。申请的过程中，没有很明确的参与度这一点其实有好处也有坏处。好处是我可以有很多时间去干别的事情，坏的事情是我对申请过程并没有明确的监控。只是选好学校然后中介那边发信，这也是导致我只能申请到金泽大学研究生的一个原因吧。 其实在我心中，我最想上的大学还是神户大学。并不算多么厉害的学校，但是也有一些自己的长处。之前并没有很多的去了解金泽大学，只是在申请过程中是在没有学校回信的情况下，听从中介老师的意见才选了它。我只能用一些听上去会让自己舒服的话来安慰自己，和我同期的小伙伴申请到的学校都比我好，我总是用命运安排来安慰自己。其实我是知道原因的，我本身的条件并没有达到我理想中的学校要求的高度。不管是从出身校来看，还是从语言成绩上来看都不算是我自己的优势。我唯一的优势应该就是之前在日本有过一段交换留学的经历吧。 接下来谈谈这所学校。金泽大学，网上的评价其实两极化很严重。有些人说是一所不错的地方强校，就是离首都圈远了点，但至少落得个清净。有些人说不是帝国大学终究拿到的文凭不值钱。各种各样的言论也是林林总总看了很多，我相信现在自己心中也是有所感悟的。但是看网络上的网友人均五百强的样子，这些言论看一看就可以了。最终能取得什么样的成就，还是要看我自己的努力啊。 金泽大学，也算是我能配得上的学校了吧。并不是妄自菲薄，我并不觉得自己是一个很厉害的人。我对自己的认识在我看来还是很中肯的，我只是在被人看不见的地方比别人多付出了30%的努力而已。我从来不是一个聪明的人，但是我却有一颗不想比别人差的心，我觉得这样就很好。 希望我能顺利入学，抓紧之间与机会学习，不断地提升自己。 最后想说一句，其实这中介对于我本身来说并没有多大的帮助。他只不过是把我送进了符合我条件的学校的而已，并没有让我提升一个档次。所以我才觉得中介其实对我的帮助不是特别的大，他做的一些事情其实我也是能应付的来的。 不忘初心，方得始终。 上海生活 上海工作 这应该算是2018年第二件对我来说比较重要的事情吧。至少是人生中第一份正式的工作，同时也积累了很多工作经验。 虽然每天的工作也很累，但是还是在能接受的范围之内。工作经验的积累我认为是最宝贵的，比如说开发工具的使用，调试时候的方法，编程的思想等等。跟着公司里面的前辈真的能学习到很多在学校学不到的东西。并且工作之后没有太多的时间让你去适应新的知识，只能一边工作一边学习，也算是对自己的一种挑战。同时也意识到自己在大学期间其实什么也没有学到，多读书总归是对自身有益处的，有些东西明明知道自己接触过，也学过，但就是不能很好的应用，这是自身一个很大的问题。学以致用还是很重要的话题。 工作方面，人生中第一份对日开发的工作。其实找工作之前对这个工作岗位没有什么具体的概念，就觉既然学过日语又会一点开发技术，能不能找一个同时能满足这两个条件的工作，就在投简历的时候瞄准了对日开发的岗位。在工作之中学习应该是最快的，不管是日语也好还是开发技术也好，我认为短短的几个月时间我能学到之前很多不知道的东西。真正入职之后才发现，其实对日开发没有那么容易做。日本人严谨刻板，平时真正编码开发并不会花费很多的时间，更多的时间还是花在了写文档和做测试上面。也许这才是真正软件开发的流程，但是不得不说这样确实很让人头疼，式样书改了一遍又一遍，需求也是在随时改变。这个时候才发现原来office技术也显得如此重要，熟练掌握的话真的能提高工作效率。 其实现在做的工作有一点特别想要吐槽。因为是给银行做项目，需要全程保密，所以开发环境就是用远程桌面连接到日本的虚拟机上进行开发。这样就有一个很大的问题，那就是网速如果不好的话电脑会显得很卡，真的很影响开发效率。当然卡不卡并不能单单的光凭网速就来判断，但是卡卡的电脑用起来真的很费劲。还有一点不得不吐槽的就是硬件设备真的是差，这都什么年代了开发的显示器还在用小方屏来做，真的头疼。 现在的公司是埃森哲。听上去很厉害的公司，但其实厉害的部门还是咨询部门，而开发部门其实也只是在做外包工作而已。国内的项目我不了解，但是我感觉如果选择对日开发的话其实都是在对外包，除非你到日本本土去找一个日本内部的项目。真正核心的东西是不会让一个外包公司的员工接触到的。 上面吐槽了那么多公司的缺点，接下来应该说一说公司的优点了。 其实在我心中，公司缺点是有的，但是整体上的优点确实是能够弥补这些微不足道的缺点，在我心中是这么认为的。世界500强的名头也不是随便乱叫的，还是有一些真材实料的。公司内部各种福利政策及其完善，小组内部虽然换过一次血，但是大家的技术都很专业，也都很热爱这份工作。大部分人都是去年进组，到现在接触项目也才刚刚一年有余，这么复杂的系统却能很好的进行开发调试，真的很佩服。大家工作也都很拼命，一般都是下班之后人最全的那一个组。虽然有加班工资可以拿，但是说实话还是想准时下班回家。就是手头上的工作催的要紧，怎么也得加班加点才能做完。项目的leader经常感到半夜十二点才走，第二天八点又接着来上班。这敬业的态度真的是没话说，佩服。 上海生活 说完工作接着就说一说生活上面的事情。 生活上面，因为工资着实有限，我自己想买的东西又有很多，所以过的着实需要很拮据。 上海这个地方消费水平是真的高，租房的价格也是真的高。现在的房子一个月1900，还是租到了郊区。唯一的优点应该就是离地铁站比较近吧，上下班方便一点。但其实住的地方也并没有离公司有多近的距离，还是需要有四十分钟左右的通勤时间的吧。另一个问题就是每天依靠地铁上下班的话交通费也是一笔不小的费用。一个月光刷地铁差不多就需要200左右的样子吧，但是公司附近的房子租金有太高了，如果想租一个差不多的房子价格感觉还是有些承受不起，虽然住在公司附近的话会方便不少。其实说实话，现在住的这个地方都感觉租的有点贵了，完全可以再找一个价格更低的房子住，因为在我看来其实没有太大的区别，也只是上班时间多花几十分钟而已。 吃饭方面其实也是一笔不小的开销。虽然想自己做饭带到公司吃，但是看看家里的条件，再看看自己的时间安排，瞬间就只能打消这些念头了，还是老老实实出去随便吃一口吧。不过公司附近的饭店大部分也都吃过了，每天也不知道该吃什么了。每天中午吃饭大约需要20左右，我感觉已经算是很贵的午餐了。如果自己做的话应该能剩下不少钱吧。 在上海体验了一整个冬天，也是第一次在南方过冬。真的是差点冻死我。北方外边虽然温度很低，但是家里却有暖气，所以就不会觉得那么冷。上海这边真的就是只能靠身体扛着冻，完全没有解决的方法。空调并不是一个很好的选择，一个是电费太贵了，另一个就是感觉就算吹了空调依旧会是很冷。无奈之下只能从家里弄一个小太阳过来，每天上边穿着棉袄，下边开着小太阳才能勉强的坐在屋子里面。最痛苦的应该就是洗澡的时候了。洗完之后是真的冷，每当这个时候就真的很怀念北方的暖气，虽然冬天暖气很足的时候很容易上火，但也总比冷来的好受一点吧。。 上海这边冬天不下雪，而是每天小雨连绵不断。这样的天气其实很麻烦，洗的衣服没法干不说，家里都会变得很潮湿。每天的出行也是非常的不方便，我的鞋子并不是太防水，走到公司总是会变得湿漉漉的，很难受。而且洗的内裤和袜子总是干不了，也不知道能有什么好的解决方法。不过看天气预报这几天（2019年1月14日）开始温度也逐渐的会回温了，估计很冷的日子也会马上过去了吧。到上海之前真的是有点小看上海的冬天了，一直觉得应该不会到零下那样的冷的受不了。结果真正经历了才知道，温度确实没有到零下，但是0度左右的温度也是冻得受不了的。希望天气快快的变得暖和起来吧，真的是每天又冷又下小雨有点受不了，不管是身体上的还是心理上的。每天阴雨不断见不到太阳心情真的会变得很糟糕。 现在我就是坐在屋子里，边上开着小太阳在写着这篇年终总结，上边还穿着棉袄。试一下关掉小太阳之后，一下子变得又很冷，还是继续打开吧。希望天气尽快变得好起来，能有一个好心情，至少有勇气去洗澡了。 上海旅游 到目前为止其实真正取得地方也没有多少。一个原因就是冬天确实没有什么可看的景色，周边的城市，杭州也好，南京也好，苏州也好，都是以园林风景比较有名。但是这大冬天的树基本上都变得光溜溜的了，公园里的景色其实也没有什么可以欣赏的，只能说我来的时间不是太好吧。 虽然在这样一个天气下去旅游看不到什么好的景色，但是毕竟时间有限，该走还是要走的。现在也只是把上海比较有名的地方都转了，然后趁着元旦放假的时候去南京转了一圈。不得不说高铁还是方便的，路上能省下不少时间，车票的价格也还是可以接受的。距离离得近真的是很方便，就算出去旅游也能用很少的话费走很多的地方。 上海能玩的地方其实还蛮多的，有名的景点只要错开放假人流的高峰期，景色都还是不错的。南京的话其实也只花了两天的时间，尽可能的把出名的景点都看了。给我震撼最深的应该就是南京大屠杀纪念馆吧，果然一个国家只有强大了才能不被别人欺负，人也是这样一个道理的。上海的话，给我印象比较深刻的地方就是上海野生动物园里面看的那场马戏团表演吧。也许是第一次看的原因，给我的震撼真的很大，相比起来野生动物园里面的动物其实也只能说是很一般啦，熊猫倒是蛮多的。那天去转野生动物园的时间其实也是有点紧，没有怎么认真的看就到了该回家的时间了。 总结 上海这个地方不愧是有魔都之称。只要你有钱，你能想到的想不到的东西都是可以实现的。在这种地方工作也是能体验到很多东西的吧，真的是能看到大城市和周边城市的差距。这些差距我觉得未来根本不会被弥补。地理位置能决定很多东西，现在繁华的地方其实也只是这几个城市而已，其他的城市也只是能做陪衬吧。 这次走了之后，未来也不知道会不会再来上海工作了。这个地方感觉完全不是和居住，至少对于我来说。房价永远是一个很重要的话题，不知道到底一个月要争多少钱才能在这边生活的很好，至少现在的我是无法想象的。不过说不定以后会因为种种原因在来上海发展吧，未来这东西谁又能说的准呢。 关于以后实也有过一定的考虑。南方说实话还是有点不习惯的。冬天没有暖气这一点真的是有点受不了。未来如果有机会，想去大连看看，或者去深圳看看吧。 现在离我离开其实还有一些时间，最后再珍惜一些在大魔都生活的时间吧。我不得不承认上海的繁华，以及自身能力的不足，感觉自己很渺小。 语言考试 其实2018年的大部分时间也都花在准备语言考试上面了。不管是日语考试，还是英语考试，都花了很大的功夫和努力去准备。日语考试最后的结果不错，但是英语却还是不行，需要继续努力。 日语等级考试 这部分其实没有什么好记录的，努力过了也就成功了吧。当然我考的分数也不高，其实也只是飘过而已。需要学习的东西也还有很多，词汇量上不去也是一个很严重的问题。文法在我看来并不是第一难得，最难的果然还是单词啊。现在的词汇量，一些很想说的话还是说不出口，只能用很复杂的方式以自己知道的单词去表达，这样其实挺低级的。 当然当初的自己也是知道的，日语等级证书其实是留学的一块敲门砖。如果连这个证书都拿不到，就更不要说想申请到什么像样的大学了。好在自己也认识到了其中的重要性，配上很好的运气真的一下就考下来了。真的还是可以祝贺一下的，因为至少有资格去申请学校了。我也知道这也只是新的考试，只是过了新手教程而已。未来要走的路还有很多，至少先把单词的问题解决了再说吧。 托业考试 目前剩下的一门考试就是托业了，英语真的一直都是很头疼的一门科目，但是还是必须准备的一门科目。剩下的时间也没有多少了，真的要抓紧时间准备托业考试了。之前考过一次但是分数并不理想，并没有达到学校要求分数，这种其实就很烦，还得重新准备接着再考。加油吧。 虽然从小时候开始就一直在学习英语，但是说实话自己的英语水平着实很烂，还没有后面短时间学的日语水平高。我也不知道为什么，也许日语真的要比英语好学一点吧，对于中国人来说。小时候也是花了很多时间，报了很多补习班去上课。但现在看来其实作用微乎其微，根本就不知道补习班上上的东西有什么用。学到的东西平时有用不到，真正的学进去了吗。 西安旅游 这次旅游的目的其实是为了纪念顺利大学毕业，同时去西安考托业。没想到却是和她的最后一次旅游了吧。 出发之前其实做了很多计划，但有的时候就是计划赶不上变化。行程过程中也遇到了很多问题，最后也是有很多不愉快，但总算是圆满的完成了这次旅行。其实有一些细节什么的由于已经过去太久都忘记了，只记得西安是一座古城，有很多古建筑。另外一些所谓网红的小吃真的是死贵又难吃，真正的美味果然还是藏在街边的小摊里面啊。在西安吃了不少有名的小吃。肉夹馍，凉皮，羊肉泡馍什么的，味道真的不错。特别是在街边的小店里面吃的肉夹馍和凉皮真的是让我记忆犹新啊。现在依旧是是不是的还想吃一回凉皮和肉夹馍，可惜应该再也找不回当初的那种味道了吧。 去玩的地方也是林林总总的走了几个地方，但现在能记得住的只有兵马俑了吧，毕竟比较出名。兵马桶开放给游客参观的其实也只是几个陵墓而已，里面的兵马俑很少能有完成的保存下来。大部分都是残破的，也许是时间久了的缘故，也许是开采的时候造成的原因吧。 关于西安更多的记忆其实现在也想不起来多少了，关于和她的记忆也真的不想记录多少。 西安作为一个旅游城市还是很值得去玩一次的，只是不知道为什么突然之间就在抖音上面火起来了。也许这个城市作为旅游城市来说一直都很有人气，之前只不过是没有太多的关注吧。总之关于西安的记忆，有美好的回忆，也有不愉快的争吵。不过既然过去了就都过去吧，生活还是继续向前进的。 分手 其实关于这个我真的不想写太多东西，也没有太多的东西值得记录的。 分手了就是分手了，不管有多长时间的感情其实在分手的那一刻开始就什么都没有了。更别谈什么怀旧之类的，我觉得倒是自己的一厢情愿罢了。有的时候就为自己的付出觉得不值，像一个舔狗一样。新的一年也给自己设了新的目标，绝对不再联系了。四年的时间转瞬即逝，大学的生活有她的陪伴也是一件不错的事，虽然最后的结果并不如人愿。过去的事情就过去吧，还是需要往前看的。 感谢陪伴。 红山酒店打工 其实这份打工是在来上海之前的前一个月开始的，持续了一个月的时间，最后还是辞职放弃了。辞职的原因其实很简单，就是单纯的因为干的活太累了根本坚持不下去，最后也只是将就的干够一个月的时间毅然选择了辞职。当时选择在这里干活的原因也很简单。就是当时托业考试也结束了，选择学校的事情也完全委托给中介去操心了，就暂时没有什么需要我的事情了，我的时间也空余出了很多。因为红山酒店就在我家楼下，一个是上班方便，另一个就是给的工资还算是不错的水平。因为管吃饭，我还能在家住，一个月的工资就基本上全部能攒下来。但是每天干的活是在是太累了，干的人也少，身体上是真的有点吃不消的。最后也只能是辞职来上海找工作了。 红山酒店据说是五星级的水准，但是如果是真的那这个评分标准真的还是有点水分的。酒店里面设施在我看来并没有真正能达到五星酒店的水平，都是很普通的设施而已。厨房里面的设备也不是很好用，在我看来应该还是远远没有达到五星酒店的水平的。 对了，说一下我在红山酒店干的活。主要是当传菜员，就是把厨房做出来的菜送到分别得雅间里面。红山酒店大堂的座位还是很少的，大部分都是一个一个包间样式的。我需要把菜从厨房带出来给没个包厢的服务员，然后再走回厨房。每天就是重复这样的活，一天的步数轻轻松松上2万，有的时候人超级多的话3万都是很容易的事情。每天进行高强度体力活身体真的是有点受不了的，同时也说明现在真的是有点弱鸡啊。 在传菜的同事还是需要干一些其他事情的。由于红山酒店的地方有限，平时来的人有特别多，经常会出现桌子凳子不够的事情，没个雅间里面也经常会需要加桌子什么的。这个时候就体现出传菜员的重要性了。服务员一般都是女性，所以这些体力活也只能让我们这些传菜员干了。每天把桌子搬来搬去，浪费体力不说，还很心烦。老板从来都是来者不拒，不管有没有地方，只要有人来就有地方能够坐下。毕竟是为了挣钱啊。 短短的一个月时间也是能体验到很多东西的。和我一起干传菜的小伙伴都是和我年龄相符的人，他们大部分初中辍学出来就干活了。并不是家里条件的限制不能读书，只是自己不想继续看书了。但是我觉得这样的体力活如果有能力的话没有人愿意去干吧。对于我来说，成长是有的。也算是体验了一下打工的辛苦以及知识的重要性。你有能力了，可选择的东西就多了，就不用了受到各种各样的限制。有选择真的是很不错的一件事情，至少可以过自己想要的生活。 结尾 今年 每年的年终总结都是要总结一下几年，再许下几个不知道未来能不能实现的目标。 今年的总结也是写了很长时间，断断续续的在写。说是18年的总结，但其实在19年才接近完成。 自己的拖延症真的是很严重啊。 今年一年的时间在我看来其实大部分时间都是待在家里浪费掉的。对我自身而言也没有很高的提升，虽然要准备的东西有很多，但是最后的结果却不尽如人意。最大的收获应该就是来上海工作了吧，见识了很多东西，也学习到了很多。时间过得真的是快，转眼之间我也差不多该计划着离开了。17年的一些习惯终究是没有很好地坚持下来，比如跑步。现在虽然偶尔还会跑，但是频率却没有以前那样了。身体的状况当然也不如去年来的健康。还有很多好的习惯没有坚持下来吧，虽然今年也陆续的有了几个新的坚持。 今年的自己依旧还是能不忘初心。对于未来几年之内的目标还是很明确的，没有了之前那样的犹豫与纠结。大方向上目标是明确的，小的一些选择还是会有很多顾虑与纠结。 今年没有沾染什么在我看来不好的习惯，游戏虽然还是照样打但也是适度的再玩。 平时浪费太多时间去看B站了。看了这么多对于我自身的成长可以说是完全没有的。这个真的是需要克制一下的。玩手机对于时间的浪费太严重了。ns上买的游戏也只是买之前很想玩，买来之后就放着吃灰了。其实这样就变相浪费了一笔钱，而且也没有什么时间玩游戏。 来年 下面说一说来年的目标。 首先肯定是成功的能入学金泽大学的修士。现在还差一个托业成绩，数学试题与论文都是需要找时间去看的。第一个托业成绩就真的很让我头疼，也只能没有任何办法的考出来才行。 其次我希望能继续坚持跑步。我的身体以及对于未来，都是需要坚持运动的。跑步真的能改变很多东西，对于我自身而言。 其实大的目标我觉得也只有这两点吧。希望我能实现。 要是再说一个的话，那就是希望我能继续去写完我的网站。之前网站写了个开头就出来找工作，之后就放在一边搁置了。树莓派也是放在旁边吃灰了好久，自己的梦想–搭一个网站，一直拖着没有去做。来年如果有时间的话希望能继续写吧，写完之后研究一下该怎么发布。 目标不用设置太多，要是能全部达成就好了。 今年的年终总结也是洋洋洒洒的写了很多，希望我的2019年过的比过去更加精彩吧。</summary></entry><entry><title type="html">写在2017年的末尾</title><link href="http://localhost:4000/2017/12/31/%E5%86%99%E5%9C%A82017%E5%B9%B4%E7%9A%84%E6%9C%AB%E5%B0%BE.html" rel="alternate" type="text/html" title="写在2017年的末尾" /><published>2017-12-31T00:00:00+09:00</published><updated>2017-12-31T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2017/12/31/%E5%86%99%E5%9C%A82017%E5%B9%B4%E7%9A%84%E6%9C%AB%E5%B0%BE</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2017/12/31/%E5%86%99%E5%9C%A82017%E5%B9%B4%E7%9A%84%E6%9C%AB%E5%B0%BE.html">&lt;h5 id=&quot;这篇总结尝试使用markdown格式&quot;&gt;这篇总结尝试使用markdown格式&lt;/h5&gt;

&lt;h4 id=&quot;更新日志&quot;&gt;更新日志&lt;/h4&gt;

&lt;h5 id=&quot;2017年12月21日&quot;&gt;2017年12月21日&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;看了一下马上就要到下一个年度了，还有九天的时间。想一想也是该写一篇年终总结的样子了，以前的都是写在日记本上，今年的话想两边都一起写吧，以后看起来也是蛮方便查看的，毕竟日记本带着来回跑还是很不方便的啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年终总结估计一两天也写不完，就用这九天的时间好好的写一下吧，回想一下今年一年还是发生了很多事情的啊。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;2017年12月22日&quot;&gt;2017年12月22日&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;今天深入学习了一下markdown语法，继续完善总结。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有些事情发生的日子比较长了，忘得差不多了。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;2017年12月25日&quot;&gt;2017年12月25日&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;结束了日本留学模块的内容，开始写下一部分。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;2017年12月27日&quot;&gt;2017年12月27日&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;结束python模块。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在天气黑的好早啊，下午的时间没怎么过就过去了。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;2017年12月29日&quot;&gt;2017年12月29日&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;结束所有内容&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;2017年12月30日&quot;&gt;2017年12月30日&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;内容校对，修改&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;2017年12月31日&quot;&gt;2017年12月31日&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;最终校对，历时很长时间总算是写完啦！&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首先列一下今年都干了什么&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;日本三重大学交换生半年&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;攀登富士山&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;开始使用Linux&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;学习《鸟哥Linux私房菜》&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;尝试使用python3，人生苦短，我用python。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;昆山安博实训基地为期三个月的学习时间。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;入手了switch，任天堂就是天！&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;坚持跑步&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;日本留学&quot;&gt;日本留学&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;其实今年一年的时间，大部分时间都是在日本度过的，而这对我来说也是一段值得珍惜的回忆。虽然作为交换生的时间只有短短半年，但是这半年的时间真的学到很多东西。看一看别人是怎么生活的，认识了很多优秀的人，也见识了很多有趣的事，还是涨了不少见识的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说回来我能拿到交换生的名额也是很幸运的事情，这件事并不一定会发生在每个人身上，而我有幸能把握住这难得的机会，也是大学生活中很幸运的事情，也是值得我花时间去整理总结的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在日本期间，专业知识方面倒是没有什么长进，不过眼界倒是开拓了不少。见识了和国内完全不同的教育方法，也看到了日本人是如何学习的。在我的研究室里，对于研究生，开学的时候制定研究方向，之后安排发表时间，每周进行两次发表，大家坐在一起讨论，老师同时也参与讨论，最后在学期末尾进行一次大总结，本专业所有人坐在一起发表。其他时间完全自由发挥，各自研究自己的课题，在宽松中也不失应有的秩序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国内研究生的教育我完全没有了解，也没有对比的参照物，不过我还是很佩服这些研究生的。众所周知日本人英语普遍不好，我也切身体会到了，充满日式发音的英文，有的时候完全不理解是哪个单词，在说什么。但就在这样的情况下，他们遇到英文写的论文，是会认真的抱着英文辞典看论文，并且还会进行关于语法的讨论。这一点很让我佩服，讲真在英语那么困难的情况下还没有放弃，真的值得我点赞。有一天在研究室偷听他们讨论语法说实话我是很震惊的，也觉得有点好笑。不过之后更多的自我反省，真的是自愧不如，对我来说也许会直接放弃吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在随着每天时间的流逝，在日本的生活的记忆已经忘得差不多了，而且感觉也离我远去了。虽然有带日记本，而且写了很多零零碎碎，但有些记忆也只能记在纸上吧，随着时间也慢慢淡出我的记忆了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于旅游什么的，也是游览了很多著名的景点。不得不说不管在任何地方，旅游都是一件及其消耗财力和时间的事情。去的地方也不算太多，但是每去一个地方都是需要花费不小的时间以及金钱的。其实在我看来，大部分的时间都花在了赶路上，而大部分的钱也都花在了通行的车票上。这大概就是花钱找罪受吧，不过看了风景之后一切又都是值得的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所有景点中印象最深的应该就是大阪的USJ了。是一个主题游乐公园，有点像上海的迪士尼，不过USJ更符合我的口味。里面充满了各种动漫主题的游乐设施，而这对于一个动漫迷来说，自然是动漫的天堂啊。进击的巨人，蜘蛛侠，终结者，EVA…唯一可惜的就是计划的时间只有一天，有很多项目没来得及玩，日后有机会一定要再去一次的啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说实话名胜古迹之类的也去了很多地方，但是其中给我印象最深刻的还是富士山啊。花了一天的时间，第一次通宵爬山，也是记忆蛮深刻的。由于完全是个登山小白，有点太小看富士山的力量了，我们就在准备不充分的情况下满怀欣喜的出发了。结果当然很悲惨，永远不能小看大自然的威力啊，走一趟差点累的半死。我对自己的体力以及耐力还是很有信心的，但是耐不住富士山上面基本上没有开发，全是原始的山路，连能抓的地方都没有，就这么手脚并用的爬上了山顶。当时觉得如果有一个登山杖就好了啊！这也让我深刻的意识到一定要做好准备再去登山啊。登山的人很多，每天都有不同的人从四面八方慕名而来，有的装备精良，当然也有向我们这样的小白傻乎乎的来了。随着人群慢慢登山的途中，我发现了日本的一家三口。这其实没什么特别的，但是我看到的大约7岁的男孩和父母一起爬山，自己背着登山包，拿着登山杖就那么跟着父母一起爬山。这个场景真的的很让我吃惊，这么小的岁数竟然有如此的毅力。在我看来富士山的难度绝对不低，以我这个成年人的角度来说爬起来还很费力，很难想象这样的小孩子是怎么征服了如此巨大的一座山呢。这个小朋友真的让我深感佩服，回想起我在这个岁数还在嬉戏玩耍，实在是惭愧至极。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在三重大学认识了很多其他的学校来的交换生，大家都是很优秀的人。也正是见识到这些人的优秀之后，我才发现自身的不足之处。好不夸张的说，从三流大学出来的三流大学生，如果还是不尝试改变那一辈子注定是碌碌无为的。而我又不甘平庸，我想要改变什么，至少让未来的日子过得舒服一些。和这些优秀的人接触之后，也学到了很多，深刻的意识到好的习惯是很重要的，当然一个好的习惯能坚持下来也是意见很困难的事情。而目前的我缺少的就是这份坚持吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不知不觉写了很多关于日本的事情。其实在日本的时间只有短短半年，这时间也不算太长，能干的事情毕竟有限。说实话在日本的生活并不算痛快，也可以说活的很艰难。一方面是语言上的问题，和日本人普通的交流对我来说真的是一件很有挑战的事情，当然这也是自己的日语水平不算太好，还是需要继续努力。另一方面就是文化上的差异了，生活习惯等等的完全和以前不一样，刚到的时候连在哪里购物都不知道，完全从零开始，还是很辛苦的。还有孤独是自身最大的敌人，不过也学会了一个人生活，因为生活本来就是一个人的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本真的是一个神奇的地方，生活虽然艰辛，但还是有吸引我的地方。未来我还是会再去的，希望那个时候和人交流可以轻松一些，而我也可以变得更优秀一些。同时也希望不忘初心，有更精彩的人生。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;开始使用linux&quot;&gt;开始使用Linux&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;说起来其实还是挺喜欢Linux的，确实作为平时的系统来说还是存在诸多不便，但是胜在开源。每天用着盗版的windows心中总是存在愧疚的。说起来还是和Linux系统有些渊源的，之前上课的时候学习过一些基本知识，不过大学的课程终究是学不到什么实用的知识，现在centos的版本都更新到7了，当时学习用的还是6的版本。虽然没什么影响，而且centos也是十年支持，但是我想学校里永远教不了比较新的内容，因为老师不会。当然这只是玩笑话罢了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实一直以来也是在window底下写程序，但是到了日本之后，研究室的同学都在用Linux，那个时候我也不得不开始重新学习使用Linux，因为想访问研究室的服务器用window真的是超级麻烦，而且大家貌似都是用Linux来做，想找人请教也是Linux来的比较方便。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说实话刚上手的时候真的是非常不适应。我对操作系统的依赖性还是蛮大的，不同的系统操作习惯也完全不一样，这样对用户来说其实满不友好的，但是这就是不同厂商的特色吧。毕竟做东西都是想牟利的。不过毕竟还是学过一点的，有些基础的话上手总是不会那么痛苦。总之就是经过了很长一段时间磨合期，现在也算是慢慢上手了吧。刚开始的时候真的非常费劲，遇到奇奇怪怪的问题解决不掉的时候只能重装系统，有一次某个配置文件弄了一天之后还是没弄明白，最后只能暂时放弃了。说实话网上的一些教程，划水的居多，真正解决问题的少之又少。而且随着版本更新，解决问题的方法总是会发生变化，这样就更增加了使用的难度。不得不说百度这个搜索引擎真的是难用，搜索结果前几条一定是广告，之后就是在不同的网站中放着相同的内容，有的时候看了半天才发现原来是之前那个博客的文章换了外表又放到到这里用了。当然这其实也不完全是百度的责任，但是百度搜索出来的东西总是需要仔细分辨之后才能找到真正想要的东西，真的有点浪费时间。有这心情我还不如去查查Google，说起来我大天朝的防火墙真的是烦人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总之废了九牛二虎之力，我也慢慢习惯了通过控制台操作系统。现在当然还是用桌面系统比价多，如果单看黑乎乎的控制台的话，还是有很多东西做不了的，至少就没法上网查资料了啊。学习操作系统还是要有一本教材看着来才比较好的，上网看一看，人们都推荐刚开始的时候看《鸟哥的Linux私房菜》，而我也是跟着这本书慢慢学的。书的质量相当不错，但是对于计算机专业学生来说还是有点太简单了。书中内容的范围很广，很适合小白直接上手阅读，作者写的内容也很风趣幽默，不至于看的很枯燥。但也许是面向所有人，有一些地方写的过于简单，以至于我在看的时候选择性的跳过一些内容。总之总体上来说是一本很不错的入门书籍，但是需要花很长的时间去看，命令之类的讲的很详细，也给出了很多示例，很不错的一本书。我断断续续的也一直在看，终于快把入门篇看完了，之后就是服务器架设了！要说缺点的话，那唯一的就是这本书实在太厚了，单单入门的内容厚度都能当枕头用了。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;开始使用python&quot;&gt;开始使用python&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;人生苦短，我用python！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说起来之前完全没接触过这个东西。也许是我见识短浅，反正大家都在用Java，我甚至连python的大型项目都没见过。当时实验室的大家都在用python，而就我一个只会用Java，而且说实话学的也不怎么样。当时完全没了解过这门语言，学校的老师也是完全没介绍过这个东西。之后在昆山实习的时候一直在学Java的框架，但是感觉离我太远了，而且用Java框架就像是在拼积木，大佬把零件都准备好了，就差自己把他们拼起来了。说实话学了三个月的框架，到头来都不知道内部是怎么实现的，我感觉这样很无聊，就萌生了再学一门语言的想法。当时也是看了很多介绍，上网看各种大佬吹嘘究竟哪种语言未来有发展的前景，哪种语言受大家的欢迎。最后结合未来的研究方向想了想，还是选择了这门语言。现在看来我还是蛮感兴趣的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时在PHP和python之间纠结过。但就我的了解，PHP更多是前端网页的实现，说实话我对前端完全提不起什么兴趣，而且切换到Linux系统之后，由于自带python编译器，所以写起来python程序也是感觉方便了许多。而python的跨平台支持做的还是蛮不错的，所以也不用担心换一个平台之后不能用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开始学习的时候看完了简明python教程。这本书很简单，适合小白，但是也不知道是翻译的问题，书中很多句子不通顺，有些地方完全无法理解。之后看了缪雪峰老师的python教程（https://www.liaoxuefeng.com/），这个教程写的还是很不错的，也算是一个科普的教程，讲的东西都很浅，但是也很全。只是感觉见得东西终究还是太少了，想要多了解一些的话还是需要在看一些专业书籍。之后就选择了python学习手册，这当然也是一本入门书籍，书也很厚，当然讲的东西就全面的多了。有些内容完全可以跳过，直接找自己需要的地方看就好了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到python优缺点当然都存在，而最具代表的特点就是强制使用缩进。这一点也被很多人诟病，因为刚入手的时候肯定会不习惯，缩进格式不正确的话编译是肯定不会通过的。有时候写了一大串代码，就因为缩进的问题，怎么找问题都不知道出在哪里。不过如果习惯之后我觉得还是很好的一点，至少能让代码看起来更加漂亮，而且养成这样一个习惯，日后再次查看的时候感觉很清晰明了。说实话python代码写出来之后很让人舒心，真的有想写的欲望。Java写出来，有的人写的一段浆糊，缩进完全是乱的，根本没有看的欲望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在我也只是入门了这门语言，至于之后该怎么学，说实话我现在心中也没数。感觉分支太过了，内容也太杂了，能实现同样内容的工具也有很多，到底如何抉择这也是一个很棘手的问题。还是感觉现在看的东西太少了，了解的东西也太少了，不过还是有时间来给我浪费的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过相比起Java，python感觉更能贴近生活。平时可以做一些有趣的小程序，这样也给我更多想去学的欲望，感觉还是不错的。虽然现在学的东西很少，不过我还是很相信python未来发展的潜力的。说实话这门语言到现在也有很长的时间了，目前各种内容都在逐渐的成熟，但是目前国内python语言支持并不算太好，大的社区目前还没有发现，教材也比较少，多半都是翻译过来的。嘛，毕竟国内用户数量也少，这也是无可奈何的一件事情。不过我相信这样一门语言未来的潜力是无限的，也希望我没有看走眼啊，不过以后读上研究生应该大部分时间都在用它了吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最后贴一下python的禅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;The Zen of Python, by Tim Peters&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beautiful is better than ugly.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicit is better than implicit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simple is better than complex.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Complex is better than complicated.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Flat is better than nested.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sparse is better than dense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Readability counts.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Special cases aren’t special enough to break the rules.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Although practicality beats purity.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Errors should never pass silently.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unless explicitly silenced.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In the face of ambiguity, refuse the temptation to guess.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;There should be one– and preferably only one –obvious way to do it.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Although that way may not be obvious at first unless you’re Dutch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Now is better than never.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Although never is often better than &lt;em&gt;right&lt;/em&gt; now.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If the implementation is hard to explain, it’s a bad idea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If the implementation is easy to explain, it may be a good idea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Namespaces are one honking great idea – let’s do more of those!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;昆山实训&quot;&gt;昆山实训&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;说实话现在还是挺怀念实训的时间的，这也许是我大学最后和同学一起上学的时间吧。不过时间也过得总是这么快，转眼之间就结束了。其实一开始我是很拒绝去实训的，毕竟待在日本大半年都没回家，回国的第一件事居然还是要去实训，当时真的很抗拒，也算是多次和学校协商未果，也只能硬着头皮过去了。不过现在回头再看，能去实训真是太好了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对我来说在昆山的三个月，学习效率一直很高，也在那期间看了很多东西。企业老师真正交的东西我倒是没学到什么，不过自己倒是折腾了不少东西。首先基本上确定了以后的路要怎么走，之后看完了新标日语中级两本书，也认识了很多新同学。那个时候每天的生活过得也是及其规律的，早上六点起床，晚上十二点入睡。其实我还是挺喜欢这样规律的生活的，因为感觉只有这样才能真正的感受到每一天的存在，这就是充实的感觉吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那个时候大家都忙于找工作，也许在我以外的人每天都过的很焦虑吧。大家偶尔一起出去吃吃烧烤，喝喝酒，说说自己的烦恼，喝到后半夜才往宿舍走…现在想想也是一段宝贵的记忆啊。我觉得我是幸运的，因为我可以暂时避免找工作的忧愁，还能多逛几年。但是同时也是存在顾虑的，毕竟我这样少了很多工作经验，现在基本上算是瘫痪在家，每天游手好闲的当个nite在家里。不过有的时候还是很享受这样的生活，因为我可以自己分配时间，干一点我自己相干的事情。总之算是喜忧参半吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在昆山真的有很多珍贵的回忆。有些已经忘记了，有些也变得模糊了，但是我还是想再和大家去喝一顿酒，还是很怀念小吃街的，当然也很怀念啃馒头的日子。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;入手switch&quot;&gt;入手switch&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我这个人比较爱玩游戏，但是没什么坚持。基本上就是拿到新游戏之后有几天的新鲜感，过了之后游戏基本上就放在那里吃灰了。说实话之前我真正通关的大作基本上没有几个，大部分就是买过来玩一玩，完全坚持不到最后的结局。三年前买的PS3也是玩了没多长时间，游戏买了七七八八，但现在还在我柜子里吃灰。说真的我从来不觉得自己是一个合格的游戏玩家，只是看别人玩的好玩就想买，买回来之后发现自己玩的没有那么好也就没有动力了。有的时候真的是对不起买游戏的钱啊，因为正版游戏价钱毕竟不少，在没有收入的情况下凑出来一个游戏的钱还是有点困难的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;入手switch也是在日本看到宣传之后才有想法的。之前完全没关注过这款产品，更别说一些大的游戏IP完全没接触过，也是一时心热买了游戏机加塞尔达。不过我还是蛮和任天堂有缘的，初一时买了一台神游的sp，当时玩口袋妖怪不亦乐乎，每天晚上躲在被子里面，完全忘了时间。那个时候一台游戏机真的不算便宜，我还是很感谢我父母给我这个接触游戏的机会的，要不然也没有现在学了电脑专业的我，其实我是想做游戏的。当时不知道sp是任天堂的游戏机，反正就是很爱玩口袋妖怪，那天翻出来这个老伙计才发现原来是任天堂制造，笑哭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任地狱也是命运坎坷，反正我是没接触过Wii和wiiu这两款主机的。不过听说wiiu刚发售没多久暴毙，估计周围也没有多少人入手了吧。我一直很喜欢任天堂设计产品的理念，我觉的游戏能和大家一起玩是一件很幸福的事情。而目前真正让我满意的也只有任系的产品了。不过现在手中能大家一起玩的游戏也没有几款，毕竟凑齐人也是比较艰难的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前switch的游戏我玩的时间还是比较多的，出的大作基本上都有入手，当然这也和switch游戏比较少有关系。三月份入手游戏机之后，一款塞尔达让我玩了半年时间，说实话真的是没有什么大作能够让我入手的，毕竟这也需要钱的支撑啊。塞尔达玩了150+的时间，异度之刃2玩了将近100个小时，虽然有点浪费时间，但现在我才算是一个真正的游戏玩家吧。以前也只是拿来尝个鲜，有很多游戏的精彩之处完全没有体会到，只有真正花时间去了解一款游戏才能真正体会到其中的乐趣啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希望在马上到来的一年switch上面能有更多大作登录吧，当然我最期待的当然还是精灵宝可梦的新作啊，这一款陪我度过童年的老游戏真的寄托了很多东西在里面啊。也希望有更多的第三方游戏登录，这样才能躺着玩大作啊。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;坚持跑步&quot;&gt;坚持跑步&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;这应该是坚持了很长时间的一件很有意义的事情吧，也是一件让我很骄傲的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说实话坚持对我来说是一件很困难的事情，尤其是当突然放松之后真的不想再坚持一些会感觉很疲惫的东西。但是只有在真正的坚持下来之后，才会变得享受吧。关于跑步，有很多事情想说，但又什么都说不出来，也许是限于我的文笔有限，有些东西没法好好的用文字表达出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我从2016年3月开始奔跑，到现在已经有将近两年的时间了吧。途中也懒散过，也有倦怠期，不过从来没想过要放弃。其实我开始跑步也是有一些难言之隐的，也是让我深刻的体会到有一个强壮的身体是一件多么重要的事情。我想这也是我开始的动力的，有的时候真的需要一些压力，这样才会向前进步啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;跑步的这些日子，也是从一个小白逐渐变成了入门的跑者。跑烂了第一双亚瑟士的跑鞋，这双鞋现在还一直珍藏在家，也是实至名归的第一双真正的跑鞋。之后随着时间的增长，身上的装备越来越专业，当然身体素质也变得比之前好很多。我宁愿花很多的钱去买专门跑步的装备，也不愿意买一些平时能穿的衣服。有很多人不能理解，这也许就是我的坚持吧？但是从来没想过装逼什么的，只是觉得想做一件事情就一定要有好的工具，这样才能事半功倍啊。在日本的时候，花了一个月的工资买下了美津浓的一双跑鞋，还是很让我满意的。说实话这双鞋买下的时候还是很心疼的，毕竟对我来说辛辛苦苦干了半个月的时间全花到了一双鞋子上面，而且也只在跑步的时候穿，平时完全不舍的穿。不过穿上脚跑步的时候就觉得一切都值得了，这也许很矫情，但也是我的兴趣吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;配速方面，现在基本稳定在每公里六分钟，这个速度也不知道算不算优秀，但是对于目前的自己来说已经很满足了。一直朝着专业跑着努力，但是现在的体重以及体力还是远远的不达标。每天跑步的距离还是有点不够，大部分时间都只是5公里，只有很少的情况才会跑10公里。毕竟之后还是有事情要做的，总不能花光所有的体力，当然我也知道这并不是一个好的借口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后希望下一年我能继续坚持吧，当然在坚持的基础上争取突破目前现有的成绩。有机会的话还是想尝试参加一次马拉松的，这也是人生中的挑战吧。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;结尾&quot;&gt;结尾&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;这篇总结可以说是写了很长时间了。当然也不是一直在写，断断续续的还是坚持的写完了，也算是给自己17年的生活一个交代吧。以前的总结都是写在日记本上的，今年第一次尝试写到网络上。说实话写了这么多有的没有，回头看去还是蛮害羞的。我写这些东西只是想记录一下这一年都发生了什么事，也勉励自己不要浪费有限的青春，毕竟年轻的日子就这么长，眼看着00后都要成年了，我也在油腻的路上越走越远了。珍惜时间是一件很重要的事情，我也很庆幸我深刻的意识到其中的重要性了。明年的话还是有很多目标想要完成的，本来想写一下，不过要是没完成的话多打脸，想一想也就放弃了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年这一年对我来说还是很精彩的，因为有东西可写就说明这一年的时间没有白过，当然也有很多不足的地方需要改进。我也很庆幸目前的我很明白下一步我要做什么，有了一个明确的目标之后也就知道自己该做什么。当然我本质上还是懒惰的，这一点也是迫切的需要改的，但是哪有这么容易。有的时候我宁愿盯着电脑发呆也不想看书，这个真的很可怕，因为时间慢慢的就在不知不觉之间过去了，等发呆过后感受到的也只有空虚罢了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总之洋洋洒洒写了这么多，希望2018年我活的要更加精彩吧。&lt;/p&gt;</content><author><name>chenkaixu</name><email>chenkaixusan@gmail.com</email></author><category term="年终总结" /><summary type="html">这篇总结尝试使用markdown格式 更新日志 2017年12月21日 看了一下马上就要到下一个年度了，还有九天的时间。想一想也是该写一篇年终总结的样子了，以前的都是写在日记本上，今年的话想两边都一起写吧，以后看起来也是蛮方便查看的，毕竟日记本带着来回跑还是很不方便的啊。 年终总结估计一两天也写不完，就用这九天的时间好好的写一下吧，回想一下今年一年还是发生了很多事情的啊。 2017年12月22日 今天深入学习了一下markdown语法，继续完善总结。 有些事情发生的日子比较长了，忘得差不多了。 2017年12月25日 结束了日本留学模块的内容，开始写下一部分。 2017年12月27日 结束python模块。 现在天气黑的好早啊，下午的时间没怎么过就过去了。 2017年12月29日 结束所有内容 2017年12月30日 内容校对，修改 2017年12月31日 最终校对，历时很长时间总算是写完啦！ 首先列一下今年都干了什么 日本三重大学交换生半年 攀登富士山 开始使用Linux 学习《鸟哥Linux私房菜》 尝试使用python3，人生苦短，我用python。 昆山安博实训基地为期三个月的学习时间。 入手了switch，任天堂就是天！ 坚持跑步 日本留学 其实今年一年的时间，大部分时间都是在日本度过的，而这对我来说也是一段值得珍惜的回忆。虽然作为交换生的时间只有短短半年，但是这半年的时间真的学到很多东西。看一看别人是怎么生活的，认识了很多优秀的人，也见识了很多有趣的事，还是涨了不少见识的。 说回来我能拿到交换生的名额也是很幸运的事情，这件事并不一定会发生在每个人身上，而我有幸能把握住这难得的机会，也是大学生活中很幸运的事情，也是值得我花时间去整理总结的事情。 在日本期间，专业知识方面倒是没有什么长进，不过眼界倒是开拓了不少。见识了和国内完全不同的教育方法，也看到了日本人是如何学习的。在我的研究室里，对于研究生，开学的时候制定研究方向，之后安排发表时间，每周进行两次发表，大家坐在一起讨论，老师同时也参与讨论，最后在学期末尾进行一次大总结，本专业所有人坐在一起发表。其他时间完全自由发挥，各自研究自己的课题，在宽松中也不失应有的秩序。 国内研究生的教育我完全没有了解，也没有对比的参照物，不过我还是很佩服这些研究生的。众所周知日本人英语普遍不好，我也切身体会到了，充满日式发音的英文，有的时候完全不理解是哪个单词，在说什么。但就在这样的情况下，他们遇到英文写的论文，是会认真的抱着英文辞典看论文，并且还会进行关于语法的讨论。这一点很让我佩服，讲真在英语那么困难的情况下还没有放弃，真的值得我点赞。有一天在研究室偷听他们讨论语法说实话我是很震惊的，也觉得有点好笑。不过之后更多的自我反省，真的是自愧不如，对我来说也许会直接放弃吧。 现在随着每天时间的流逝，在日本的生活的记忆已经忘得差不多了，而且感觉也离我远去了。虽然有带日记本，而且写了很多零零碎碎，但有些记忆也只能记在纸上吧，随着时间也慢慢淡出我的记忆了。 关于旅游什么的，也是游览了很多著名的景点。不得不说不管在任何地方，旅游都是一件及其消耗财力和时间的事情。去的地方也不算太多，但是每去一个地方都是需要花费不小的时间以及金钱的。其实在我看来，大部分的时间都花在了赶路上，而大部分的钱也都花在了通行的车票上。这大概就是花钱找罪受吧，不过看了风景之后一切又都是值得的。 所有景点中印象最深的应该就是大阪的USJ了。是一个主题游乐公园，有点像上海的迪士尼，不过USJ更符合我的口味。里面充满了各种动漫主题的游乐设施，而这对于一个动漫迷来说，自然是动漫的天堂啊。进击的巨人，蜘蛛侠，终结者，EVA…唯一可惜的就是计划的时间只有一天，有很多项目没来得及玩，日后有机会一定要再去一次的啊。 说实话名胜古迹之类的也去了很多地方，但是其中给我印象最深刻的还是富士山啊。花了一天的时间，第一次通宵爬山，也是记忆蛮深刻的。由于完全是个登山小白，有点太小看富士山的力量了，我们就在准备不充分的情况下满怀欣喜的出发了。结果当然很悲惨，永远不能小看大自然的威力啊，走一趟差点累的半死。我对自己的体力以及耐力还是很有信心的，但是耐不住富士山上面基本上没有开发，全是原始的山路，连能抓的地方都没有，就这么手脚并用的爬上了山顶。当时觉得如果有一个登山杖就好了啊！这也让我深刻的意识到一定要做好准备再去登山啊。登山的人很多，每天都有不同的人从四面八方慕名而来，有的装备精良，当然也有向我们这样的小白傻乎乎的来了。随着人群慢慢登山的途中，我发现了日本的一家三口。这其实没什么特别的，但是我看到的大约7岁的男孩和父母一起爬山，自己背着登山包，拿着登山杖就那么跟着父母一起爬山。这个场景真的的很让我吃惊，这么小的岁数竟然有如此的毅力。在我看来富士山的难度绝对不低，以我这个成年人的角度来说爬起来还很费力，很难想象这样的小孩子是怎么征服了如此巨大的一座山呢。这个小朋友真的让我深感佩服，回想起我在这个岁数还在嬉戏玩耍，实在是惭愧至极。 在三重大学认识了很多其他的学校来的交换生，大家都是很优秀的人。也正是见识到这些人的优秀之后，我才发现自身的不足之处。好不夸张的说，从三流大学出来的三流大学生，如果还是不尝试改变那一辈子注定是碌碌无为的。而我又不甘平庸，我想要改变什么，至少让未来的日子过得舒服一些。和这些优秀的人接触之后，也学到了很多，深刻的意识到好的习惯是很重要的，当然一个好的习惯能坚持下来也是意见很困难的事情。而目前的我缺少的就是这份坚持吧。 不知不觉写了很多关于日本的事情。其实在日本的时间只有短短半年，这时间也不算太长，能干的事情毕竟有限。说实话在日本的生活并不算痛快，也可以说活的很艰难。一方面是语言上的问题，和日本人普通的交流对我来说真的是一件很有挑战的事情，当然这也是自己的日语水平不算太好，还是需要继续努力。另一方面就是文化上的差异了，生活习惯等等的完全和以前不一样，刚到的时候连在哪里购物都不知道，完全从零开始，还是很辛苦的。还有孤独是自身最大的敌人，不过也学会了一个人生活，因为生活本来就是一个人的事情。 日本真的是一个神奇的地方，生活虽然艰辛，但还是有吸引我的地方。未来我还是会再去的，希望那个时候和人交流可以轻松一些，而我也可以变得更优秀一些。同时也希望不忘初心，有更精彩的人生。 开始使用Linux 说起来其实还是挺喜欢Linux的，确实作为平时的系统来说还是存在诸多不便，但是胜在开源。每天用着盗版的windows心中总是存在愧疚的。说起来还是和Linux系统有些渊源的，之前上课的时候学习过一些基本知识，不过大学的课程终究是学不到什么实用的知识，现在centos的版本都更新到7了，当时学习用的还是6的版本。虽然没什么影响，而且centos也是十年支持，但是我想学校里永远教不了比较新的内容，因为老师不会。当然这只是玩笑话罢了。 其实一直以来也是在window底下写程序，但是到了日本之后，研究室的同学都在用Linux，那个时候我也不得不开始重新学习使用Linux，因为想访问研究室的服务器用window真的是超级麻烦，而且大家貌似都是用Linux来做，想找人请教也是Linux来的比较方便。 说实话刚上手的时候真的是非常不适应。我对操作系统的依赖性还是蛮大的，不同的系统操作习惯也完全不一样，这样对用户来说其实满不友好的，但是这就是不同厂商的特色吧。毕竟做东西都是想牟利的。不过毕竟还是学过一点的，有些基础的话上手总是不会那么痛苦。总之就是经过了很长一段时间磨合期，现在也算是慢慢上手了吧。刚开始的时候真的非常费劲，遇到奇奇怪怪的问题解决不掉的时候只能重装系统，有一次某个配置文件弄了一天之后还是没弄明白，最后只能暂时放弃了。说实话网上的一些教程，划水的居多，真正解决问题的少之又少。而且随着版本更新，解决问题的方法总是会发生变化，这样就更增加了使用的难度。不得不说百度这个搜索引擎真的是难用，搜索结果前几条一定是广告，之后就是在不同的网站中放着相同的内容，有的时候看了半天才发现原来是之前那个博客的文章换了外表又放到到这里用了。当然这其实也不完全是百度的责任，但是百度搜索出来的东西总是需要仔细分辨之后才能找到真正想要的东西，真的有点浪费时间。有这心情我还不如去查查Google，说起来我大天朝的防火墙真的是烦人。 总之废了九牛二虎之力，我也慢慢习惯了通过控制台操作系统。现在当然还是用桌面系统比价多，如果单看黑乎乎的控制台的话，还是有很多东西做不了的，至少就没法上网查资料了啊。学习操作系统还是要有一本教材看着来才比较好的，上网看一看，人们都推荐刚开始的时候看《鸟哥的Linux私房菜》，而我也是跟着这本书慢慢学的。书的质量相当不错，但是对于计算机专业学生来说还是有点太简单了。书中内容的范围很广，很适合小白直接上手阅读，作者写的内容也很风趣幽默，不至于看的很枯燥。但也许是面向所有人，有一些地方写的过于简单，以至于我在看的时候选择性的跳过一些内容。总之总体上来说是一本很不错的入门书籍，但是需要花很长的时间去看，命令之类的讲的很详细，也给出了很多示例，很不错的一本书。我断断续续的也一直在看，终于快把入门篇看完了，之后就是服务器架设了！要说缺点的话，那唯一的就是这本书实在太厚了，单单入门的内容厚度都能当枕头用了。 开始使用python 人生苦短，我用python！ 说起来之前完全没接触过这个东西。也许是我见识短浅，反正大家都在用Java，我甚至连python的大型项目都没见过。当时实验室的大家都在用python，而就我一个只会用Java，而且说实话学的也不怎么样。当时完全没了解过这门语言，学校的老师也是完全没介绍过这个东西。之后在昆山实习的时候一直在学Java的框架，但是感觉离我太远了，而且用Java框架就像是在拼积木，大佬把零件都准备好了，就差自己把他们拼起来了。说实话学了三个月的框架，到头来都不知道内部是怎么实现的，我感觉这样很无聊，就萌生了再学一门语言的想法。当时也是看了很多介绍，上网看各种大佬吹嘘究竟哪种语言未来有发展的前景，哪种语言受大家的欢迎。最后结合未来的研究方向想了想，还是选择了这门语言。现在看来我还是蛮感兴趣的。 当时在PHP和python之间纠结过。但就我的了解，PHP更多是前端网页的实现，说实话我对前端完全提不起什么兴趣，而且切换到Linux系统之后，由于自带python编译器，所以写起来python程序也是感觉方便了许多。而python的跨平台支持做的还是蛮不错的，所以也不用担心换一个平台之后不能用。 开始学习的时候看完了简明python教程。这本书很简单，适合小白，但是也不知道是翻译的问题，书中很多句子不通顺，有些地方完全无法理解。之后看了缪雪峰老师的python教程（https://www.liaoxuefeng.com/），这个教程写的还是很不错的，也算是一个科普的教程，讲的东西都很浅，但是也很全。只是感觉见得东西终究还是太少了，想要多了解一些的话还是需要在看一些专业书籍。之后就选择了python学习手册，这当然也是一本入门书籍，书也很厚，当然讲的东西就全面的多了。有些内容完全可以跳过，直接找自己需要的地方看就好了。 说到python优缺点当然都存在，而最具代表的特点就是强制使用缩进。这一点也被很多人诟病，因为刚入手的时候肯定会不习惯，缩进格式不正确的话编译是肯定不会通过的。有时候写了一大串代码，就因为缩进的问题，怎么找问题都不知道出在哪里。不过如果习惯之后我觉得还是很好的一点，至少能让代码看起来更加漂亮，而且养成这样一个习惯，日后再次查看的时候感觉很清晰明了。说实话python代码写出来之后很让人舒心，真的有想写的欲望。Java写出来，有的人写的一段浆糊，缩进完全是乱的，根本没有看的欲望。 现在我也只是入门了这门语言，至于之后该怎么学，说实话我现在心中也没数。感觉分支太过了，内容也太杂了，能实现同样内容的工具也有很多，到底如何抉择这也是一个很棘手的问题。还是感觉现在看的东西太少了，了解的东西也太少了，不过还是有时间来给我浪费的。 不过相比起Java，python感觉更能贴近生活。平时可以做一些有趣的小程序，这样也给我更多想去学的欲望，感觉还是不错的。虽然现在学的东西很少，不过我还是很相信python未来发展的潜力的。说实话这门语言到现在也有很长的时间了，目前各种内容都在逐渐的成熟，但是目前国内python语言支持并不算太好，大的社区目前还没有发现，教材也比较少，多半都是翻译过来的。嘛，毕竟国内用户数量也少，这也是无可奈何的一件事情。不过我相信这样一门语言未来的潜力是无限的，也希望我没有看走眼啊，不过以后读上研究生应该大部分时间都在用它了吧。 最后贴一下python的禅 The Zen of Python, by Tim Peters Beautiful is better than ugly. Explicit is better than implicit. Simple is better than complex. Complex is better than complicated. Flat is better than nested. Sparse is better than dense. Readability counts. Special cases aren’t special enough to break the rules. Although practicality beats purity. Errors should never pass silently. Unless explicitly silenced. In the face of ambiguity, refuse the temptation to guess. There should be one– and preferably only one –obvious way to do it. Although that way may not be obvious at first unless you’re Dutch. Now is better than never. Although never is often better than right now. If the implementation is hard to explain, it’s a bad idea. If the implementation is easy to explain, it may be a good idea. Namespaces are one honking great idea – let’s do more of those! 昆山实训 说实话现在还是挺怀念实训的时间的，这也许是我大学最后和同学一起上学的时间吧。不过时间也过得总是这么快，转眼之间就结束了。其实一开始我是很拒绝去实训的，毕竟待在日本大半年都没回家，回国的第一件事居然还是要去实训，当时真的很抗拒，也算是多次和学校协商未果，也只能硬着头皮过去了。不过现在回头再看，能去实训真是太好了。 对我来说在昆山的三个月，学习效率一直很高，也在那期间看了很多东西。企业老师真正交的东西我倒是没学到什么，不过自己倒是折腾了不少东西。首先基本上确定了以后的路要怎么走，之后看完了新标日语中级两本书，也认识了很多新同学。那个时候每天的生活过得也是及其规律的，早上六点起床，晚上十二点入睡。其实我还是挺喜欢这样规律的生活的，因为感觉只有这样才能真正的感受到每一天的存在，这就是充实的感觉吧。 那个时候大家都忙于找工作，也许在我以外的人每天都过的很焦虑吧。大家偶尔一起出去吃吃烧烤，喝喝酒，说说自己的烦恼，喝到后半夜才往宿舍走…现在想想也是一段宝贵的记忆啊。我觉得我是幸运的，因为我可以暂时避免找工作的忧愁，还能多逛几年。但是同时也是存在顾虑的，毕竟我这样少了很多工作经验，现在基本上算是瘫痪在家，每天游手好闲的当个nite在家里。不过有的时候还是很享受这样的生活，因为我可以自己分配时间，干一点我自己相干的事情。总之算是喜忧参半吧。 在昆山真的有很多珍贵的回忆。有些已经忘记了，有些也变得模糊了，但是我还是想再和大家去喝一顿酒，还是很怀念小吃街的，当然也很怀念啃馒头的日子。 入手switch 我这个人比较爱玩游戏，但是没什么坚持。基本上就是拿到新游戏之后有几天的新鲜感，过了之后游戏基本上就放在那里吃灰了。说实话之前我真正通关的大作基本上没有几个，大部分就是买过来玩一玩，完全坚持不到最后的结局。三年前买的PS3也是玩了没多长时间，游戏买了七七八八，但现在还在我柜子里吃灰。说真的我从来不觉得自己是一个合格的游戏玩家，只是看别人玩的好玩就想买，买回来之后发现自己玩的没有那么好也就没有动力了。有的时候真的是对不起买游戏的钱啊，因为正版游戏价钱毕竟不少，在没有收入的情况下凑出来一个游戏的钱还是有点困难的。 入手switch也是在日本看到宣传之后才有想法的。之前完全没关注过这款产品，更别说一些大的游戏IP完全没接触过，也是一时心热买了游戏机加塞尔达。不过我还是蛮和任天堂有缘的，初一时买了一台神游的sp，当时玩口袋妖怪不亦乐乎，每天晚上躲在被子里面，完全忘了时间。那个时候一台游戏机真的不算便宜，我还是很感谢我父母给我这个接触游戏的机会的，要不然也没有现在学了电脑专业的我，其实我是想做游戏的。当时不知道sp是任天堂的游戏机，反正就是很爱玩口袋妖怪，那天翻出来这个老伙计才发现原来是任天堂制造，笑哭。 任地狱也是命运坎坷，反正我是没接触过Wii和wiiu这两款主机的。不过听说wiiu刚发售没多久暴毙，估计周围也没有多少人入手了吧。我一直很喜欢任天堂设计产品的理念，我觉的游戏能和大家一起玩是一件很幸福的事情。而目前真正让我满意的也只有任系的产品了。不过现在手中能大家一起玩的游戏也没有几款，毕竟凑齐人也是比较艰难的。 目前switch的游戏我玩的时间还是比较多的，出的大作基本上都有入手，当然这也和switch游戏比较少有关系。三月份入手游戏机之后，一款塞尔达让我玩了半年时间，说实话真的是没有什么大作能够让我入手的，毕竟这也需要钱的支撑啊。塞尔达玩了150+的时间，异度之刃2玩了将近100个小时，虽然有点浪费时间，但现在我才算是一个真正的游戏玩家吧。以前也只是拿来尝个鲜，有很多游戏的精彩之处完全没有体会到，只有真正花时间去了解一款游戏才能真正体会到其中的乐趣啊。 希望在马上到来的一年switch上面能有更多大作登录吧，当然我最期待的当然还是精灵宝可梦的新作啊，这一款陪我度过童年的老游戏真的寄托了很多东西在里面啊。也希望有更多的第三方游戏登录，这样才能躺着玩大作啊。 坚持跑步 这应该是坚持了很长时间的一件很有意义的事情吧，也是一件让我很骄傲的事情。 说实话坚持对我来说是一件很困难的事情，尤其是当突然放松之后真的不想再坚持一些会感觉很疲惫的东西。但是只有在真正的坚持下来之后，才会变得享受吧。关于跑步，有很多事情想说，但又什么都说不出来，也许是限于我的文笔有限，有些东西没法好好的用文字表达出来。 我从2016年3月开始奔跑，到现在已经有将近两年的时间了吧。途中也懒散过，也有倦怠期，不过从来没想过要放弃。其实我开始跑步也是有一些难言之隐的，也是让我深刻的体会到有一个强壮的身体是一件多么重要的事情。我想这也是我开始的动力的，有的时候真的需要一些压力，这样才会向前进步啊。 跑步的这些日子，也是从一个小白逐渐变成了入门的跑者。跑烂了第一双亚瑟士的跑鞋，这双鞋现在还一直珍藏在家，也是实至名归的第一双真正的跑鞋。之后随着时间的增长，身上的装备越来越专业，当然身体素质也变得比之前好很多。我宁愿花很多的钱去买专门跑步的装备，也不愿意买一些平时能穿的衣服。有很多人不能理解，这也许就是我的坚持吧？但是从来没想过装逼什么的，只是觉得想做一件事情就一定要有好的工具，这样才能事半功倍啊。在日本的时候，花了一个月的工资买下了美津浓的一双跑鞋，还是很让我满意的。说实话这双鞋买下的时候还是很心疼的，毕竟对我来说辛辛苦苦干了半个月的时间全花到了一双鞋子上面，而且也只在跑步的时候穿，平时完全不舍的穿。不过穿上脚跑步的时候就觉得一切都值得了，这也许很矫情，但也是我的兴趣吧。 配速方面，现在基本稳定在每公里六分钟，这个速度也不知道算不算优秀，但是对于目前的自己来说已经很满足了。一直朝着专业跑着努力，但是现在的体重以及体力还是远远的不达标。每天跑步的距离还是有点不够，大部分时间都只是5公里，只有很少的情况才会跑10公里。毕竟之后还是有事情要做的，总不能花光所有的体力，当然我也知道这并不是一个好的借口。 最后希望下一年我能继续坚持吧，当然在坚持的基础上争取突破目前现有的成绩。有机会的话还是想尝试参加一次马拉松的，这也是人生中的挑战吧。 结尾 这篇总结可以说是写了很长时间了。当然也不是一直在写，断断续续的还是坚持的写完了，也算是给自己17年的生活一个交代吧。以前的总结都是写在日记本上的，今年第一次尝试写到网络上。说实话写了这么多有的没有，回头看去还是蛮害羞的。我写这些东西只是想记录一下这一年都发生了什么事，也勉励自己不要浪费有限的青春，毕竟年轻的日子就这么长，眼看着00后都要成年了，我也在油腻的路上越走越远了。珍惜时间是一件很重要的事情，我也很庆幸我深刻的意识到其中的重要性了。明年的话还是有很多目标想要完成的，本来想写一下，不过要是没完成的话多打脸，想一想也就放弃了。 今年这一年对我来说还是很精彩的，因为有东西可写就说明这一年的时间没有白过，当然也有很多不足的地方需要改进。我也很庆幸目前的我很明白下一步我要做什么，有了一个明确的目标之后也就知道自己该做什么。当然我本质上还是懒惰的，这一点也是迫切的需要改的，但是哪有这么容易。有的时候我宁愿盯着电脑发呆也不想看书，这个真的很可怕，因为时间慢慢的就在不知不觉之间过去了，等发呆过后感受到的也只有空虚罢了。 总之洋洋洒洒写了这么多，希望2018年我活的要更加精彩吧。</summary></entry></feed>