<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="zh"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="zh" /><updated>2020-02-13T18:52:18+09:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">旭的小窝</title><subtitle>这里讲我的故事
</subtitle><author><name>chenkaixu</name><email>chenkaixusan@gmail.com</email></author><entry xml:lang="zh"><title type="html">每日一笔</title><link href="http://localhost:4000/2020/02/09/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E4%B8%80%E7%AC%94.html" rel="alternate" type="text/html" title="每日一笔" /><published>2020-02-09T00:00:00+09:00</published><updated>2020-02-09T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/02/09/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E4%B8%80%E7%AC%94</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/02/09/%E6%AF%8F%E6%97%A5%E4%B8%80%E7%AC%94.html">&lt;h2 id=&quot;每日一笔记录生活&quot;&gt;每日一笔，记录生活&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;2020年02月09日-114045&quot;&gt;2020年02月09日 11:40:45&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;今天早上偶然找到了戴胜的微博，点进去看了看之后，很是震惊。&lt;br /&gt;
原来在我努力讨好一个人的时候，我的情敌正在默默努力提高自己。&lt;br /&gt;
看来这就是敌我差距啊。不被人喜欢也是正常的事情啦。&lt;br /&gt;
好好加油啊，陈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天开始收拾东西，明天搬家。&lt;br /&gt;
东西越收拾越多，已经有两个大箱子了。&lt;br /&gt;
最可怕的是搬家的时候找不到人帮忙，看来我做人真的是有问题的吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加油收拾家，努力生活。
今日一笔结束。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2020年02月11日-001111&quot;&gt;2020年02月11日 00:11:11&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;说是每日一笔，其实现在已经是第二天的凌晨了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天一天过得特别忙碌，没什么时间写东西，也没什么时间拍照片呀。&lt;br /&gt;
忙是忙了些，感觉上还是很充实的。&lt;br /&gt;
今天打工的时候想，拿出珍藏已久的口琴吹一吹。&lt;br /&gt;
又想到吹太大声音的话，会不会影响到周围的邻居啊。别过几天再被人举报了。&lt;br /&gt;
那就太尴尬了。😅&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;话说是不是应该剪视频了，之前的素材还存着挺多的呢。
努力生活呀，陈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今日一笔结束。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2020年02月12日-110949&quot;&gt;2020年02月12日 11:09:49&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;搬家之后特别的忙，有很多事情等着去处理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实已经不知道第几次觉得自己时间不够用了。&lt;br /&gt;
也不知道是不是时间利用的效率不够高。每天起床的时间都挺早的，可惜还是觉得时间很紧张。要是一天能多一点时间给我就好啦！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天早上走上山，感觉还不错。&lt;br /&gt;
犹记得以前的自己就很爱散步，中午休息的时间都会去公司周围的公园走上四十分钟。到了日本之后也许是住的离学校比较近，每天运动的时间都很少了。&lt;br /&gt;
趁着这个机会，以后正好可以多运动一下。虽然上下学的时候不方便，但是能运动就是很好的机会啦！而且这边环境着实不错，多运动运动有益身心健康。&lt;br /&gt;
跑步的事情差不多也要继续开始了。前几天下的小雪也消融了，正好是一个重新开始的好机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加油生活呀，陈。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2020年02月13日-151008&quot;&gt;2020年02月13日 15:10:08&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;昨天晚上出去跑步了。&lt;br /&gt;
这几天金泽的天气实在太不给力了，才刚跑了一会儿就开始下雨了。虽然不是瓢泼大雨，但还是有一些影响。&lt;br /&gt;
然后很长时间没有进行运动，体力下降的太快了。昨天才跑了2km多一点，晚上的时候就觉得大腿内侧有一些疼痛。顺便一说，昨天的配速有5.5min/km，虽然跑的有些快，但也不应该腿会这么疼。&lt;br /&gt;
之前买了一个迪卡侬的夜跑灯，昨天用了一下之后感觉太好用啦实在是，简直就是夜跑的利器啊！&lt;br /&gt;
昨天还买了红酒喝！感觉自己的生活越来越懂得享受了。晚上的时候喝一杯刚好睡觉，很享受微醺的感觉。&lt;br /&gt;
今天中午第一次在会馆做饭，认识了很多新的同学。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我要先做好自己，然后再做其他的事情。加油！&lt;/p&gt;</content><author><name>chenkaixu</name><email>chenkaixusan@gmail.com</email></author><summary type="html">每日一笔，记录生活 2020年02月09日 11:40:45 今天早上偶然找到了戴胜的微博，点进去看了看之后，很是震惊。 原来在我努力讨好一个人的时候，我的情敌正在默默努力提高自己。 看来这就是敌我差距啊。不被人喜欢也是正常的事情啦。 好好加油啊，陈。 今天开始收拾东西，明天搬家。 东西越收拾越多，已经有两个大箱子了。 最可怕的是搬家的时候找不到人帮忙，看来我做人真的是有问题的吧。 加油收拾家，努力生活。 今日一笔结束。 2020年02月11日 00:11:11 说是每日一笔，其实现在已经是第二天的凌晨了。 今天一天过得特别忙碌，没什么时间写东西，也没什么时间拍照片呀。 忙是忙了些，感觉上还是很充实的。 今天打工的时候想，拿出珍藏已久的口琴吹一吹。 又想到吹太大声音的话，会不会影响到周围的邻居啊。别过几天再被人举报了。 那就太尴尬了。😅 话说是不是应该剪视频了，之前的素材还存着挺多的呢。 努力生活呀，陈。 今日一笔结束。 2020年02月12日 11:09:49 搬家之后特别的忙，有很多事情等着去处理。 其实已经不知道第几次觉得自己时间不够用了。 也不知道是不是时间利用的效率不够高。每天起床的时间都挺早的，可惜还是觉得时间很紧张。要是一天能多一点时间给我就好啦！ 今天早上走上山，感觉还不错。 犹记得以前的自己就很爱散步，中午休息的时间都会去公司周围的公园走上四十分钟。到了日本之后也许是住的离学校比较近，每天运动的时间都很少了。 趁着这个机会，以后正好可以多运动一下。虽然上下学的时候不方便，但是能运动就是很好的机会啦！而且这边环境着实不错，多运动运动有益身心健康。 跑步的事情差不多也要继续开始了。前几天下的小雪也消融了，正好是一个重新开始的好机会。 加油生活呀，陈。 2020年02月13日 15:10:08 昨天晚上出去跑步了。 这几天金泽的天气实在太不给力了，才刚跑了一会儿就开始下雨了。虽然不是瓢泼大雨，但还是有一些影响。 然后很长时间没有进行运动，体力下降的太快了。昨天才跑了2km多一点，晚上的时候就觉得大腿内侧有一些疼痛。顺便一说，昨天的配速有5.5min/km，虽然跑的有些快，但也不应该腿会这么疼。 之前买了一个迪卡侬的夜跑灯，昨天用了一下之后感觉太好用啦实在是，简直就是夜跑的利器啊！ 昨天还买了红酒喝！感觉自己的生活越来越懂得享受了。晚上的时候喝一杯刚好睡觉，很享受微醺的感觉。 今天中午第一次在会馆做饭，认识了很多新的同学。 我要先做好自己，然后再做其他的事情。加油！</summary></entry><entry><title type="html">TensorFlow安装</title><link href="http://localhost:4000/2020/02/09/TensorFlow.html" rel="alternate" type="text/html" title="TensorFlow安装" /><published>2020-02-09T00:00:00+09:00</published><updated>2020-02-09T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/02/09/TensorFlow</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/02/09/TensorFlow.html">&lt;p class=&quot;warning&quot;&gt;安装手顺适用于Ubuntu&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;检查版本号&quot;&gt;检查版本号&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;python3 --version
pip3 --version
virtualenv --version
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;如果没有的话，安装&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;sudo apt update
sudo apt install python3-dev python3-pip
sudo pip3 install -U virtualenv  # system-wide install
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&quot;安装virtual-environment&quot;&gt;安装virtual environment&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这一步为了给TensorFlow创建一个单独的运行环境。推荐。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;创建新的虚拟环境&quot;&gt;创建新的虚拟环境&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;存放在./venv文件下。用python当作解释程序&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;virtualenv --system-site-packages -p python3 ./venv
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h3 id=&quot;启动虚拟环境&quot;&gt;启动虚拟环境&lt;/h3&gt;
&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;source ./venv/bin/activate  # sh, bash, ksh, or zsh
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;如果启动成功，在命令符前会出现(venv)&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;升级pip&quot;&gt;升级pip&lt;/h3&gt;
&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;pip install --upgrade pip

pip list  # show packages installed within the virtual environment
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&quot;安装tensorflow-pip-packag&quot;&gt;安装TensorFlow pip packag&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;pip install --upgrade tensorflow
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h3 id=&quot;确认安装成功&quot;&gt;确认安装成功&lt;/h3&gt;
&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;python -c &quot;import tensorflow as tf;print(tf.reduce_sum(tf.random.normal([1000, 1000])))&quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&quot;安装结束可以开始使用啦&quot;&gt;安装结束，可以开始使用啦！&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&quot;退出venv&quot;&gt;退出venv&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;deactivate  # don't exit until you're done using TensorFlow
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;在运行TensorFlow的时候，应该一直使用虚拟环境&lt;/p&gt;</content><author><name>chenkaixu</name><email>chenkaixusan@gmail.com</email></author><category term="ComputerVision" /><category term="TensorFlow" /><summary type="html">安装手顺适用于Ubuntu 检查版本号 python3 --version pip3 --version virtualenv --version 如果没有的话，安装 sudo apt update sudo apt install python3-dev python3-pip sudo pip3 install -U virtualenv # system-wide install 安装virtual environment 这一步为了给TensorFlow创建一个单独的运行环境。推荐。 创建新的虚拟环境 存放在./venv文件下。用python当作解释程序 virtualenv --system-site-packages -p python3 ./venv 启动虚拟环境 source ./venv/bin/activate # sh, bash, ksh, or zsh 如果启动成功，在命令符前会出现(venv) 升级pip pip install --upgrade pip pip list # show packages installed within the virtual environment 安装TensorFlow pip packag pip install --upgrade tensorflow 确认安装成功 python -c &quot;import tensorflow as tf;print(tf.reduce_sum(tf.random.normal([1000, 1000])))&quot; 安装结束，可以开始使用啦！ 退出venv deactivate # don't exit until you're done using TensorFlow 在运行TensorFlow的时候，应该一直使用虚拟环境</summary></entry><entry><title type="html">Peng</title><link href="http://localhost:4000/2020/02/07/%E5%BD%AD%E5%AF%92%E8%96%87.html" rel="alternate" type="text/html" title="Peng" /><published>2020-02-07T00:00:00+09:00</published><updated>2020-02-07T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/02/07/%E5%BD%AD%E5%AF%92%E8%96%87</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/02/07/%E5%BD%AD%E5%AF%92%E8%96%87.html">&lt;h2 id=&quot;2020年02月08日&quot;&gt;2020年02月08日&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我想，我在写这篇文章的时候，内心一定很痛苦吧。&lt;br /&gt;
也许早就没了感觉，也许感觉受到了欺骗。&lt;br /&gt;
也许一切就已经都过去了吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就不知道说什么好，心中明明有很多话想说，但是又觉得自己可笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我真的就是那种及其容易陷入自我矛盾中的人，这样称之为倔强也不为过。&lt;br /&gt;
这段感情，真的是充满了坎坷。&lt;br /&gt;
我自认为自从复合以来，我各方面虽然不是特别完美，但都做得面面俱到。&lt;br /&gt;
你想要什么，想做什么，我都给你。把我最好的东西全都给你。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但为什么最后还是要分手。&lt;br /&gt;
真的就想不明白。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仿佛就是为你付出了太多，已经收不回来了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;2020年02月09日-160432&quot;&gt;2020年02月09日 16:04:32&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今天想了想，昨天和大黄说了那么多还挺没意思的。&lt;br /&gt;
自己到底在干啥呢，说实话自己怎么想的，他们根本不在乎啊。&lt;br /&gt;
因为这些人都是她的朋友，不是我的。就算我说的多有道理，多可怜，最后也不能站在我这边啊。&lt;br /&gt;
这段感情最可怕的就是，无人可说。说太多了就是我的错，不说吧自己憋得慌。&lt;br /&gt;
挺委屈的其实，我做人能做到这种地步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昨天晚上睡觉的时候，还想到了以前。😔&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和你在一起的时候，想成为一个有趣的人。&lt;br /&gt;
因为我觉得你足够有趣，是个有趣的人。&lt;br /&gt;
没想到最后自己成了一个可悲的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在都不知道在食堂的时候，你和我说分手，我是怎么笑的出来的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个时候又想到了，当初答应你的好多东西都没给你。我的键盘，手柄，相机，ipad等等。&lt;br /&gt;
你想拿去就拿去，本来是准备搬到山下之后都给你的。&lt;br /&gt;
没想到分手来的这么突然。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过这次我觉得我足够珍惜你呀，可为什么就分手了呢。
这也是我到现在还一脸蒙蔽的地方呀。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;2020年02月11日-232604&quot;&gt;2020年02月11日 23:26:04&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今天拿回了我的东西，你还做了一件让我很害怕和抓狂的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我是真的怕了，鬼知道我都经历了些什么东西。&lt;br /&gt;
本来以前虽然恐惧结婚，但挺期待爱情的。&lt;br /&gt;
张旭给我的会议都很美好，也许以前我们之间有过不愉快的事情，但是真的那一段感情体验及其良好。&lt;br /&gt;
我一直相信爱情里有很多美好的东西，以前也一直是这样的。经过这次，我是真的害怕，真的怕了。
感觉我就是个小白，被你玩来玩去的，你怎么开心怎么来，从来不顾及我的感受。
果然白给的不能随便要么，我也没这资格玩来玩去的。本来就和别人不一样，还非要享受温柔乡。太可怕了，太可怕了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过现在倒是平静得很，内心没有一丝波澜。
感觉是你的常规操作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实我记性是真的差，现在满脑子都还想着你对我的好，也不怪你也不恨你。&lt;br /&gt;
但我会想你对我的种种事情，真的记不起来了，就记着你对我挺好的，真的挺好的。人总是会忘掉不好的东西，记着好的东西。这也是我一直死皮赖脸追着你走的原因，总想着再努力一点，再努力一点你就可以对我好了。这个信念一直推着我向前走。&lt;br /&gt;
但是，你说你给你前男友寄口罩，你说戴来找你，我有多伤心，多难过，我没和你说过。因为我不想让你觉得是我限制了你的生活，限制了你的自由。导致你越来越变本加厉，和我在一起就是玩手机，和别人聊天，说拉黑就拉黑，想不理就不理，从来不顾及我的感受。&lt;br /&gt;
你说你对我好的时候我就对你不好了，所以你要对我一直很差。但是从我们复合以来，我从来没有对你很差过，我自己虽然做的不是十全十美，但我自认对你负责，也对自己负责。对你很好，把我的一切都给你。之前我们在一起的时候，我不能全身心的投入到这段感情中，因为我还没有缓过来。但是自从我们复合以来，我一直都特别珍惜你在乎你。也许在你看来远远不够，但你应该能看的出来我有很努力的和你在一起，想要变成你喜欢的人，能符合的上你的标准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本来觉得你是一个有趣的人，和你在一起我也一定可以变成一个有趣的人。可是没想到我最后都不知道要干什么了，干什么都怕你生气，怕你不高兴。然后就变得唯唯诺诺的，你说什么就干什么。其实我心里倒是挺高兴的，但是总感觉没有了灵魂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是现在回头看看这段感情，我只看到了我一直跟着你身后追着你跑。一直跑一直跑，你偶尔回头看看我，更多的时候说走就走。也许你之前受了伤，所以到我身上就不愿意付出什么了，就像死心了一样。你说你以前从不这样谈恋爱，你可以好好的和他在一起。但是你却天天和我闹，和我吵，欺负我。说真的，我觉得不委屈。对你，我愿意付出，就算没有收到回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天你给我寄口罩的操作真的是震惊我了。&lt;br /&gt;
我不是不愿意给你，也不是和你要钱。我要是真的心疼钱，真的抠门，那么多钱我都花了为什么还不和你要。我就是震惊你说过我把口罩的事情给你解决了，你就不和我闹。我问遍了所有朋友，最后终于凑到了一些给你寄过去，没想到你说走就走，直接就拉黑。我实在是想不明白。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也许你觉得这都是应该干的，想拉黑就拉黑，想干什么就干什么。但是你我都是成年人，生活中哪有这么多的事情可以肆意妄为的啊。你把我这边搞得一团糟，说走就走。对你是没什么影响，但是留下一堆烂摊子我需要给你收拾啊。你说你朋友换来换去的，但是你没有想过为什么吗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前你说我对你不好，别人也看着我对你不好。我都承认，因为我心根本就不在你这里。之后意识到你的好了，我也后悔了。我拼命的想追回你，所以不管你对我怎么过分，我都不在乎。最后你终于答应我了，和我和好了。我全身心的对你好，但是仿佛是报复我一般，这次我能感受得到你对我一点都不好，你一点都不在乎我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和我分手其实很简单，我也不是一个喜欢纠缠不休的人。之前五年的感情，我说分手就分手。我一直都觉得一个人也可以。有人一起走是幸运，没有人一起走就享受孤独。这是我之前一直和你说过的话，我也一直坚信着这一点。但是经过这一次，我真的认识到了干净利落的重要性，永远不要拖泥带水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前任就像粑粑，在地上时间长了就干了，像一块巧克力。走过去看了看挺香的，拿起来尝了尝之后，还是变不成巧克力的啊！&lt;br /&gt;
和你在一起，我极度缺乏安全感。你从来没有给我让我安心的感觉。当着我的面和别的男生聊天，和你前男友纠缠不清，和喜欢你的人天天在聊天。你说这样的行为让我怎么能放得下心来。&lt;br /&gt;
我每天过得担惊受怕的，生怕那一天你被别人抢走了。你太爱玩了。我之前还相信你以前一直自闭从来不交朋友。但是你和我在一起之后，我看到你和谁都认识，和谁都能聊得来。我是真的害怕，仿佛我需要抢着和你聊天才行。如果我不和你聊天，你就和别人聊天。给我的感觉就是，和我聊不聊天其实都不重要。我一直都是这样的感觉。&lt;br /&gt;
你说过你想做改变，这样的改变不能说是不好的。但是，什么东西都要有一定的程度。我的感觉，在你心里，你的朋友第一位，前男友第二位，我能不能排到第三位都不好说。我多希望你能多在乎我一点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我还记得你说过你那个时候和真实哭，其实不是因为我找你你有多害怕，而是因为真实说了你两句不站在你这一边你觉得很委屈。但是你知道你这一哭，别人就觉得是我干了很过分的事情欺负了你，你受了委屈才哭的那么伤心。我的名声从那个时候开始，就变得一直走下坡路了。之后我又把真实骂了，其实一直挺想道歉的。但是真实删掉我好友之后我却看到你在笑，仿佛挺高兴的样子。说实话我和真实平时联系本来不多，能和她产生交集也是因为你的原因。最开始觉得为了你得罪再多人也没关系，就算打工的一半你说你难受，我翘掉打工赶紧骑车上山看你。为你付出再多，我一开始真的信心满满的。但是渐渐的却失去了该有的勇气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回头看看我们的感情，我看到了一片荒凉。心早就觉得不痛不痒了，就算你说再过分的话，做的再过分，再怎么伤害我，我都觉得没什么感觉了。&lt;br /&gt;
说实话我现在都觉得你对我挺好的，都觉得我们之间充满了美好的回忆。但是却不想回头看看，因为我不敢。不敢看到自己的心变得越来越破碎，看到自己变得越来越脆弱了起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我终究是喜欢你的，也终究是狠不下心的一个人。&lt;br /&gt;
这就是我，真实的我。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;2020年02月12日-174710&quot;&gt;2020年02月12日 17:47:10&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;刚才忽然想起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前你说分手的时候怎么对你前男友。所有东西都直接拉黑，电话也打不通。那个时候刚听到我还真的心疼了一下你前男友，没想到这么快的速度就轮到我了。&lt;/p&gt;</content><author><name>chenkaixu</name><email>chenkaixusan@gmail.com</email></author><category term="感情记录" /><summary type="html">2020年02月08日 我想，我在写这篇文章的时候，内心一定很痛苦吧。 也许早就没了感觉，也许感觉受到了欺骗。 也许一切就已经都过去了吧。 就不知道说什么好，心中明明有很多话想说，但是又觉得自己可笑。 我真的就是那种及其容易陷入自我矛盾中的人，这样称之为倔强也不为过。 这段感情，真的是充满了坎坷。 我自认为自从复合以来，我各方面虽然不是特别完美，但都做得面面俱到。 你想要什么，想做什么，我都给你。把我最好的东西全都给你。 但为什么最后还是要分手。 真的就想不明白。 仿佛就是为你付出了太多，已经收不回来了。 2020年02月09日 16:04:32 今天想了想，昨天和大黄说了那么多还挺没意思的。 自己到底在干啥呢，说实话自己怎么想的，他们根本不在乎啊。 因为这些人都是她的朋友，不是我的。就算我说的多有道理，多可怜，最后也不能站在我这边啊。 这段感情最可怕的就是，无人可说。说太多了就是我的错，不说吧自己憋得慌。 挺委屈的其实，我做人能做到这种地步。 昨天晚上睡觉的时候，还想到了以前。😔 和你在一起的时候，想成为一个有趣的人。 因为我觉得你足够有趣，是个有趣的人。 没想到最后自己成了一个可悲的人。 现在都不知道在食堂的时候，你和我说分手，我是怎么笑的出来的。 这个时候又想到了，当初答应你的好多东西都没给你。我的键盘，手柄，相机，ipad等等。 你想拿去就拿去，本来是准备搬到山下之后都给你的。 没想到分手来的这么突然。 不过这次我觉得我足够珍惜你呀，可为什么就分手了呢。 这也是我到现在还一脸蒙蔽的地方呀。 2020年02月11日 23:26:04 今天拿回了我的东西，你还做了一件让我很害怕和抓狂的事情。 我是真的怕了，鬼知道我都经历了些什么东西。 本来以前虽然恐惧结婚，但挺期待爱情的。 张旭给我的会议都很美好，也许以前我们之间有过不愉快的事情，但是真的那一段感情体验及其良好。 我一直相信爱情里有很多美好的东西，以前也一直是这样的。经过这次，我是真的害怕，真的怕了。 感觉我就是个小白，被你玩来玩去的，你怎么开心怎么来，从来不顾及我的感受。 果然白给的不能随便要么，我也没这资格玩来玩去的。本来就和别人不一样，还非要享受温柔乡。太可怕了，太可怕了。 不过现在倒是平静得很，内心没有一丝波澜。 感觉是你的常规操作。 其实我记性是真的差，现在满脑子都还想着你对我的好，也不怪你也不恨你。 但我会想你对我的种种事情，真的记不起来了，就记着你对我挺好的，真的挺好的。人总是会忘掉不好的东西，记着好的东西。这也是我一直死皮赖脸追着你走的原因，总想着再努力一点，再努力一点你就可以对我好了。这个信念一直推着我向前走。 但是，你说你给你前男友寄口罩，你说戴来找你，我有多伤心，多难过，我没和你说过。因为我不想让你觉得是我限制了你的生活，限制了你的自由。导致你越来越变本加厉，和我在一起就是玩手机，和别人聊天，说拉黑就拉黑，想不理就不理，从来不顾及我的感受。 你说你对我好的时候我就对你不好了，所以你要对我一直很差。但是从我们复合以来，我从来没有对你很差过，我自己虽然做的不是十全十美，但我自认对你负责，也对自己负责。对你很好，把我的一切都给你。之前我们在一起的时候，我不能全身心的投入到这段感情中，因为我还没有缓过来。但是自从我们复合以来，我一直都特别珍惜你在乎你。也许在你看来远远不够，但你应该能看的出来我有很努力的和你在一起，想要变成你喜欢的人，能符合的上你的标准。 本来觉得你是一个有趣的人，和你在一起我也一定可以变成一个有趣的人。可是没想到我最后都不知道要干什么了，干什么都怕你生气，怕你不高兴。然后就变得唯唯诺诺的，你说什么就干什么。其实我心里倒是挺高兴的，但是总感觉没有了灵魂。 但是现在回头看看这段感情，我只看到了我一直跟着你身后追着你跑。一直跑一直跑，你偶尔回头看看我，更多的时候说走就走。也许你之前受了伤，所以到我身上就不愿意付出什么了，就像死心了一样。你说你以前从不这样谈恋爱，你可以好好的和他在一起。但是你却天天和我闹，和我吵，欺负我。说真的，我觉得不委屈。对你，我愿意付出，就算没有收到回报。 今天你给我寄口罩的操作真的是震惊我了。 我不是不愿意给你，也不是和你要钱。我要是真的心疼钱，真的抠门，那么多钱我都花了为什么还不和你要。我就是震惊你说过我把口罩的事情给你解决了，你就不和我闹。我问遍了所有朋友，最后终于凑到了一些给你寄过去，没想到你说走就走，直接就拉黑。我实在是想不明白。 也许你觉得这都是应该干的，想拉黑就拉黑，想干什么就干什么。但是你我都是成年人，生活中哪有这么多的事情可以肆意妄为的啊。你把我这边搞得一团糟，说走就走。对你是没什么影响，但是留下一堆烂摊子我需要给你收拾啊。你说你朋友换来换去的，但是你没有想过为什么吗。 以前你说我对你不好，别人也看着我对你不好。我都承认，因为我心根本就不在你这里。之后意识到你的好了，我也后悔了。我拼命的想追回你，所以不管你对我怎么过分，我都不在乎。最后你终于答应我了，和我和好了。我全身心的对你好，但是仿佛是报复我一般，这次我能感受得到你对我一点都不好，你一点都不在乎我。 和我分手其实很简单，我也不是一个喜欢纠缠不休的人。之前五年的感情，我说分手就分手。我一直都觉得一个人也可以。有人一起走是幸运，没有人一起走就享受孤独。这是我之前一直和你说过的话，我也一直坚信着这一点。但是经过这一次，我真的认识到了干净利落的重要性，永远不要拖泥带水。 前任就像粑粑，在地上时间长了就干了，像一块巧克力。走过去看了看挺香的，拿起来尝了尝之后，还是变不成巧克力的啊！ 和你在一起，我极度缺乏安全感。你从来没有给我让我安心的感觉。当着我的面和别的男生聊天，和你前男友纠缠不清，和喜欢你的人天天在聊天。你说这样的行为让我怎么能放得下心来。 我每天过得担惊受怕的，生怕那一天你被别人抢走了。你太爱玩了。我之前还相信你以前一直自闭从来不交朋友。但是你和我在一起之后，我看到你和谁都认识，和谁都能聊得来。我是真的害怕，仿佛我需要抢着和你聊天才行。如果我不和你聊天，你就和别人聊天。给我的感觉就是，和我聊不聊天其实都不重要。我一直都是这样的感觉。 你说过你想做改变，这样的改变不能说是不好的。但是，什么东西都要有一定的程度。我的感觉，在你心里，你的朋友第一位，前男友第二位，我能不能排到第三位都不好说。我多希望你能多在乎我一点。 我还记得你说过你那个时候和真实哭，其实不是因为我找你你有多害怕，而是因为真实说了你两句不站在你这一边你觉得很委屈。但是你知道你这一哭，别人就觉得是我干了很过分的事情欺负了你，你受了委屈才哭的那么伤心。我的名声从那个时候开始，就变得一直走下坡路了。之后我又把真实骂了，其实一直挺想道歉的。但是真实删掉我好友之后我却看到你在笑，仿佛挺高兴的样子。说实话我和真实平时联系本来不多，能和她产生交集也是因为你的原因。最开始觉得为了你得罪再多人也没关系，就算打工的一半你说你难受，我翘掉打工赶紧骑车上山看你。为你付出再多，我一开始真的信心满满的。但是渐渐的却失去了该有的勇气。 回头看看我们的感情，我看到了一片荒凉。心早就觉得不痛不痒了，就算你说再过分的话，做的再过分，再怎么伤害我，我都觉得没什么感觉了。 说实话我现在都觉得你对我挺好的，都觉得我们之间充满了美好的回忆。但是却不想回头看看，因为我不敢。不敢看到自己的心变得越来越破碎，看到自己变得越来越脆弱了起来。 我终究是喜欢你的，也终究是狠不下心的一个人。 这就是我，真实的我。 2020年02月12日 17:47:10 刚才忽然想起。 以前你说分手的时候怎么对你前男友。所有东西都直接拉黑，电话也打不通。那个时候刚听到我还真的心疼了一下你前男友，没想到这么快的速度就轮到我了。</summary></entry><entry><title type="html">《82年生的金智英》</title><link href="http://localhost:4000/2020/02/07/82%E5%B9%B4%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%87%91%E6%99%BA%E8%8B%B1.html" rel="alternate" type="text/html" title="《82年生的金智英》" /><published>2020-02-07T00:00:00+09:00</published><updated>2020-02-07T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/02/07/%E3%80%8A82%E5%B9%B4%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%87%91%E6%99%BA%E8%8B%B1%E3%80%8B</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/02/07/82%E5%B9%B4%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%87%91%E6%99%BA%E8%8B%B1.html"></content><author><name>chenkaixu</name><email>chenkaixusan@gmail.com</email></author><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">东京男子图鉴</title><link href="http://localhost:4000/2020/01/14/%E4%B8%9C%E4%BA%AC%E7%94%B7%E5%AD%90%E5%9B%BE%E9%89%B4.html" rel="alternate" type="text/html" title="东京男子图鉴" /><published>2020-01-14T00:00:00+09:00</published><updated>2020-01-14T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/01/14/%E3%80%8A%E4%B8%9C%E4%BA%AC%E7%94%B7%E5%AD%90%E5%9B%BE%E9%89%B4%E3%80%8B</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/01/14/%E4%B8%9C%E4%BA%AC%E7%94%B7%E5%AD%90%E5%9B%BE%E9%89%B4.html">&lt;h2 id=&quot;剧情简介&quot;&gt;剧情简介&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这是一个东京男子20年间的故事。&lt;br /&gt;
从千叶县浦安的老家来到东京都内著名私立大学就读的佐东翔太，在得知女朋友与比自己大的有钱男人在一起玩后，发誓要在东京更上一层楼，并说出“女人到底就是为了钱”的话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;毕业后，翔太进入一流商社就职，过上了事业爱情两丰收的生活。但是人到中年，翔太在和勤奋工作的同期生小岛的事业之争中落败，又和希望结婚对象年收入超过3000万的恋人南分手，他的观念才由此发生了改变。翔太与高中同学、现任风险投资企业的CEO一马重逢，选择放弃稳定的高薪投身创业。在此期间又与琉璃子相互扶持产生了感情，两人从同事变成了恋人，翔太重新认识了在东京生活的意义。一边为财富、事业和爱情奋斗一边长大，翔太最终找到了自己人生的方向。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;观后感&quot;&gt;观后感&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;新的一年，看完的第一个日剧。&lt;br /&gt;
虽然学习了日语，但平时还是动漫看的居多，日剧倒是很少有涉猎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我的观念中，日剧，甚至是电影，多半的内容是反应当今社会的现实问题。《东京男子图鉴》，讲的核心内容就是这个。
大批的人，外国人，日本人都去东京。大家形形色色，心中的梦想也各不相同。每个人都有自己的理由和目的，也有自己的梦想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;剧中的每个人形象塑造的都很成功，也都很有自己的特色。
导演在剧中，通过不同人的视角来讲述故事的拍摄手法也让人印象深刻，在围绕着主角生活的这段时间里，不同的人对同一段经历的看法总是不同的。通过别人口中的描述，我对主角的生活状态有了更高的认识，也能从全方面来了解剧中的主角到底是一个什么样的人，这样对塑造一个人的形象总的来说是成功的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;让人印象最为深刻的当属男主角，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人生在世，自己选的路形形色色。&lt;br /&gt;
有的人选择留在家乡发展，有的人选择离开家乡打拼一番。无法评论哪一种生活方式是更为正确的，只不过大家选择的道路不一样罢了。半年时间没有回来，这次回国之后再见朋友的感受尤其明显。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大家都有不同的发展，有些人褪去了上学时的轻浮跳脱，变得成熟稳重了起来。虽然再见面还是和以前一样，但行为举止之间还是透露着工作中才有的成熟。有的人选择继续读书，变化说来不大，但是还是能看到对未来生活的向往。有的人放弃了在大城市发展的机会，反身选择回到我们这里的家乡发展，现在的日子过得也算安稳。有的人选择继承家业，每天生活虽然无聊但也落得个清闲。有的人选择继续留在大城市发展，虽然每天生活忙碌且枯燥，但是拿着稳定的高收入，有着自己的兴趣爱好。&lt;br /&gt;
我无法评价大家的生活方式，也无法描述我的未来到底是什么样子的。但我知道，我的生活不应该是上面描述的种种生活中的一种。我一直想要把生活过的精彩，过得真实。但是，我却不知道对于我来说，这份真实与精彩到底会体现在何处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一直在找寻自己心中的真实，也在找自己未来想要过的生活。现在来看，基本实现了以前的愿望。那么未来有应该是什么样的呢。我应该一直怀抱野心，这样才能不断前行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你又是抱着什么目的，来东京，甚至是远离家乡前往大城市的呢？&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tip&quot;&gt;tip&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;心中有野兽，被锁链束缚无处奔逃。&lt;/p&gt;</content><author><name>chenkaixu</name><email>chenkaixusan@gmail.com</email></author><category term="观后感" /><summary type="html">剧情简介 这是一个东京男子20年间的故事。 从千叶县浦安的老家来到东京都内著名私立大学就读的佐东翔太，在得知女朋友与比自己大的有钱男人在一起玩后，发誓要在东京更上一层楼，并说出“女人到底就是为了钱”的话。 毕业后，翔太进入一流商社就职，过上了事业爱情两丰收的生活。但是人到中年，翔太在和勤奋工作的同期生小岛的事业之争中落败，又和希望结婚对象年收入超过3000万的恋人南分手，他的观念才由此发生了改变。翔太与高中同学、现任风险投资企业的CEO一马重逢，选择放弃稳定的高薪投身创业。在此期间又与琉璃子相互扶持产生了感情，两人从同事变成了恋人，翔太重新认识了在东京生活的意义。一边为财富、事业和爱情奋斗一边长大，翔太最终找到了自己人生的方向。 观后感 新的一年，看完的第一个日剧。 虽然学习了日语，但平时还是动漫看的居多，日剧倒是很少有涉猎。 在我的观念中，日剧，甚至是电影，多半的内容是反应当今社会的现实问题。《东京男子图鉴》，讲的核心内容就是这个。 大批的人，外国人，日本人都去东京。大家形形色色，心中的梦想也各不相同。每个人都有自己的理由和目的，也有自己的梦想。 剧中的每个人形象塑造的都很成功，也都很有自己的特色。 导演在剧中，通过不同人的视角来讲述故事的拍摄手法也让人印象深刻，在围绕着主角生活的这段时间里，不同的人对同一段经历的看法总是不同的。通过别人口中的描述，我对主角的生活状态有了更高的认识，也能从全方面来了解剧中的主角到底是一个什么样的人，这样对塑造一个人的形象总的来说是成功的。 让人印象最为深刻的当属男主角， 人生在世，自己选的路形形色色。 有的人选择留在家乡发展，有的人选择离开家乡打拼一番。无法评论哪一种生活方式是更为正确的，只不过大家选择的道路不一样罢了。半年时间没有回来，这次回国之后再见朋友的感受尤其明显。 大家都有不同的发展，有些人褪去了上学时的轻浮跳脱，变得成熟稳重了起来。虽然再见面还是和以前一样，但行为举止之间还是透露着工作中才有的成熟。有的人选择继续读书，变化说来不大，但是还是能看到对未来生活的向往。有的人放弃了在大城市发展的机会，反身选择回到我们这里的家乡发展，现在的日子过得也算安稳。有的人选择继承家业，每天生活虽然无聊但也落得个清闲。有的人选择继续留在大城市发展，虽然每天生活忙碌且枯燥，但是拿着稳定的高收入，有着自己的兴趣爱好。 我无法评价大家的生活方式，也无法描述我的未来到底是什么样子的。但我知道，我的生活不应该是上面描述的种种生活中的一种。我一直想要把生活过的精彩，过得真实。但是，我却不知道对于我来说，这份真实与精彩到底会体现在何处。 一直在找寻自己心中的真实，也在找自己未来想要过的生活。现在来看，基本实现了以前的愿望。那么未来有应该是什么样的呢。我应该一直怀抱野心，这样才能不断前行。 你又是抱着什么目的，来东京，甚至是远离家乡前往大城市的呢？ tip 心中有野兽，被锁链束缚无处奔逃。</summary></entry><entry><title type="html">写在2019年的末尾</title><link href="http://localhost:4000/2019/12/28/%E5%86%99%E5%9C%A82019%E5%B9%B4%E7%9A%84%E6%9C%AB%E5%B0%BE.html" rel="alternate" type="text/html" title="写在2019年的末尾" /><published>2019-12-28T00:00:00+09:00</published><updated>2019-12-28T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2019/12/28/%E5%86%99%E5%9C%A82019%E5%B9%B4%E7%9A%84%E6%9C%AB%E5%B0%BE</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2019/12/28/%E5%86%99%E5%9C%A82019%E5%B9%B4%E7%9A%84%E6%9C%AB%E5%B0%BE.html">&lt;h4 id=&quot;更新日志&quot;&gt;更新日志&lt;/h4&gt;

&lt;h5 id=&quot;2019年12月7日&quot;&gt;2019年12月7日&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;今年的年终总结提前一些写，这样可以给自己很多时间慢慢的想，慢慢的写。&lt;br /&gt;
今年有发生了很多事情，需要慢慢整理。&lt;br /&gt;
今天不知道发生了什么，她彻底的把我拉黑了  &lt;br /&gt;
各种方式都联系不上了。&lt;br /&gt;
短短一天的时间到底发生了什么&lt;br /&gt;
真的很好奇&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;2019年12月8日&quot;&gt;2019年12月8日&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;今天还是联系不上她，昨天想了一天也没有想明白这是为什么。&lt;br /&gt;
转念一想，也许这样结束也是不错得选择，对我来说。&lt;br /&gt;
不过我还是会继续尝试的。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;2019年12月09日-111118&quot;&gt;2019年12月09日 11:11:18&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;时隔很久再次开始写年终总结。&lt;br /&gt;
最近也发生了很多事情，也没有很多的时间可以用来整理总结。&lt;br /&gt;
马上就要回国了，回去之后的时间应该会有很多的时间，那个时候可以慢慢总结，慢慢写。&lt;br /&gt;
我们和好了。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;2019年12月29日-160522&quot;&gt;2019年12月29日 16:05:22&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;年终总结放了很长时间没有写，现在已经回到家中了。&lt;br /&gt;
昨天的时候地铁和去北京的高铁都开通了。&lt;br /&gt;
回到家差不多有一周的时间了，家乡变化很大。&lt;br /&gt;
有适应的东西，也有不适应的东西。&lt;br /&gt;
总而言之，回家真好。&lt;br /&gt;
距离年底还有三天的时间，时间有点紧张了，这几天争取把年终总结写出来吧！&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;2020年01月22日-224911&quot;&gt;2020年01月22日 22:49:11&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;本年度的年终总结，终究还是拖到了下一年才开始结尾。&lt;br /&gt;
归根结底都是自己懒癌泛滥造成的结果吧。&lt;br /&gt;
这几天要抓紧时间写出来啊，年终总结，尽量赶在春节的前面，这样还能假装是19年的年终总结呢。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;2020年01月23日-205408&quot;&gt;2020年01月23日 20:54:08&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;这几天都在疯狂的码字，感觉有些内容都没有经过自己深思熟虑的思考过。&lt;br /&gt;
不过自己本来文笔就不好，更何况之后还需要在进行一次校对。&lt;br /&gt;
离过年，也只有一天的时间了吧。&lt;br /&gt;
时间紧迫，加油吧。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;2020年01月25日-195400&quot;&gt;2020年01月25日 19:54:00&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;终究还是过了年，今天是大年初一。&lt;br /&gt;
想写的东西还有很多，一直没有太多的时间去整理。&lt;br /&gt;
尽量快点写完吧。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;2020年01月28日-230745&quot;&gt;2020年01月28日 23:07:45&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;又拖了三天的时间，今天晚上才抽了一些时间继续写。&lt;br /&gt;
感觉给自己开的坑太多了，写起来有点艰难啊。&lt;br /&gt;
希望自己能尽快写完吧。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;今年都干了什么&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;金泽大学修士考试合格&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;开始尝试摄影&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;剪辑视频&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;新的开始&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;修士的话题&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;在日本旅游
    &lt;ol&gt;
      &lt;li&gt;名古屋&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;大阪&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;京都&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;黒部立山&lt;/li&gt;
    &lt;/ol&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;运动的话题&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;开始打工&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;重回苹果大家庭&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;再次使用树莓派干一些有意思的事情&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;对自己穿衣打扮的思考&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;人际关系&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;金泽大学修士考试合格&quot;&gt;金泽大学修士考试合格&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这是今年做的最有意义的一件事，也是我人生中最有意义的事情。  &lt;br /&gt;
对我来说，在日本的生活开始了，也是我新的生活开始了。身边的朋友，同学都是新鲜的，生活的环境也是新鲜的，有很多新奇的事物值得我去发现与寻找。虽然有时的生活会很艰辛，但是实现了以前自己的愿望，过上了以前的自己很羡慕的生活。目前的生活虽然不算多么精彩，但总的来说还是稳定的。我也是幸福的。希望以后的日子里，自己能一直保持良好的心态，一直坚定心中所信念的东西。&lt;br /&gt;
其实考试成功之后一直在思考来日本的目的和意义。&lt;br /&gt;
不知怎么回事，也许是备考的时候准备的太认真太拼命了。导致考完之后无所事事了很长的时间。到目前为止（12月份）的状态也不是特别的好，每天的生活虽然很规律，但其实并没有学习到什么新的知识。专业上的书和paper也没有看多少，但是时间就过得很快。&lt;br /&gt;
我有的时候会陷入自我思考的想法中，总是会自我反省，但是却从来不乐于去改变什么。&lt;br /&gt;
我想人都是有惰性的，而我的想法尤为明显。我知道以目前的状况来说是不会研究出什么比较好的成果的。也不知道现在的状态还会持续多久，但是我从内心开始也想要做出改变了。&lt;br /&gt;
很怀念以前非常自律的生活。感觉那个样子的生活才有意义。虽然每天都会很累，但是感觉很值得。而我想我能合格也是幸运的。我其实并不是一个特别聪明的人，我比别人强出一点的东西我想也只是我足够的坚持吧，对于一件事情的坚持，我可以持续很长时间。随着现在国内经济的发展，越来越多的人选择出国留学，而日本也是变得越来越人气起来。随着留学生的增加，现在的考试难度也是越来越大了。&lt;br /&gt;
我在考试方面的运气一直都算不错。回头看看走过的升学路，虽然充满了坎坷，但一切都顺利的走着。虽然还需要再读半年的研究生，但是能顺利通过考试真的是太好了。一开始心中多少还是会有些不满的情绪，但看着金泽大学的入学难度慢慢变大之后，心中的不满也渐渐的消失在了记忆之中。&lt;br /&gt;
不知从什么时候开始，我变得相信起来一个道理。勤能补拙。不知道是谁告诉我的道理，但是我一直坚信着这个理念。这也是支撑我一路走来的信念吧。我可以付出比别人多的时间和精力，我也不怕吃苦和付出。其实有的时候觉得我自己的性格是扭曲的，是不正常的。心中就算有多少委屈，多少积怨，也都只是自己在默默的承受着。不知道这样的自己什么时候会坏掉，但是在这之前，我只能一直努力，没有停下来的时间和理由啊。&lt;br /&gt;
为什么会一直努力呢？不知道是谁问过我这个问题。说实话从来没有思考过这个问题。仿佛就是随波逐流一样，就一直读书读书读书。我真的喜欢读书嘛？其实答案是否定的。但是我也不知道现在的自己，除了读书还能干什么。都说世间无用是书生。感觉现在就走在一条独木桥上，只有读书这一条路可以走得通。所以有的时候也会逼自己，不管自己真的累不累。这些都无所谓了，大家的生活都很艰难，我这单艰难又算什么呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不忘初心，方得始终。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;开始尝试摄影&quot;&gt;开始尝试摄影&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;其实一直有一台单反相机，从老爸那里拿来的相机。&lt;br /&gt;
虽然一直拿着，但是以前没有很认真的去拍照，也没有认真的研究该如何拍好一张照片。&lt;br /&gt;
大部分时间都是开着自动挡，然后摆一下姿势，按一下快门键，一张简单的照片就拍好了。就是这么简单，现在的数码相机，甚至是单反都可以实现很傻瓜式的拍照了。&lt;br /&gt;
真正开始想要拍好一张照片是在认识她之后。&lt;br /&gt;
之前一直没有这方面的想法，但是认识她之后我就有了想要好好开始学习的想法了。&lt;br /&gt;
我会认真学习相机的知识，会花时间在网上寻找一些相关的学习视频来看，也会真正的带上相机走出门去尝试拍摄一些东西。&lt;br /&gt;
现在虽然还是持续一直在学习，但是相比之前来说我觉得还是有一些真实的进步的。
有太多知识需要去学习了。光圈，快门速度，ISO，wb，感光度等等。需要走的路还有很长，我要加油啊，也要一直坚持下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在双十一的时候买了一个新的富士相机。
Fujifilm xt-30。（话说会买富士相机也是受了她的影响，之前是一直想买个索尼的α系列或者黑卡系列的。)现在还没有拿到手，不知道拍照时候的手感和成像素质是什么样的。&lt;br /&gt;
不过作为今年新的相机，而且是富士xt-3的师出同门之作，我觉得素质应该是不会太差了。而且在这个价格的微单虽然算不上有多好，但是还是有一些分量的我觉得。&lt;br /&gt;
等回国之后拿到手好好的体验一番，然后在好好的看一下说明书。这个相机应该会用很长时间吧，之后就是再买几个镜头就好了。&lt;br /&gt;
目前来说镜头已经看好了。官方的镜头虽然要贵一些，但是对于机身的性能应该是适配的最好的。第三方的镜头虽然要便宜不少，但是对于质量和是否适配还心中有疑虑的感觉存在着。所以现在要好好攒钱，然后买一个官方的镜头。&lt;br /&gt;
不过不得不吐槽，富士的镜头是真的贵啊！！！&lt;br /&gt;
相同的镜头，索尼的头要比富士便宜了很多。不知道为什么定价要定这么贵，不过从现在开始好好攒钱真的是非常有必要的事情了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在的时间点（2019年12月29日 16:24:07），我也终于在回到家之后拿到我心心念念的相机啦。拿到手之后还是蛮惊艳的，复古的外观真的超级有看头。给我的第一印象也是太轻啦！比我原来的那个单反不知道要轻了多少。现在也有带着出门的欲望了，也有拿起来拍照的想法了。轻便的同时，体积也不算是太大的。装到包包里的大小刚刚好！以后就拿着它出去扫街啦！等有条件了，再配一个专门拍人像的镜头，我觉得就完美啦。&lt;br /&gt;
现在每天就是在研究说明书。富士相机的操作逻辑和其他品牌的都有一些不同。所以说明书还是要好好看的，最起码首先认清楚每个按键的位置以及一些操作逻辑。&lt;br /&gt;
期待经过研究之后的成片！富士相机的滤镜模式直出的相片效果也是真的不错的呀。&lt;br /&gt;
总之就是很兴奋啦，拿到新相机！&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;剪辑视频&quot;&gt;剪辑视频&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;从2014年开始在B站上看视频，但是从来没有过想要制作视频的想法。&lt;br /&gt;
什么时候真的开始产生出想要拍视频的想法呢，有两个主要的原因吧。&lt;br /&gt;
一个是因为认识了她，另一个就是开始了日本的留学生活。&lt;br /&gt;
新的生活，新的人，总是不免产生记录什么的想法。之后就很自然的开始接触视频拍摄相关的知识，也买了新的设备和相机。&lt;br /&gt;
在心血来潮的前提下，买了一个大疆的osmo pocket。这是一个专门为vlog用户推出的视频录制工具，非常的小巧便携。平时装到口袋里面特别容易带出门，而且使用起来感觉也还蛮轻松使用的。平时用来记录生活，或者还是录一些想法什么的还是很不错得工具。虽然现在记录的事情比较少，但是以后还是会积极的进行录制的！&lt;br /&gt;
不过拍视频的时候很轻松，但是之后进行剪辑的时候真的特别的费时间费精力啊！&lt;br /&gt;
果然在录制视频的时候，手法和创意真的很重要。应该提前想好要拍摄什么内容，用什么样的角度或者是手法拍摄，这样在后期的时候也会比较容易进行剪辑吧。&lt;br /&gt;
目前来说拍的东西还很少，而且有很多素材都还没有进行剪辑。之后还是要多考虑一下要录制什么内容的。其实作为一个记录在日本留学生活的方式还是很不错的。不过有的时候还是会觉得留学生活还是蛮枯燥的。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;新的开始&quot;&gt;新的开始&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&quot;旧的回忆&quot;&gt;旧的回忆&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;这一节不知道应该以什么样的文字作为开场比较稳妥。&lt;br /&gt;
我们对未来的事情都是不期而遇的。生活中的惊喜往往来的那么突然，在你内心还没有做好准备的时候，就这么突然的出现了。&lt;br /&gt;
在来日本留学之前，我结束了长达将近五年的爱情长跑。&lt;br /&gt;
这对我来说，是一个很沉重的事情，也是一个重大的决定。但是我却是个明白事理的人，也可以看的开。过去的就是过去了，她是回忆，会保存在我脑海里。但是也就仅此而已了。未来的生活是精彩的，也是值得我期待的。&lt;br /&gt;
我心里也许早就知道，两个人的方向和追求的东西，早在我出国的时候就变的不在一样了。在人生规划的路上，总要对自己狠心一些。在拥有一些东西的同时，总是会舍弃一些东西的。
我有过伤心，有过难过，有过绝望，但是从来没有对自己做出的决定后悔过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;愿大家安好，祝你幸福。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;关于她&quot;&gt;关于她&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;这是一个我来到日本之后的故事了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实我们的相遇都很偶然，也很有戏剧性。&lt;br /&gt;
甚至在我看来，多少有些狗血的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;感觉是旧事重演一样，或者是往事重提。以前在我身上发生的事情历历在目，曾几何时我多么想避免再次发生重复的事，但是现实和缘分有的时候就是这么捉弄人。&lt;br /&gt;
有的时候，后面有人推着你跑，你不能回头，也不能倒退，你就只能顺着这股力气，一路走下去了。之后再回头看看走过的路，不能说没有遗憾，但是绝对不会后悔。&lt;br /&gt;
总之过程很简单粗暴，一点都不曲折，也不是很有戏剧性。我们就非常快速的在一起了。&lt;br /&gt;
如果按照正常情况的话，我也许不会这么快的谈恋爱把。毕竟才刚分手，我想我自己也需要一点时间来作为缓冲，抚平内心的悲伤情绪。但是有的时候时间就是不等人，也不能说是命运的追弄把。刚刚好在那个时候遇到了她。&lt;br /&gt;
其实那个时候的我来说并不算正常。刚到日本，身上有考试的压力，环境也不算太熟悉，也刚刚分手。有的时候真的不知道自己身上的正能量是哪里来的。也许是因为自身有病的情况下还喝了很多心灵鸡汤吧，总是能看的很开。但是不得不说，有的时候自己的运气真的还算是比较好的。而我对自己也有一个应该算是底线的东西吧。这个“底线”受我生活环境的影响，也受我经历的事情的影响。应该没有走偏，我是这么觉着的。&lt;br /&gt;
总之经历了这么多事情之后，我们就在一起了。不算是莫名其妙，应该算是轰轰烈烈的在一起了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于她，于我来说有一种别样的感觉。&lt;br /&gt;
能从她身上学到很多东西，有一些东西也改变了。真正造就现在的这个我，一个因素是来日本，另一个因素就是认识了她。不能说现在的这个我较之前相比是好是坏，但总之有一些什么东西改变了。改变的东西不是虚幻的，很真实，也很现实。这种改变，称之为成长我觉得也不算过分吧。&lt;br /&gt;
因为她，我见识了很多东西，也学习了很多东西。有了不少新的兴趣爱好。开始画画，认真摄影，懂得怎么珍惜一个人，照顾一个人，对一个人好，也为了一个人开了一个微博。要知道以前的我对微博真的深恶痛绝，觉得刷微博真的是在浪费时间。当然，现在的我只对自己有很高的要求，先管好自己就已经很好了。现在的我，会更多地考虑她的感受，她的要求和想法，而不是一味的只管我自己。&lt;br /&gt;
以前的我觉得两个人应该是互帮互助的，应该是举案齐眉的，不应该宠着惯着。但是现在的我明白，爱情就应该是付出和宠着。如果对另一半不够好，她为什么还要选择和你在一起呢？&lt;br /&gt;
有的时候想的东西很多，也怪自己不争气。不能满足她所有的要求。应该把所有的注意力和经历都放在另一半的是你上，这样才算是正确的恋爱方式吧。&lt;br /&gt;
其实心中一直在想，一个女生到底想要什么。为什么会和你在一起，为什么选择和你在一起。世界上的选择那么多，为什么偏偏选择了你。我又能给对方什么，对方能给我带来什么。这个问题看似很哲学，但是我却觉得很现实。现在大家都是成年人了，考虑的问题再也不是以前那样过家家的简单了。现在的爱情，不免要涉及到一些对未来的思考。不知道从什么时候开始，我也变得成熟了起来。以前的自己一直觉得，谈恋爱就是谈恋爱，两个人在一起就足够了。但是大学毕业之后就明白，爱情没有这么简单。两个人的目标，对未来的展望，真的都特别的重要。我们都不愿意把时间浪费在一个不可能一直走下去的人身上，很残酷但同时也很现实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;心中要随时都有危机感，要时时刻刻的自我反省，是不是有哪里做的还不够好，是不是又说错了什么话。不应该经常吃醋，给对方足够的个人空间。不应该干涉她的生活，首先要管好自己的事情。把所有的身心都放在对方身上。&lt;br /&gt;
这就是我目前对爱情的理解吧。以前如果这样的话，一定会大吃一惊的吧。&lt;br /&gt;
感觉自己在变好和变坏的路上不断地挣扎，慢慢的崩坏再重合。&lt;br /&gt;
终将获得新生吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也许。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;修士的话题&quot;&gt;修士的话题&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这一节的内容其实应该和第一节一起写点东西的。但是这个又是一个很大的内容，拿出来详细写一下，我觉得还是很有必要的吧。&lt;br /&gt;
自考试结束之后，其实已经过了很长的时间了。在这段时间里，对自己自身的要求不断地降低，有些坚持的东西也很久没有在做过了。元旦回国了很长时间之后，终于觉得自己应该好好的干些什么事情了。要是一直这样下去，真的就不知道我的人生会变成什么鬼样子了。&lt;br /&gt;
自从回到日本之后，也在积极的了解未来的研究应该怎么搞。最近大体上终于开始干一些事情了。前几天问了问老萧现在的方向，然后又和老马要了几篇论文准备好好看一下。现在的自己积累的内容还是太少了，就像井底之蛙，前面的路都是黑漆漆的一片。&lt;br /&gt;
不管什么时候，学习于我来说可以让我变得安心起来。就算看书的时候看不懂，但是心情却会很放松，因为我知道我在变好，没有浪费时间。不知从什么时候开始，看到别人渐渐变好，自己还停留在原地就会很焦虑。然后不停的反思自己到底哪里做的不够好，陷入一种很绝望的感情之中。我当然知道如何摆脱这样的心情，就是只有不停的丰富自己。但是却有很多事情需要我去做，有的时候觉得很矛盾，觉得时间不够用。也会觉得我照顾不好自己，活的不够精彩。心中有一个疯狂的想法，毁掉现在所有的一切再从头开始。正所谓破而后立，也许这样对目前的我来说是一个比较好的选择吧。但是我知道我没办法这么做，因为这个想法终究还是不现实的啊。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;在日本旅游&quot;&gt;在日本旅游&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;来日本有将近一年的时间了吧。这一年中，大大小小的地方也去了不少。其实在作为交换生的时候，除了东京没有去过，其他日本比较大的城市都已经去过了。剩下的就是一些比较村庄的地方了。我也买了一辆自行车，其实一直是想骑着车子到处转一转的。这个是我心中的一个梦想吧，想骑车环游日本，不知道有没有机会能够实现这个梦想。&lt;br /&gt;
旅游的话，花费其实还挺高的。目前的生活过得一直都挺借据的。家里条件说不上好坏，也没有到揭不开锅的地步。但是于我而言，毕竟这么大了读书还要花家里的钱，有的时候真的就变得特别抠门。但是心中还想去很多地方观光，开开眼界。这也是我来日本留学的一个初衷吧。想出来见见世面，看看别人的生活是什么样子的。&lt;br /&gt;
未来想去的地方还很多，列好计划，攒好钱。然后就出发吧。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;运动的话题&quot;&gt;运动的话题&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这个话题，每年的年终总结我都会写啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一直都记着keep上的一句话。自律给我自由。其实我是一个特别懒的人，有着宅男的潜质。就是那种如果没什么事情真的能在床上躺一天的人，或者能在家里玩游戏玩一天的人。但是我的这种性格因为我的病，一切都变得不一样了。当有什么东西在你心中，压在你头上的时候，你真的会有很大的改变。&lt;br /&gt;
我从以前的不喜欢运动，到现在经常运动，生活及其规律。中间经历的也仅仅是一场治不好的病而已。这之后我更惜命，更懂得健康的重要性。&lt;br /&gt;
平时经常会跑步，偶尔有机会的话会去游泳。（虽然来日本之后一次游泳都没有去过，以为游泳馆离得实在是太远了。）也变得很喜欢骑自行车出去转转了，心中有个梦想，骑着我的车子去日本各个地方转一转。&lt;br /&gt;
心中明白，坚持运动肯定不正确的决定。从另一个角度来说，我还是要感谢我的病。因为他督促着我一直运动，也算是一个自己能坚持下去的动力。
现在的我，想参加日本的马拉松，不知道自己的身体能不能跑下来。也想骑行去很远的地方。来日本之后喜欢上了登山，在这里野外的环境真的很好，可以找个山一直往上爬，尝试超越自己。如果能再去游泳的话就更好啦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希望未来的自己也要坚持运动啊。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;开始打工&quot;&gt;开始打工&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;开始打工的时间点，是在考完试之后吧。打工对我来说，还是很必须的项目。在日本的花费实在是太高，一直从家里要钱也显得很不现实，自己心里也过不去。一开始只是去イオン尝试着进行面试，因为对自己的日语能力一直没有很多的自信，最后没想到还是顺利通过了。现在才知道，原来日本对于劳动力的需求还是很大的，很少有人愿意干这样的工作吧，也许和我所在的地方也有关系，毕竟是乡村，年轻人都跑到大城市去了吧。&lt;br /&gt;
目前的话，一周打三次工，一次的时间是5个小时。计算一下，一个月差不多可以有5万左右的收入。虽然干的活很脏，但是感觉上并不是特别的累。按照目前每天的生活节奏来看虽然还能应付得来，但是等修士入学之后还是应该减少打工的次数了。一周打两次的话虽然收入会减少很多，但是却有很多时间可以做自己的事情了。这个想法，等之后再说吧。&lt;br /&gt;
现在还记着17年的时候在水产店里打工的场景。那个时候，每天干的事情要比现在辛苦太多太多了。收入也没有高多少，然后就特别的熬人。虽然那个时候的老板和老板娘人都很好，但是比起现在来，真的要辛苦太多了。现在的工作，虽然工资要比其他的低一些，但是身体还算能负担的起来，人多的时候可以划水，人少的时候也是刚刚好可以做完的程度。&lt;br /&gt;
目前来说，对工作还是很满意的。打工的大家都很好，领导也很好，平时也没有人检查，没有人催着干什么的。应该在很长的时间不会换工作吧，只要一直打，就一直在这里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今后也要加油打工呀！&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;重回苹果大家庭&quot;&gt;重回苹果大家庭&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;目前的设备，ipad pro+iphone11+apple watch+airpods。苹果全家桶也就只差一个macbook了。&lt;br /&gt;
其实之前的iphone se用的一直很满意，但是在一次自己换电池的愚蠢行动中，莫名其妙的就被我整坏了，之后换了小米的mix3，我以为在短时间之内不会再买苹果的手机了。因为比起苹果，安卓手机性价比更高。但是万万没想到，我最后还是重新用气了苹果，并且现在都快攒齐了苹果全家桶。&lt;br /&gt;
最开始是因为看到彭寒薇用的ipad pro，然后赵哥也买了一个ipad，用来学习。那个时候觉得ipad能干的事情很多，用来学习和娱乐都是一件很不错的事情。之后就在京都的一次旅游中，下手了。那个时候还能免税，ipad和pencil一起买的价钱还算划算，便宜了不少钱。之后就在ipad上接触到了Procreate这个软件，用来画画的软件。再到后来，想到苹果设备之间可以用airdrop进行互传，画好的画也好，进行处理过的照片也好，用airdrop真的很方便。刚好适逢iPhone11发布了，就顺着这种想法用第一个月打工的工资买下了iPhone11。之后就是买周边配件了，既然有了iPhone，那么airpods是肯定需要的，也确实很方便。虽然才刚买了一个降噪耳机，但还是入手了。至于apple watch，是以前用se的时候就一直想入手的手表。作为经常运动的我来说，能够应用的场景还是有很多的。在家的时候去游过几次用，用来记录健身数据还是一个很不错的选择。&lt;br /&gt;
现在也只差一个macbook了。但是现在来看，这个ThinkPad对我来说完全够用，虽然今年新发布的16寸mac很好，但是价钱实在是太高了。对于目前的我来说，还是有点太艰难了。未来如果有钱能攒下来的话，我应该是会入手的吧。&lt;br /&gt;
还有，在国外的时候，苹果手机比国内的安卓手机好用很多。这也是我换手机的一个重要原因吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总之，感觉被苹果绑定的死死的了。应该以后都是苹果的人了吧。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;对自己穿衣打扮的一些思考&quot;&gt;对自己穿衣打扮的一些思考&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;以前一直不愿意花费很多在穿衣打扮上。倒是可以在游戏里投入很多钱，但是衣服有的穿就够了。这样的思想一直持续了多久，直到来到日本之后才有所改变的吧。&lt;br /&gt;
来到日本之后，看到日本人的穿衣风格之后，觉得穿衣打扮也是一门学问。而我现在趁着年轻身材好的时候，就应该好好的研究一下这些东西，把自己的魅力完完全全的展实出来。年轻的时候不花钱打扮自己，老了之后又能怎么打扮呢？&lt;br /&gt;
虽然贵的衣服负担不起，但是便宜一些的衣服还是没问题的。话说回来，现在全身上下的衣服都是优衣库的了。虽然走在大街上容易撞衫，但是优衣库的衣服真的价格很适中，质量也相当不错。虽然颜色和很单调，款式也不是很多，但是精心搭配一番的话还是能穿出属于自己的风格的。在B站上也看了很多up住对优衣库的推荐和搭配，真的学习到了很多东西。现在不敢说自己搭配的有多好看，但是相比以前来说真的成长了不少了。而且我们这个城市，衣服的品牌种类比较少，在优衣库买衣服比较方便一些。这也就是我选择他的原因。不过讲究穿衣搭配的话，真的需要花很多钱来买不同种类的衣服。买衣服真的是一个花销比较大的事情。&lt;br /&gt;
现在也尝试在蓄发。虽然周围的人都反对，从家里人到朋友，大家仿佛都看不惯我的发型一样。但我还是选择一意孤行，因为我想活的和别人不一样，活出自己的风格。这也算是对自己的一个改变，也是一个挑战。以前对于外表都是很平平，没有特意的什么打扮。但是现在真的有不同的想法，想有自己的风格。发型也是，穿衣也是。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以后也要好好研究，争取穿出自己的特色吧。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;结尾&quot;&gt;结尾&lt;/h3&gt;</content><author><name>chenkaixu</name><email>chenkaixusan@gmail.com</email></author><category term="年终总结" /><summary type="html">更新日志 2019年12月7日 今年的年终总结提前一些写，这样可以给自己很多时间慢慢的想，慢慢的写。 今年有发生了很多事情，需要慢慢整理。 今天不知道发生了什么，她彻底的把我拉黑了 各种方式都联系不上了。 短短一天的时间到底发生了什么 真的很好奇 2019年12月8日 今天还是联系不上她，昨天想了一天也没有想明白这是为什么。 转念一想，也许这样结束也是不错得选择，对我来说。 不过我还是会继续尝试的。 2019年12月09日 11:11:18 时隔很久再次开始写年终总结。 最近也发生了很多事情，也没有很多的时间可以用来整理总结。 马上就要回国了，回去之后的时间应该会有很多的时间，那个时候可以慢慢总结，慢慢写。 我们和好了。 2019年12月29日 16:05:22 年终总结放了很长时间没有写，现在已经回到家中了。 昨天的时候地铁和去北京的高铁都开通了。 回到家差不多有一周的时间了，家乡变化很大。 有适应的东西，也有不适应的东西。 总而言之，回家真好。 距离年底还有三天的时间，时间有点紧张了，这几天争取把年终总结写出来吧！ 2020年01月22日 22:49:11 本年度的年终总结，终究还是拖到了下一年才开始结尾。 归根结底都是自己懒癌泛滥造成的结果吧。 这几天要抓紧时间写出来啊，年终总结，尽量赶在春节的前面，这样还能假装是19年的年终总结呢。 2020年01月23日 20:54:08 这几天都在疯狂的码字，感觉有些内容都没有经过自己深思熟虑的思考过。 不过自己本来文笔就不好，更何况之后还需要在进行一次校对。 离过年，也只有一天的时间了吧。 时间紧迫，加油吧。 2020年01月25日 19:54:00 终究还是过了年，今天是大年初一。 想写的东西还有很多，一直没有太多的时间去整理。 尽量快点写完吧。 2020年01月28日 23:07:45 又拖了三天的时间，今天晚上才抽了一些时间继续写。 感觉给自己开的坑太多了，写起来有点艰难啊。 希望自己能尽快写完吧。 今年都干了什么 金泽大学修士考试合格 开始尝试摄影 剪辑视频 新的开始 修士的话题 在日本旅游 名古屋 大阪 京都 黒部立山 运动的话题 开始打工 重回苹果大家庭 再次使用树莓派干一些有意思的事情 对自己穿衣打扮的思考 人际关系 金泽大学修士考试合格 这是今年做的最有意义的一件事，也是我人生中最有意义的事情。 对我来说，在日本的生活开始了，也是我新的生活开始了。身边的朋友，同学都是新鲜的，生活的环境也是新鲜的，有很多新奇的事物值得我去发现与寻找。虽然有时的生活会很艰辛，但是实现了以前自己的愿望，过上了以前的自己很羡慕的生活。目前的生活虽然不算多么精彩，但总的来说还是稳定的。我也是幸福的。希望以后的日子里，自己能一直保持良好的心态，一直坚定心中所信念的东西。 其实考试成功之后一直在思考来日本的目的和意义。 不知怎么回事，也许是备考的时候准备的太认真太拼命了。导致考完之后无所事事了很长的时间。到目前为止（12月份）的状态也不是特别的好，每天的生活虽然很规律，但其实并没有学习到什么新的知识。专业上的书和paper也没有看多少，但是时间就过得很快。 我有的时候会陷入自我思考的想法中，总是会自我反省，但是却从来不乐于去改变什么。 我想人都是有惰性的，而我的想法尤为明显。我知道以目前的状况来说是不会研究出什么比较好的成果的。也不知道现在的状态还会持续多久，但是我从内心开始也想要做出改变了。 很怀念以前非常自律的生活。感觉那个样子的生活才有意义。虽然每天都会很累，但是感觉很值得。而我想我能合格也是幸运的。我其实并不是一个特别聪明的人，我比别人强出一点的东西我想也只是我足够的坚持吧，对于一件事情的坚持，我可以持续很长时间。随着现在国内经济的发展，越来越多的人选择出国留学，而日本也是变得越来越人气起来。随着留学生的增加，现在的考试难度也是越来越大了。 我在考试方面的运气一直都算不错。回头看看走过的升学路，虽然充满了坎坷，但一切都顺利的走着。虽然还需要再读半年的研究生，但是能顺利通过考试真的是太好了。一开始心中多少还是会有些不满的情绪，但看着金泽大学的入学难度慢慢变大之后，心中的不满也渐渐的消失在了记忆之中。 不知从什么时候开始，我变得相信起来一个道理。勤能补拙。不知道是谁告诉我的道理，但是我一直坚信着这个理念。这也是支撑我一路走来的信念吧。我可以付出比别人多的时间和精力，我也不怕吃苦和付出。其实有的时候觉得我自己的性格是扭曲的，是不正常的。心中就算有多少委屈，多少积怨，也都只是自己在默默的承受着。不知道这样的自己什么时候会坏掉，但是在这之前，我只能一直努力，没有停下来的时间和理由啊。 为什么会一直努力呢？不知道是谁问过我这个问题。说实话从来没有思考过这个问题。仿佛就是随波逐流一样，就一直读书读书读书。我真的喜欢读书嘛？其实答案是否定的。但是我也不知道现在的自己，除了读书还能干什么。都说世间无用是书生。感觉现在就走在一条独木桥上，只有读书这一条路可以走得通。所以有的时候也会逼自己，不管自己真的累不累。这些都无所谓了，大家的生活都很艰难，我这单艰难又算什么呢。 不忘初心，方得始终。 开始尝试摄影 其实一直有一台单反相机，从老爸那里拿来的相机。 虽然一直拿着，但是以前没有很认真的去拍照，也没有认真的研究该如何拍好一张照片。 大部分时间都是开着自动挡，然后摆一下姿势，按一下快门键，一张简单的照片就拍好了。就是这么简单，现在的数码相机，甚至是单反都可以实现很傻瓜式的拍照了。 真正开始想要拍好一张照片是在认识她之后。 之前一直没有这方面的想法，但是认识她之后我就有了想要好好开始学习的想法了。 我会认真学习相机的知识，会花时间在网上寻找一些相关的学习视频来看，也会真正的带上相机走出门去尝试拍摄一些东西。 现在虽然还是持续一直在学习，但是相比之前来说我觉得还是有一些真实的进步的。 有太多知识需要去学习了。光圈，快门速度，ISO，wb，感光度等等。需要走的路还有很长，我要加油啊，也要一直坚持下去。 在双十一的时候买了一个新的富士相机。 Fujifilm xt-30。（话说会买富士相机也是受了她的影响，之前是一直想买个索尼的α系列或者黑卡系列的。)现在还没有拿到手，不知道拍照时候的手感和成像素质是什么样的。 不过作为今年新的相机，而且是富士xt-3的师出同门之作，我觉得素质应该是不会太差了。而且在这个价格的微单虽然算不上有多好，但是还是有一些分量的我觉得。 等回国之后拿到手好好的体验一番，然后在好好的看一下说明书。这个相机应该会用很长时间吧，之后就是再买几个镜头就好了。 目前来说镜头已经看好了。官方的镜头虽然要贵一些，但是对于机身的性能应该是适配的最好的。第三方的镜头虽然要便宜不少，但是对于质量和是否适配还心中有疑虑的感觉存在着。所以现在要好好攒钱，然后买一个官方的镜头。 不过不得不吐槽，富士的镜头是真的贵啊！！！ 相同的镜头，索尼的头要比富士便宜了很多。不知道为什么定价要定这么贵，不过从现在开始好好攒钱真的是非常有必要的事情了。 现在的时间点（2019年12月29日 16:24:07），我也终于在回到家之后拿到我心心念念的相机啦。拿到手之后还是蛮惊艳的，复古的外观真的超级有看头。给我的第一印象也是太轻啦！比我原来的那个单反不知道要轻了多少。现在也有带着出门的欲望了，也有拿起来拍照的想法了。轻便的同时，体积也不算是太大的。装到包包里的大小刚刚好！以后就拿着它出去扫街啦！等有条件了，再配一个专门拍人像的镜头，我觉得就完美啦。 现在每天就是在研究说明书。富士相机的操作逻辑和其他品牌的都有一些不同。所以说明书还是要好好看的，最起码首先认清楚每个按键的位置以及一些操作逻辑。 期待经过研究之后的成片！富士相机的滤镜模式直出的相片效果也是真的不错的呀。 总之就是很兴奋啦，拿到新相机！ 剪辑视频 从2014年开始在B站上看视频，但是从来没有过想要制作视频的想法。 什么时候真的开始产生出想要拍视频的想法呢，有两个主要的原因吧。 一个是因为认识了她，另一个就是开始了日本的留学生活。 新的生活，新的人，总是不免产生记录什么的想法。之后就很自然的开始接触视频拍摄相关的知识，也买了新的设备和相机。 在心血来潮的前提下，买了一个大疆的osmo pocket。这是一个专门为vlog用户推出的视频录制工具，非常的小巧便携。平时装到口袋里面特别容易带出门，而且使用起来感觉也还蛮轻松使用的。平时用来记录生活，或者还是录一些想法什么的还是很不错得工具。虽然现在记录的事情比较少，但是以后还是会积极的进行录制的！ 不过拍视频的时候很轻松，但是之后进行剪辑的时候真的特别的费时间费精力啊！ 果然在录制视频的时候，手法和创意真的很重要。应该提前想好要拍摄什么内容，用什么样的角度或者是手法拍摄，这样在后期的时候也会比较容易进行剪辑吧。 目前来说拍的东西还很少，而且有很多素材都还没有进行剪辑。之后还是要多考虑一下要录制什么内容的。其实作为一个记录在日本留学生活的方式还是很不错的。不过有的时候还是会觉得留学生活还是蛮枯燥的。 新的开始 旧的回忆 这一节不知道应该以什么样的文字作为开场比较稳妥。 我们对未来的事情都是不期而遇的。生活中的惊喜往往来的那么突然，在你内心还没有做好准备的时候，就这么突然的出现了。 在来日本留学之前，我结束了长达将近五年的爱情长跑。 这对我来说，是一个很沉重的事情，也是一个重大的决定。但是我却是个明白事理的人，也可以看的开。过去的就是过去了，她是回忆，会保存在我脑海里。但是也就仅此而已了。未来的生活是精彩的，也是值得我期待的。 我心里也许早就知道，两个人的方向和追求的东西，早在我出国的时候就变的不在一样了。在人生规划的路上，总要对自己狠心一些。在拥有一些东西的同时，总是会舍弃一些东西的。 我有过伤心，有过难过，有过绝望，但是从来没有对自己做出的决定后悔过。 愿大家安好，祝你幸福。 关于她 这是一个我来到日本之后的故事了。 其实我们的相遇都很偶然，也很有戏剧性。 甚至在我看来，多少有些狗血的感觉。 感觉是旧事重演一样，或者是往事重提。以前在我身上发生的事情历历在目，曾几何时我多么想避免再次发生重复的事，但是现实和缘分有的时候就是这么捉弄人。 有的时候，后面有人推着你跑，你不能回头，也不能倒退，你就只能顺着这股力气，一路走下去了。之后再回头看看走过的路，不能说没有遗憾，但是绝对不会后悔。 总之过程很简单粗暴，一点都不曲折，也不是很有戏剧性。我们就非常快速的在一起了。 如果按照正常情况的话，我也许不会这么快的谈恋爱把。毕竟才刚分手，我想我自己也需要一点时间来作为缓冲，抚平内心的悲伤情绪。但是有的时候时间就是不等人，也不能说是命运的追弄把。刚刚好在那个时候遇到了她。 其实那个时候的我来说并不算正常。刚到日本，身上有考试的压力，环境也不算太熟悉，也刚刚分手。有的时候真的不知道自己身上的正能量是哪里来的。也许是因为自身有病的情况下还喝了很多心灵鸡汤吧，总是能看的很开。但是不得不说，有的时候自己的运气真的还算是比较好的。而我对自己也有一个应该算是底线的东西吧。这个“底线”受我生活环境的影响，也受我经历的事情的影响。应该没有走偏，我是这么觉着的。 总之经历了这么多事情之后，我们就在一起了。不算是莫名其妙，应该算是轰轰烈烈的在一起了。 对于她，于我来说有一种别样的感觉。 能从她身上学到很多东西，有一些东西也改变了。真正造就现在的这个我，一个因素是来日本，另一个因素就是认识了她。不能说现在的这个我较之前相比是好是坏，但总之有一些什么东西改变了。改变的东西不是虚幻的，很真实，也很现实。这种改变，称之为成长我觉得也不算过分吧。 因为她，我见识了很多东西，也学习了很多东西。有了不少新的兴趣爱好。开始画画，认真摄影，懂得怎么珍惜一个人，照顾一个人，对一个人好，也为了一个人开了一个微博。要知道以前的我对微博真的深恶痛绝，觉得刷微博真的是在浪费时间。当然，现在的我只对自己有很高的要求，先管好自己就已经很好了。现在的我，会更多地考虑她的感受，她的要求和想法，而不是一味的只管我自己。 以前的我觉得两个人应该是互帮互助的，应该是举案齐眉的，不应该宠着惯着。但是现在的我明白，爱情就应该是付出和宠着。如果对另一半不够好，她为什么还要选择和你在一起呢？ 有的时候想的东西很多，也怪自己不争气。不能满足她所有的要求。应该把所有的注意力和经历都放在另一半的是你上，这样才算是正确的恋爱方式吧。 其实心中一直在想，一个女生到底想要什么。为什么会和你在一起，为什么选择和你在一起。世界上的选择那么多，为什么偏偏选择了你。我又能给对方什么，对方能给我带来什么。这个问题看似很哲学，但是我却觉得很现实。现在大家都是成年人了，考虑的问题再也不是以前那样过家家的简单了。现在的爱情，不免要涉及到一些对未来的思考。不知道从什么时候开始，我也变得成熟了起来。以前的自己一直觉得，谈恋爱就是谈恋爱，两个人在一起就足够了。但是大学毕业之后就明白，爱情没有这么简单。两个人的目标，对未来的展望，真的都特别的重要。我们都不愿意把时间浪费在一个不可能一直走下去的人身上，很残酷但同时也很现实。 心中要随时都有危机感，要时时刻刻的自我反省，是不是有哪里做的还不够好，是不是又说错了什么话。不应该经常吃醋，给对方足够的个人空间。不应该干涉她的生活，首先要管好自己的事情。把所有的身心都放在对方身上。 这就是我目前对爱情的理解吧。以前如果这样的话，一定会大吃一惊的吧。 感觉自己在变好和变坏的路上不断地挣扎，慢慢的崩坏再重合。 终将获得新生吧。 也许。 修士的话题 这一节的内容其实应该和第一节一起写点东西的。但是这个又是一个很大的内容，拿出来详细写一下，我觉得还是很有必要的吧。 自考试结束之后，其实已经过了很长的时间了。在这段时间里，对自己自身的要求不断地降低，有些坚持的东西也很久没有在做过了。元旦回国了很长时间之后，终于觉得自己应该好好的干些什么事情了。要是一直这样下去，真的就不知道我的人生会变成什么鬼样子了。 自从回到日本之后，也在积极的了解未来的研究应该怎么搞。最近大体上终于开始干一些事情了。前几天问了问老萧现在的方向，然后又和老马要了几篇论文准备好好看一下。现在的自己积累的内容还是太少了，就像井底之蛙，前面的路都是黑漆漆的一片。 不管什么时候，学习于我来说可以让我变得安心起来。就算看书的时候看不懂，但是心情却会很放松，因为我知道我在变好，没有浪费时间。不知从什么时候开始，看到别人渐渐变好，自己还停留在原地就会很焦虑。然后不停的反思自己到底哪里做的不够好，陷入一种很绝望的感情之中。我当然知道如何摆脱这样的心情，就是只有不停的丰富自己。但是却有很多事情需要我去做，有的时候觉得很矛盾，觉得时间不够用。也会觉得我照顾不好自己，活的不够精彩。心中有一个疯狂的想法，毁掉现在所有的一切再从头开始。正所谓破而后立，也许这样对目前的我来说是一个比较好的选择吧。但是我知道我没办法这么做，因为这个想法终究还是不现实的啊。 在日本旅游 来日本有将近一年的时间了吧。这一年中，大大小小的地方也去了不少。其实在作为交换生的时候，除了东京没有去过，其他日本比较大的城市都已经去过了。剩下的就是一些比较村庄的地方了。我也买了一辆自行车，其实一直是想骑着车子到处转一转的。这个是我心中的一个梦想吧，想骑车环游日本，不知道有没有机会能够实现这个梦想。 旅游的话，花费其实还挺高的。目前的生活过得一直都挺借据的。家里条件说不上好坏，也没有到揭不开锅的地步。但是于我而言，毕竟这么大了读书还要花家里的钱，有的时候真的就变得特别抠门。但是心中还想去很多地方观光，开开眼界。这也是我来日本留学的一个初衷吧。想出来见见世面，看看别人的生活是什么样子的。 未来想去的地方还很多，列好计划，攒好钱。然后就出发吧。 运动的话题 这个话题，每年的年终总结我都会写啊。 一直都记着keep上的一句话。自律给我自由。其实我是一个特别懒的人，有着宅男的潜质。就是那种如果没什么事情真的能在床上躺一天的人，或者能在家里玩游戏玩一天的人。但是我的这种性格因为我的病，一切都变得不一样了。当有什么东西在你心中，压在你头上的时候，你真的会有很大的改变。 我从以前的不喜欢运动，到现在经常运动，生活及其规律。中间经历的也仅仅是一场治不好的病而已。这之后我更惜命，更懂得健康的重要性。 平时经常会跑步，偶尔有机会的话会去游泳。（虽然来日本之后一次游泳都没有去过，以为游泳馆离得实在是太远了。）也变得很喜欢骑自行车出去转转了，心中有个梦想，骑着我的车子去日本各个地方转一转。 心中明白，坚持运动肯定不正确的决定。从另一个角度来说，我还是要感谢我的病。因为他督促着我一直运动，也算是一个自己能坚持下去的动力。 现在的我，想参加日本的马拉松，不知道自己的身体能不能跑下来。也想骑行去很远的地方。来日本之后喜欢上了登山，在这里野外的环境真的很好，可以找个山一直往上爬，尝试超越自己。如果能再去游泳的话就更好啦。 希望未来的自己也要坚持运动啊。 开始打工 开始打工的时间点，是在考完试之后吧。打工对我来说，还是很必须的项目。在日本的花费实在是太高，一直从家里要钱也显得很不现实，自己心里也过不去。一开始只是去イオン尝试着进行面试，因为对自己的日语能力一直没有很多的自信，最后没想到还是顺利通过了。现在才知道，原来日本对于劳动力的需求还是很大的，很少有人愿意干这样的工作吧，也许和我所在的地方也有关系，毕竟是乡村，年轻人都跑到大城市去了吧。 目前的话，一周打三次工，一次的时间是5个小时。计算一下，一个月差不多可以有5万左右的收入。虽然干的活很脏，但是感觉上并不是特别的累。按照目前每天的生活节奏来看虽然还能应付得来，但是等修士入学之后还是应该减少打工的次数了。一周打两次的话虽然收入会减少很多，但是却有很多时间可以做自己的事情了。这个想法，等之后再说吧。 现在还记着17年的时候在水产店里打工的场景。那个时候，每天干的事情要比现在辛苦太多太多了。收入也没有高多少，然后就特别的熬人。虽然那个时候的老板和老板娘人都很好，但是比起现在来，真的要辛苦太多了。现在的工作，虽然工资要比其他的低一些，但是身体还算能负担的起来，人多的时候可以划水，人少的时候也是刚刚好可以做完的程度。 目前来说，对工作还是很满意的。打工的大家都很好，领导也很好，平时也没有人检查，没有人催着干什么的。应该在很长的时间不会换工作吧，只要一直打，就一直在这里。 今后也要加油打工呀！ 重回苹果大家庭 目前的设备，ipad pro+iphone11+apple watch+airpods。苹果全家桶也就只差一个macbook了。 其实之前的iphone se用的一直很满意，但是在一次自己换电池的愚蠢行动中，莫名其妙的就被我整坏了，之后换了小米的mix3，我以为在短时间之内不会再买苹果的手机了。因为比起苹果，安卓手机性价比更高。但是万万没想到，我最后还是重新用气了苹果，并且现在都快攒齐了苹果全家桶。 最开始是因为看到彭寒薇用的ipad pro，然后赵哥也买了一个ipad，用来学习。那个时候觉得ipad能干的事情很多，用来学习和娱乐都是一件很不错的事情。之后就在京都的一次旅游中，下手了。那个时候还能免税，ipad和pencil一起买的价钱还算划算，便宜了不少钱。之后就在ipad上接触到了Procreate这个软件，用来画画的软件。再到后来，想到苹果设备之间可以用airdrop进行互传，画好的画也好，进行处理过的照片也好，用airdrop真的很方便。刚好适逢iPhone11发布了，就顺着这种想法用第一个月打工的工资买下了iPhone11。之后就是买周边配件了，既然有了iPhone，那么airpods是肯定需要的，也确实很方便。虽然才刚买了一个降噪耳机，但还是入手了。至于apple watch，是以前用se的时候就一直想入手的手表。作为经常运动的我来说，能够应用的场景还是有很多的。在家的时候去游过几次用，用来记录健身数据还是一个很不错的选择。 现在也只差一个macbook了。但是现在来看，这个ThinkPad对我来说完全够用，虽然今年新发布的16寸mac很好，但是价钱实在是太高了。对于目前的我来说，还是有点太艰难了。未来如果有钱能攒下来的话，我应该是会入手的吧。 还有，在国外的时候，苹果手机比国内的安卓手机好用很多。这也是我换手机的一个重要原因吧。 总之，感觉被苹果绑定的死死的了。应该以后都是苹果的人了吧。 对自己穿衣打扮的一些思考 以前一直不愿意花费很多在穿衣打扮上。倒是可以在游戏里投入很多钱，但是衣服有的穿就够了。这样的思想一直持续了多久，直到来到日本之后才有所改变的吧。 来到日本之后，看到日本人的穿衣风格之后，觉得穿衣打扮也是一门学问。而我现在趁着年轻身材好的时候，就应该好好的研究一下这些东西，把自己的魅力完完全全的展实出来。年轻的时候不花钱打扮自己，老了之后又能怎么打扮呢？ 虽然贵的衣服负担不起，但是便宜一些的衣服还是没问题的。话说回来，现在全身上下的衣服都是优衣库的了。虽然走在大街上容易撞衫，但是优衣库的衣服真的价格很适中，质量也相当不错。虽然颜色和很单调，款式也不是很多，但是精心搭配一番的话还是能穿出属于自己的风格的。在B站上也看了很多up住对优衣库的推荐和搭配，真的学习到了很多东西。现在不敢说自己搭配的有多好看，但是相比以前来说真的成长了不少了。而且我们这个城市，衣服的品牌种类比较少，在优衣库买衣服比较方便一些。这也就是我选择他的原因。不过讲究穿衣搭配的话，真的需要花很多钱来买不同种类的衣服。买衣服真的是一个花销比较大的事情。 现在也尝试在蓄发。虽然周围的人都反对，从家里人到朋友，大家仿佛都看不惯我的发型一样。但我还是选择一意孤行，因为我想活的和别人不一样，活出自己的风格。这也算是对自己的一个改变，也是一个挑战。以前对于外表都是很平平，没有特意的什么打扮。但是现在真的有不同的想法，想有自己的风格。发型也是，穿衣也是。 以后也要好好研究，争取穿出自己的特色吧。 结尾</summary></entry><entry><title type="html">感谢信</title><link href="http://localhost:4000/2019/12/09/%E6%84%9F%E8%B0%A2%E4%BF%A1.html" rel="alternate" type="text/html" title="感谢信" /><published>2019-12-09T00:00:00+09:00</published><updated>2019-12-09T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2019/12/09/%E6%84%9F%E8%B0%A2%E4%BF%A1</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2019/12/09/%E6%84%9F%E8%B0%A2%E4%BF%A1.html">&lt;p&gt;菜&lt;br /&gt;
首先和你说一声感谢。&lt;br /&gt;
感谢你相信我，感谢你站在我这一边。&lt;br /&gt;
感谢你给我这个机会。&lt;br /&gt;
你一直都说人是不会变得。&lt;br /&gt;
但其实，&lt;br /&gt;
每个人都会变得。&lt;br /&gt;
以前人们经常说，士别三日当刮目相见。&lt;br /&gt;
有些是好的变化，有些是坏的变化。&lt;br /&gt;
对于现在的我来来说，发生在我身上的应该是好的变化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是你让我懂得如何认真恋爱，如果好好对一个人。&lt;br /&gt;
让我学会了很多，也让我成长了很多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;往后余生，请多关照。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020-02-07- 23:41:05&lt;/p&gt;</content><author><name>chenkaixu</name><email>chenkaixusan@gmail.com</email></author><category term="写给谁的情书" /><summary type="html">菜 首先和你说一声感谢。 感谢你相信我，感谢你站在我这一边。 感谢你给我这个机会。 你一直都说人是不会变得。 但其实， 每个人都会变得。 以前人们经常说，士别三日当刮目相见。 有些是好的变化，有些是坏的变化。 对于现在的我来来说，发生在我身上的应该是好的变化。 是你让我懂得如何认真恋爱，如果好好对一个人。 让我学会了很多，也让我成长了很多。 往后余生，请多关照。 2020-02-07- 23:41:05</summary></entry><entry><title type="html">星星</title><link href="http://localhost:4000/2019/12/08/%E6%98%9F%E6%98%9F.html" rel="alternate" type="text/html" title="星星" /><published>2019-12-08T00:00:00+09:00</published><updated>2019-12-08T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2019/12/08/%E6%98%9F%E6%98%9F</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2019/12/08/%E6%98%9F%E6%98%9F.html">&lt;p&gt;菜&lt;br /&gt;
今天打工回来的路上，漫天的星星。&lt;br /&gt;
仿佛在陪着我走一样，在这样漆黑不见五指的晚上，让我觉得不是那么害怕了。&lt;br /&gt;
又转眼看了看月亮，虽然不是很圆，但一直那么挂在天上。&lt;br /&gt;
我一直想，会不会有人和我一样在同一时间，在不同的地点看着同一个月亮呢。&lt;/p&gt;</content><author><name>chenkaixu</name><email>chenkaixusan@gmail.com</email></author><category term="写给谁的情书" /><summary type="html">菜 今天打工回来的路上，漫天的星星。 仿佛在陪着我走一样，在这样漆黑不见五指的晚上，让我觉得不是那么害怕了。 又转眼看了看月亮，虽然不是很圆，但一直那么挂在天上。 我一直想，会不会有人和我一样在同一时间，在不同的地点看着同一个月亮呢。</summary></entry><entry><title type="html">潜伏</title><link href="http://localhost:4000/2019/12/08/%E6%BD%9C%E4%BC%8F.html" rel="alternate" type="text/html" title="潜伏" /><published>2019-12-08T00:00:00+09:00</published><updated>2019-12-08T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2019/12/08/%E6%BD%9C%E4%BC%8F</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2019/12/08/%E6%BD%9C%E4%BC%8F.html">&lt;p&gt;花了短短两天半的时间，把2008年的古老谍战片《潜伏》看完了。&lt;br /&gt;
不得不说，潜伏拍得真的不错，剧情很真实，内容也很合乎情理。真的是不可多得的一步谍战片。会看这么老的电视剧的原因也就是前几天玩了《隐形守护者》这款游戏，玩过之后就对谍战类型的作品很感兴趣，这个时候刚好就想到了《潜伏》。以前断断续续的看过一些剧情，但是内容都很不完整。现在总算是有兴趣而且有大把的时间来好好的欣赏这部作品了。虽然仅仅花了两天半的时间有点短，而且甘的有点厉害，但是剧情和剧中人物的形象真的是深入我的脑海中。
《潜伏》这个电视剧，放在现在的职场环境中依旧适用。里面主角余则成在工作中的一些为人处世知道真的值得细细品味，学习。虽然是谍战片，讲的更多的内容是如何潜伏，但是其中涉及的同僚之间的利害关系斗争等内容都值得观众细细玩味。电视剧中还有很多人物的名言金句也值得记录。有些话说得真的很有道理，现今社会来看依旧不算过时。
主角余则成，真的是一个很有个人魅力的人物。一开始出身在军统，黄埔军校毕业。后来在工作中渐渐对国民党失去信心，转而投入共产党的领导之下。余则成的一生其实也是蛮凄惨的，干秘密任务的人最后结果都不怎么好。他一生有三个女人，第一个左蓝是当初投入共产党的最大动机，可惜半路就领了便当。从这个时候起，余则成的动机真正的从爱情转换到了个人信仰的高度。陪伴他时间最长的人应该是和他假扮夫妻的王翠萍。虽然一开始两人之间有诸多摩擦产生，但是随着时间的流逝渐渐的由假扮夫妻摩擦出了爱的火花，最后真的喜结连理。可惜解放后两人最终没有走到一起，这应该算是余一生的遗憾。翠萍最后为余诞下一女，但因为余继续潜伏的原因只能隐姓埋名大山的小村庄中，估计一生都没有出山吧。第三个女人就是穆婉秋，这是三个女人中最有深度的女性角色。虽然剧中出场时间很少，但是却和其他人不一样，心中识大体。毕竟是大家闺秀，从小受过高等教育，思想和王翠萍能产生鲜明的对比。晚秋最后在余的劝说下也加入了共产党，最后化身为“蝶”与在台湾的余一起接着潜伏工作，并最后结为夫妻。晚秋这个角色的分量丝毫不比王翠萍少，虽然两个主要女性角色有很大的差别，性格上面还是为人处事方面，但各有各的好处，角色形象刻画的都很生动形象。
虽然主题是潜伏谍战片，但是剧中有很多描写办公室为人处世的情节。剧中余从同僚们的竞争中慢慢脱颖而出，不得不说余的为人处世手段真的高明。利用同事之间的矛盾掩护自己成功的的上位，对于自己的领导做事也是极为的圆滑。其实剧中的剧情有很多，但是一一描写有需要花费很多文笔，目前的自己词汇量严重短缺，也就不做具体的描写了。
总体来说这是一部真正值得花时间去看的谍战片。虽然年代过去很久了，但是剧情严谨，故事细腻又合理。剧中角色人物塑造的也很成功，每个人都有自己鲜明的特色，能给观众留下很深刻的印象。话费这两天半的时间来看是很值得。&lt;/p&gt;</content><author><name>author</name></author><category term="观后感" /><summary type="html">花了短短两天半的时间，把2008年的古老谍战片《潜伏》看完了。 不得不说，潜伏拍得真的不错，剧情很真实，内容也很合乎情理。真的是不可多得的一步谍战片。会看这么老的电视剧的原因也就是前几天玩了《隐形守护者》这款游戏，玩过之后就对谍战类型的作品很感兴趣，这个时候刚好就想到了《潜伏》。以前断断续续的看过一些剧情，但是内容都很不完整。现在总算是有兴趣而且有大把的时间来好好的欣赏这部作品了。虽然仅仅花了两天半的时间有点短，而且甘的有点厉害，但是剧情和剧中人物的形象真的是深入我的脑海中。 《潜伏》这个电视剧，放在现在的职场环境中依旧适用。里面主角余则成在工作中的一些为人处世知道真的值得细细品味，学习。虽然是谍战片，讲的更多的内容是如何潜伏，但是其中涉及的同僚之间的利害关系斗争等内容都值得观众细细玩味。电视剧中还有很多人物的名言金句也值得记录。有些话说得真的很有道理，现今社会来看依旧不算过时。 主角余则成，真的是一个很有个人魅力的人物。一开始出身在军统，黄埔军校毕业。后来在工作中渐渐对国民党失去信心，转而投入共产党的领导之下。余则成的一生其实也是蛮凄惨的，干秘密任务的人最后结果都不怎么好。他一生有三个女人，第一个左蓝是当初投入共产党的最大动机，可惜半路就领了便当。从这个时候起，余则成的动机真正的从爱情转换到了个人信仰的高度。陪伴他时间最长的人应该是和他假扮夫妻的王翠萍。虽然一开始两人之间有诸多摩擦产生，但是随着时间的流逝渐渐的由假扮夫妻摩擦出了爱的火花，最后真的喜结连理。可惜解放后两人最终没有走到一起，这应该算是余一生的遗憾。翠萍最后为余诞下一女，但因为余继续潜伏的原因只能隐姓埋名大山的小村庄中，估计一生都没有出山吧。第三个女人就是穆婉秋，这是三个女人中最有深度的女性角色。虽然剧中出场时间很少，但是却和其他人不一样，心中识大体。毕竟是大家闺秀，从小受过高等教育，思想和王翠萍能产生鲜明的对比。晚秋最后在余的劝说下也加入了共产党，最后化身为“蝶”与在台湾的余一起接着潜伏工作，并最后结为夫妻。晚秋这个角色的分量丝毫不比王翠萍少，虽然两个主要女性角色有很大的差别，性格上面还是为人处事方面，但各有各的好处，角色形象刻画的都很生动形象。 虽然主题是潜伏谍战片，但是剧中有很多描写办公室为人处世的情节。剧中余从同僚们的竞争中慢慢脱颖而出，不得不说余的为人处世手段真的高明。利用同事之间的矛盾掩护自己成功的的上位，对于自己的领导做事也是极为的圆滑。其实剧中的剧情有很多，但是一一描写有需要花费很多文笔，目前的自己词汇量严重短缺，也就不做具体的描写了。 总体来说这是一部真正值得花时间去看的谍战片。虽然年代过去很久了，但是剧情严谨，故事细腻又合理。剧中角色人物塑造的也很成功，每个人都有自己鲜明的特色，能给观众留下很深刻的印象。话费这两天半的时间来看是很值得。</summary></entry><entry><title type="html">《飞驰人生》</title><link href="http://localhost:4000/2019/02/16/%E9%9F%A9%E5%AF%92%E7%94%B5%E5%BD%B1-%E9%A3%9E%E9%A9%B0%E4%BA%BA%E7%94%9F.html" rel="alternate" type="text/html" title="《飞驰人生》" /><published>2019-02-16T00:00:00+09:00</published><updated>2019-02-16T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2019/02/16/%E9%9F%A9%E5%AF%92%E7%94%B5%E5%BD%B1%E3%80%8A%E9%A3%9E%E9%A9%B0%E4%BA%BA%E7%94%9F%E3%80%8B</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2019/02/16/%E9%9F%A9%E5%AF%92%E7%94%B5%E5%BD%B1-%E9%A3%9E%E9%A9%B0%E4%BA%BA%E7%94%9F.html">&lt;p&gt;昨天（2019年2月16日）看了这部电影，看过之后总是想写观后感来总结一下的。
心中有些话不吐不快，我直接就可以说这部电影看得我非常难受。
写影评之前先写一些在我眼中所了解的韩寒，毕竟是这部电影的导演。
韩寒，小说家，赛车手。
他写的小说我还是看过基本的，虽然现在书名记得并不是很清楚，但是当时看完之后觉得这位作家写的内容都很有深度。
他本人是一个备受争议的人，但是我也不关注这些新闻。他的前一部电影——《乘风破浪》我记得是在去年贺岁档的时候上线的。当时还专门去电影院看了这部电影，感觉很不错。虽然电影并不是什么有深度的内容，但是观感上面真的非常不错。
以上为止是我对韩寒作品的评价，说实话之前感觉很ok，完全原因为他的作品买单。但是昨天看了《飞驰人生》之后，真的感觉整个人都不好了。非常难受的感觉说不出来，就感觉吃了一些不好吃的东西，还卡在嗓子里了。
整部影片现在还能回想起来的内容说实话属实不多。我属于那种看完就忘得类型，只能趁着热乎的时候来写点影评记录一下。
在我个人看来，这部影片的定位应该是喜剧片和励志片吧。毕竟是在春节档上映的电影，喜剧片在所难免。但是说实话影片里面的一些内容实在是很尴尬，当然我不否认有很好的笑点，但是大部分感觉上去还是蛮尴尬的笑点。也许是我笑点太高了吧。但是有的时候强行甩包袱就真的让人很尴尬，我也不知道有些剧情为什么要这么处理。
抛开作为喜剧的笑点不谈，整个故事作为励志片来说还是蛮脱离现实的。虽然说艺术高于生活，但起码要源于生活吧。
整部影片前面部分节奏还是很不错，不过个人感觉还是有些太拖沓了。本来是要讲“张弛”这个主人公作为赛车手的一些故事的，我觉得整部影片的重点就应该放到赛车比赛上面，而不是在前半段话费太多的时间进行铺垫。最后虽然比了一场拉力赛，但是感觉描述的内容太少了，草草就收场了。&lt;br /&gt;
再谈作为主人公张弛，作为一名有名的赛车手因为帮助不是亲生的儿子上户口而开黑车被禁赛。这是一个很让人感动的故事，但是影片中有些地方总是感觉处理的并不是那么好。具体是哪里其实现在也想不起来了，但是真的作为一位观众来说观感不算太好。&lt;br /&gt;
有些话如鲠在喉，但是却不知道该怎么写。这部电影拉的赞助商爸爸也是蛮多的。电影内植入广告无可厚非，但是我觉得还是需要适当的进行处理而不给观众带来不好的观看体验。ow是我最喜欢的游戏之一，也是对这部电影进行了赞助。但是广告的位置真的让人无话可说。结尾的时候张弛本来是为了实现自己的梦想一路向着太阳的方向开去，我本以为这就是整个电影的结尾。但是没想到画面一转，ow的广告就来了。如果没有最后的广告，那么这个结尾真的很感人。但是这个广告出来打破了之前营造的所有氛围，弄得最后这个结局让我很无语。&lt;br /&gt;
眼看着自己喜欢的游戏就这么在这个电影里面植入了广告，真的心里很不是滋味。我只能说这个广告植入的位置太奇葩了，无语。&lt;br /&gt;
韩寒这位作者写的东西大部分都是悲剧收场，总是会写一些比较真实的内容吧。这部电影在贺岁档得时候上映，居然还敢以悲剧结尾。真的不得不佩服他的想法了。众所周知，贺岁档一般都是会上映一些比较轻松愉快的电影，结尾也一定会是有一个美满的结局。当年周星驰的喜剧之王，其实细细品味下是悲剧结尾，但是最后还是为了迎合贺岁档强行进行了戏剧结尾。最后的转折也是很突兀的，让人有点摸不到头脑。这部电影明显也是这样，结尾部分处理的真的是不好，看了之后我个人真的很难受。&lt;br /&gt;
我觉得我以后应该也不会这么支持韩寒的电影了吧。主要是这次的观影体验真的算不上太好，总觉得为这样的电影买单不值得。这还是我有史以来第一次有这样的想法。我觉得也许这篇影评写的不算那么客观，但真的写出了我昨天看完之后的一些想法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说句不太好听的话，看完之后就像吃屎了一样恶心。&lt;/p&gt;</content><author><name>chenkaixu</name><email>chenkaixusan@gmail.com</email></author><category term="观后感" /><summary type="html">昨天（2019年2月16日）看了这部电影，看过之后总是想写观后感来总结一下的。 心中有些话不吐不快，我直接就可以说这部电影看得我非常难受。 写影评之前先写一些在我眼中所了解的韩寒，毕竟是这部电影的导演。 韩寒，小说家，赛车手。 他写的小说我还是看过基本的，虽然现在书名记得并不是很清楚，但是当时看完之后觉得这位作家写的内容都很有深度。 他本人是一个备受争议的人，但是我也不关注这些新闻。他的前一部电影——《乘风破浪》我记得是在去年贺岁档的时候上线的。当时还专门去电影院看了这部电影，感觉很不错。虽然电影并不是什么有深度的内容，但是观感上面真的非常不错。 以上为止是我对韩寒作品的评价，说实话之前感觉很ok，完全原因为他的作品买单。但是昨天看了《飞驰人生》之后，真的感觉整个人都不好了。非常难受的感觉说不出来，就感觉吃了一些不好吃的东西，还卡在嗓子里了。 整部影片现在还能回想起来的内容说实话属实不多。我属于那种看完就忘得类型，只能趁着热乎的时候来写点影评记录一下。 在我个人看来，这部影片的定位应该是喜剧片和励志片吧。毕竟是在春节档上映的电影，喜剧片在所难免。但是说实话影片里面的一些内容实在是很尴尬，当然我不否认有很好的笑点，但是大部分感觉上去还是蛮尴尬的笑点。也许是我笑点太高了吧。但是有的时候强行甩包袱就真的让人很尴尬，我也不知道有些剧情为什么要这么处理。 抛开作为喜剧的笑点不谈，整个故事作为励志片来说还是蛮脱离现实的。虽然说艺术高于生活，但起码要源于生活吧。 整部影片前面部分节奏还是很不错，不过个人感觉还是有些太拖沓了。本来是要讲“张弛”这个主人公作为赛车手的一些故事的，我觉得整部影片的重点就应该放到赛车比赛上面，而不是在前半段话费太多的时间进行铺垫。最后虽然比了一场拉力赛，但是感觉描述的内容太少了，草草就收场了。 再谈作为主人公张弛，作为一名有名的赛车手因为帮助不是亲生的儿子上户口而开黑车被禁赛。这是一个很让人感动的故事，但是影片中有些地方总是感觉处理的并不是那么好。具体是哪里其实现在也想不起来了，但是真的作为一位观众来说观感不算太好。 有些话如鲠在喉，但是却不知道该怎么写。这部电影拉的赞助商爸爸也是蛮多的。电影内植入广告无可厚非，但是我觉得还是需要适当的进行处理而不给观众带来不好的观看体验。ow是我最喜欢的游戏之一，也是对这部电影进行了赞助。但是广告的位置真的让人无话可说。结尾的时候张弛本来是为了实现自己的梦想一路向着太阳的方向开去，我本以为这就是整个电影的结尾。但是没想到画面一转，ow的广告就来了。如果没有最后的广告，那么这个结尾真的很感人。但是这个广告出来打破了之前营造的所有氛围，弄得最后这个结局让我很无语。 眼看着自己喜欢的游戏就这么在这个电影里面植入了广告，真的心里很不是滋味。我只能说这个广告植入的位置太奇葩了，无语。 韩寒这位作者写的东西大部分都是悲剧收场，总是会写一些比较真实的内容吧。这部电影在贺岁档得时候上映，居然还敢以悲剧结尾。真的不得不佩服他的想法了。众所周知，贺岁档一般都是会上映一些比较轻松愉快的电影，结尾也一定会是有一个美满的结局。当年周星驰的喜剧之王，其实细细品味下是悲剧结尾，但是最后还是为了迎合贺岁档强行进行了戏剧结尾。最后的转折也是很突兀的，让人有点摸不到头脑。这部电影明显也是这样，结尾部分处理的真的是不好，看了之后我个人真的很难受。 我觉得我以后应该也不会这么支持韩寒的电影了吧。主要是这次的观影体验真的算不上太好，总觉得为这样的电影买单不值得。这还是我有史以来第一次有这样的想法。我觉得也许这篇影评写的不算那么客观，但真的写出了我昨天看完之后的一些想法。 说句不太好听的话，看完之后就像吃屎了一样恶心。</summary></entry></feed>